{
    "530000": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "530001": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "530002": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530003": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "530004": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530005": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530006": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530007": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "530008": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "530009": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "530010": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530011": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "530012": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "530013": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "530014": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530015": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "530016": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530017": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "530018": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "530019": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "530020": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "530021": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530022": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "530023": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "530024": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "530025": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530026": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "530027": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530028": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "530029": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530030": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "530031": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530032": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530033": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530034": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "530035": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "530036": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530037": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "530038": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "530039": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "530040": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "530041": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "530042": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530043": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530044": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "530045": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "530046": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530047": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "530048": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "530049": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "530050": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "530051": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "530052": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "530053": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530054": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "530055": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "530056": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530057": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530058": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "530059": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530060": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "530061": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530062": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "530063": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "530064": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "530065": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "530066": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "530067": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "530068": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530069": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "530070": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "530071": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "530072": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "530073": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "530074": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530075": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "530076": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "530077": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "530078": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "530079": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "530080": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530081": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530082": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "530083": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "530084": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "530085": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "530086": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "530087": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "530088": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530089": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530090": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "530091": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "530092": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "530093": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530094": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "530095": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "530096": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "530097": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "530098": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "530099": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "530100": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530101": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "530102": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530103": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "530104": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "530105": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530106": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530107": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530108": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530109": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "530110": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "530111": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "530112": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "530113": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530114": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "530115": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "530116": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "530117": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "530118": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "530119": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "530120": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "530121": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530122": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530123": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "530124": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530125": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530126": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "530127": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530128": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "530129": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530130": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530131": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "530132": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "530133": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "530134": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530135": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "530136": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "530137": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "530138": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "530139": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "530140": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530141": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "530142": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "530143": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "530144": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530145": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "530146": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "530147": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "530148": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530149": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "530150": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "530151": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "530152": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530153": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "530154": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "530155": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "530156": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "530157": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530158": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530159": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "530160": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "530161": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "530162": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "530163": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530164": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530165": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530166": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "530167": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "530168": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530169": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "530170": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530171": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530172": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530173": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "530174": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "530175": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "530176": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530177": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "530178": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "530179": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "530180": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530181": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "530182": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530183": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "530184": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "530185": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "530186": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "530187": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530188": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "530189": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "530190": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "530191": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530192": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "530193": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530194": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "530195": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530196": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "530197": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530198": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530199": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530200": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "530201": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "530202": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530203": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "530204": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "530205": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "530206": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "530207": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "530208": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530209": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530210": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "530211": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "530212": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530213": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "530214": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "530215": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "530216": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "530217": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "530218": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "530219": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530220": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "530221": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "530222": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530223": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530224": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "530225": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530226": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "530227": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530228": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "530229": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "530230": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "530231": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "530232": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "530233": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "530234": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530235": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "530236": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "530237": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "530238": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "530239": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "530240": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530241": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "530242": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "530243": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "530244": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "530245": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "530246": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530247": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530248": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "530249": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "530250": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "530251": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "530252": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "530253": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "530254": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530255": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530256": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "530257": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "530258": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "530259": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530260": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "530261": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "530262": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "530263": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "530264": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "530265": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "530266": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530267": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "530268": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530269": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "530270": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "530271": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530272": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530273": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530274": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530275": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "530276": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "530277": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "530278": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "530279": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530280": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "530281": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "530282": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "530283": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "530284": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "530285": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "530286": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "530287": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530288": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530289": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "530290": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530291": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530292": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "530293": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530294": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "530295": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530296": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530297": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "530298": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "530299": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "530300": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530301": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "530302": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "530303": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "530304": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "530305": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "530306": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530307": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "530308": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "530309": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "530310": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530311": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "530312": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "530313": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "530314": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530315": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "530316": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "530317": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "530318": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530319": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "530320": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "530321": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "530322": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "530323": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530324": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530325": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "530326": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "530327": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "530328": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "530329": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530330": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530331": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530332": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "530333": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "530334": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530335": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "530336": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530337": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530338": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530339": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "530340": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "530341": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "530342": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530343": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "530344": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "530345": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "530346": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530347": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "530348": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530349": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "530350": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "530351": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "530352": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "530353": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530354": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "530355": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "530356": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "530357": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530358": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "530359": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530360": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "530361": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530362": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "530363": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530364": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530365": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530366": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "530367": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "530368": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530369": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "530370": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "530371": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "530372": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "530373": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "530374": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530375": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530376": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "530377": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "530378": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530379": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "530380": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "530381": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "530382": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "530383": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "530384": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "530385": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530386": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "530387": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "530388": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530389": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530390": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "530391": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530392": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "530393": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530394": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "530395": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "530396": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "530397": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "530398": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "530399": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "530400": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530401": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "530402": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "530403": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "530404": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "530405": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "530406": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530407": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "530408": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "530409": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "530410": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "530411": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "530412": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530413": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530414": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "530415": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "530416": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "530417": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "530418": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "530419": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "530420": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530421": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530422": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "530423": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "530424": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "530425": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530426": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "530427": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "530428": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "530429": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "530430": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "530431": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "530432": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530433": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "530434": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530435": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "530436": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "530437": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530438": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530439": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530440": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530441": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "530442": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "530443": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "530444": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "530445": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530446": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "530447": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "530448": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "530449": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "530450": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "530451": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "530452": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "530453": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530454": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530455": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "530456": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530457": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530458": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "530459": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530460": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "530461": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530462": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530463": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "530464": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "530465": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "530466": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530467": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "530468": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "530469": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "530470": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "530471": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "530472": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530473": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "530474": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "530475": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "530476": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530477": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "530478": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "530479": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "530480": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530481": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "530482": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "530483": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "530484": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530485": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "530486": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "530487": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "530488": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "530489": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530490": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530491": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "530492": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "530493": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "530494": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "530495": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530496": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530497": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530498": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "530499": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "530500": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530501": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "530502": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530503": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530504": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530505": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "530506": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "530507": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "530508": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530509": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "530510": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "530511": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "530512": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530513": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "530514": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530515": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "530516": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "530517": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "530518": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "530519": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530520": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "530521": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "530522": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "530523": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530524": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "530525": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530526": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "530527": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530528": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "530529": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530530": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530531": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530532": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "530533": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "530534": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530535": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "530536": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "530537": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "530538": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "530539": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "530540": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530541": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530542": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "530543": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "530544": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530545": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "530546": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "530547": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "530548": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "530549": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "530550": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "530551": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530552": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "530553": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "530554": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530555": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530556": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "530557": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530558": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "530559": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530560": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "530561": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "530562": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "530563": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "530564": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "530565": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "530566": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530567": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "530568": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "530569": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "530570": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "530571": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "530572": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530573": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "530574": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "530575": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "530576": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "530577": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "530578": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530579": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530580": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "530581": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "530582": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "530583": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "530584": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "530585": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "530586": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530587": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530588": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "530589": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "530590": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "530591": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530592": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "530593": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "530594": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "530595": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "530596": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "530597": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "530598": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530599": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "530600": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530601": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "530602": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "530603": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530604": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530605": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530606": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530607": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "530608": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "530609": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "530610": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "530611": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530612": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "530613": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "530614": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "530615": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "530616": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "530617": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "530618": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "530619": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530620": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530621": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "530622": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530623": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530624": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "530625": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530626": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "530627": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530628": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530629": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "530630": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "530631": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "530632": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530633": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "530634": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "530635": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "530636": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "530637": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "530638": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530639": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "530640": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "530641": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "530642": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530643": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "530644": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "530645": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "530646": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530647": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "530648": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "530649": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "530650": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530651": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "530652": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "530653": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "530654": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "530655": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530656": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530657": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "530658": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "530659": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "530660": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "530661": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530662": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530663": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530664": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "530665": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "530666": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530667": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "530668": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530669": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530670": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530671": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "530672": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "530673": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "530674": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530675": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "530676": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "530677": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "530678": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530679": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "530680": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530681": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "530682": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "530683": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "530684": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "530685": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530686": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "530687": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "530688": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "530689": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530690": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "530691": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530692": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "530693": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530694": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "530695": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530696": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530697": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530698": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "530699": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "530700": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530701": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "530702": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "530703": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "530704": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "530705": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "530706": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530707": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530708": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "530709": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "530710": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530711": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "530712": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "530713": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "530714": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "530715": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "530716": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "530717": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530718": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "530719": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "530720": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530721": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530722": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "530723": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530724": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "530725": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530726": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "530727": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "530728": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "530729": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "530730": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "530731": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "530732": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530733": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "530734": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "530735": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "530736": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "530737": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "530738": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530739": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "530740": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "530741": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "530742": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "530743": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "530744": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530745": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530746": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "530747": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "530748": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "530749": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "530750": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "530751": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "530752": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530753": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530754": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "530755": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "530756": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "530757": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530758": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "530759": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "530760": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "530761": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "530762": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "530763": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "530764": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530765": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "530766": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530767": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "530768": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "530769": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530770": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530771": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530772": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530773": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "530774": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "530775": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "530776": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "530777": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530778": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "530779": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "530780": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "530781": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "530782": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "530783": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "530784": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "530785": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530786": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530787": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "530788": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530789": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530790": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "530791": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530792": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "530793": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530794": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530795": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "530796": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "530797": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "530798": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530799": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "530800": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "530801": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "530802": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "530803": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "530804": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530805": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "530806": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "530807": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "530808": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530809": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "530810": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "530811": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "530812": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530813": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "530814": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "530815": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "530816": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530817": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "530818": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "530819": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "530820": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "530821": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530846": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530847": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "530848": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "530849": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "530850": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "530851": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530852": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "530853": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "530854": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "530855": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530856": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "530857": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530858": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "530859": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530860": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "530861": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530862": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530863": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530864": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "530865": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "530866": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530867": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "530868": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "530869": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "530870": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "530871": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "530872": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530873": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530874": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "530875": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "530876": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530877": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "530878": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "530879": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "530880": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "530881": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "530882": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "530883": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530884": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "530885": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "530886": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530887": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530888": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "530889": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530890": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "530891": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530892": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "530893": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "530894": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "530895": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "530896": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "530897": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "530898": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530899": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "530900": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "530901": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "530902": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "530903": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "530904": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530905": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "530906": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "530907": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "530908": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "530909": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "530910": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530911": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530912": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "530913": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "530914": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "530915": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "530916": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "530917": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "530918": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "530919": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530920": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "530921": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "530922": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "530923": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530924": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "530925": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "530926": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "530927": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "530928": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "530929": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "530930": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530931": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "530932": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530933": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "530934": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "530935": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530936": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530937": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "530938": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530939": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "530940": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "530941": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "530942": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "530943": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530944": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "530945": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "530946": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "530947": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "530948": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "530949": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "530950": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "530951": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530952": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530953": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "530954": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530955": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530956": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "530957": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530958": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "530959": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530960": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530961": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "530962": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "530963": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "530964": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530965": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "530966": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "530967": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "530968": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "530969": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "530970": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530971": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "530972": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "530973": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "530974": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530975": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "530976": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "530977": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "530978": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530979": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "530980": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "530981": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "530982": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530983": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "530984": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "530985": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "530986": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "530987": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530988": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530989": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "530990": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "530991": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "530992": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "530993": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "530994": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "530995": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "530996": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "530997": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "530998": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "530999": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "531000": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531001": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531002": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531003": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "531004": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "531005": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "531006": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531007": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "531008": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "531009": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "531010": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531011": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "531012": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531013": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "531014": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "531015": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "531016": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "531017": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531018": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "531019": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "531020": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "531021": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531022": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "531023": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531024": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "531025": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531026": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "531027": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531028": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531029": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531030": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "531031": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "531032": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531033": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "531034": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "531035": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "531036": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "531037": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "531038": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531039": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531040": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "531041": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "531042": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531043": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "531044": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "531045": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "531046": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "531047": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "531048": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "531049": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531050": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "531051": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "531052": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531053": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531054": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "531055": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531056": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "531057": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531058": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "531059": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "531060": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "531061": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "531062": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "531063": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "531064": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531065": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "531066": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "531067": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "531068": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "531069": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "531070": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531071": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "531072": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "531073": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "531074": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "531075": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "531076": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531077": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531078": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "531079": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "531080": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "531081": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "531082": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "531083": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "531084": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531085": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531086": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "531087": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "531088": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "531089": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531090": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "531091": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "531092": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "531093": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "531094": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "531095": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "531096": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531097": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "531098": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531099": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "531100": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "531101": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531102": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531103": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531104": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531105": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "531106": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "531107": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "531108": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "531109": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531110": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "531111": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "531112": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "531113": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "531114": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "531115": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "531116": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "531117": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531118": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531119": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "531120": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531121": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531122": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "531123": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531124": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "531125": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531126": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531127": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "531128": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "531129": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "531130": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531131": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "531132": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "531133": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "531134": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "531135": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "531136": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531137": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "531138": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "531139": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "531140": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531141": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "531142": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "531143": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "531144": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531145": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "531146": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "531147": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "531148": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531149": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "531150": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "531151": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "531152": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "531153": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531154": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531155": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "531156": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "531157": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "531158": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "531159": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531160": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531161": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531162": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "531163": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "531164": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531165": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "531166": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531167": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531168": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531169": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "531170": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "531171": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "531172": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531173": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "531174": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "531175": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "531176": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531177": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "531178": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531179": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "531180": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "531181": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "531182": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "531183": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531184": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "531185": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "531186": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "531187": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531188": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "531189": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531190": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "531191": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531192": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "531193": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531194": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531195": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531196": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "531197": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "531198": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531199": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "531200": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "531201": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "531202": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "531203": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "531204": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531205": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531206": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "531207": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "531208": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531209": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "531210": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "531211": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "531212": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "531213": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "531214": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "531215": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531216": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "531217": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "531218": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531219": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531220": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "531221": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531222": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "531223": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531224": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "531225": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "531226": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "531227": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "531228": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "531229": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "531230": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531231": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "531232": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "531233": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "531234": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "531235": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "531236": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531237": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "531238": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "531239": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "531240": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "531241": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "531242": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531243": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531244": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "531245": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "531246": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "531247": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "531248": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "531249": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "531250": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531251": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531252": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "531253": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "531254": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "531255": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531256": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "531257": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "531258": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "531259": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "531260": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "531261": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "531262": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531263": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "531264": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531265": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "531266": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "531267": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531268": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531269": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531270": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531271": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "531272": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "531273": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "531274": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "531275": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531276": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "531277": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "531278": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "531279": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "531280": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "531281": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "531282": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "531283": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531284": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531285": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "531286": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531287": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531288": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "531289": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531290": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "531291": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531292": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531293": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "531294": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "531295": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "531296": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531297": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "531298": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "531299": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "531300": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "531301": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "531302": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531303": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "531304": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "531305": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "531306": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531307": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "531308": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "531309": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "531310": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531311": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "531312": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "531313": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "531314": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531315": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "531316": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "531317": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "531318": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "531319": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531320": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531321": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "531322": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "531323": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "531324": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "531325": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531326": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531327": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531328": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "531329": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "531330": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531331": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "531332": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531333": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531334": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531335": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "531336": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "531337": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "531338": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531339": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "531340": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "531341": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "531342": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531343": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "531344": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531345": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "531346": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "531347": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "531348": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "531349": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531350": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "531351": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "531352": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "531353": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531354": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "531355": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531356": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "531357": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531358": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "531359": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531360": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531361": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531362": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "531363": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "531364": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531365": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "531366": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "531367": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "531368": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "531369": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "531370": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531371": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531372": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "531373": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "531374": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531375": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "531376": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "531377": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "531378": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "531379": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "531380": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "531381": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531382": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "531383": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "531384": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531385": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531386": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "531387": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531388": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "531389": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531390": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "531391": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "531392": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "531393": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "531394": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "531395": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "531396": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531397": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "531398": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "531399": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "531400": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "531401": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "531402": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531403": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "531404": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "531405": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "531406": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "531407": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "531408": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531409": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531410": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "531411": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "531412": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "531413": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "531414": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "531415": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "531416": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531417": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531418": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "531419": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "531420": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "531421": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531422": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "531423": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "531424": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "531425": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "531426": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "531427": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "531428": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531429": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "531430": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531431": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "531432": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "531433": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531434": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531435": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531436": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531437": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "531438": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "531439": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "531440": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "531441": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531442": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "531443": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "531444": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "531445": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "531446": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "531447": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "531448": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "531449": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531450": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531451": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "531452": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531453": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531454": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "531455": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531456": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "531457": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531458": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531459": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "531460": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "531461": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "531462": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531463": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "531464": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "531465": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "531466": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "531467": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "531468": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531469": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "531470": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "531471": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "531472": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531473": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "531474": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "531475": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "531476": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531477": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "531478": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "531479": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "531480": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531481": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "531482": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "531483": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "531484": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "531485": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531486": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531487": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "531488": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "531489": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "531490": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "531491": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531492": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531493": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531494": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "531495": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "531496": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531497": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "531498": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531499": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531500": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531501": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "531502": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "531503": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "531504": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531505": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "531506": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "531507": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "531508": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531509": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "531510": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531511": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "531512": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "531513": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "531514": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "531515": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531516": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "531517": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "531518": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "531519": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531520": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "531521": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531522": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "531523": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531524": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "531525": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531526": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531527": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531528": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "531529": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "531530": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531531": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "531532": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "531533": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "531534": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "531535": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "531536": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531537": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531538": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "531539": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "531540": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531541": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "531542": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "531543": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "531544": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "531545": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "531546": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "531547": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531548": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "531549": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "531550": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531551": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531552": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "531553": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531554": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "531555": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531556": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "531557": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "531558": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "531559": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "531560": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "531561": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "531562": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531563": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "531564": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "531565": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "531566": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "531567": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "531568": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531569": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "531570": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "531571": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "531572": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "531573": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "531574": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531575": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531576": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "531577": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "531578": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "531579": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "531580": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "531581": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "531582": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531583": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531584": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "531585": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "531586": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "531587": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531588": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "531589": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "531590": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "531591": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "531592": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "531593": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "531594": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531595": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "531596": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531597": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "531598": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "531599": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531600": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531601": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531602": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531603": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "531604": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "531605": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "531606": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "531607": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531608": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "531609": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "531610": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "531611": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "531612": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "531613": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "531614": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "531615": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531616": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531617": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "531618": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531619": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531620": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "531621": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531622": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "531623": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531624": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531625": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "531626": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "531627": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "531628": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531629": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "531630": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "531631": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "531632": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "531633": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "531634": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531635": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "531636": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "531637": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "531638": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531639": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "531640": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "531641": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "531642": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531643": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "531644": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "531645": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "531646": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531647": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "531648": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "531649": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "531650": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "531651": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531652": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531653": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "531654": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "531655": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "531656": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "531657": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531658": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531659": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531660": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "531661": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "531662": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531663": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "531664": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531665": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531666": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531667": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "531668": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "531669": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "531670": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531671": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "531672": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "531673": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "531674": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531675": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "531676": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531677": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "531678": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "531679": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "531680": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "531681": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531682": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "531683": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "531684": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "531685": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531686": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "531687": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531688": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "531689": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531690": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "531691": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531692": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531693": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531694": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "531695": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "531696": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531697": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "531698": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "531699": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "531700": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "531701": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "531702": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531703": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531704": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "531705": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "531706": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531707": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "531708": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "531709": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "531710": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "531711": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "531712": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "531713": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531714": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "531715": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "531716": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531717": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531718": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "531719": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531720": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "531721": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531722": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "531723": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "531724": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "531725": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "531726": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "531727": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "531728": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531729": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "531730": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "531731": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "531732": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "531733": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "531734": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531735": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "531736": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "531737": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "531738": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "531739": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "531740": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531741": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531742": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "531743": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "531744": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "531745": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "531746": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "531747": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "531748": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531749": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531750": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "531751": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "531752": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "531753": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531754": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "531755": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "531756": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "531757": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "531758": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "531759": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "531760": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531761": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "531762": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531763": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "531764": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "531765": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531882": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531883": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531884": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "531885": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531886": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "531887": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531888": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "531889": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "531890": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "531891": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "531892": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "531893": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "531894": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531895": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "531896": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "531897": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "531898": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "531899": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "531900": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531901": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "531902": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "531903": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "531904": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "531905": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "531906": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531907": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531908": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "531909": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "531910": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "531911": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "531912": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "531913": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "531914": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "531915": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531916": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "531917": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "531918": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "531919": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531920": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "531921": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "531922": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "531923": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "531924": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "531925": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "531926": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531927": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "531928": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531929": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "531930": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "531931": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531932": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531933": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "531934": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531935": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "531936": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "531937": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "531938": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "531939": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531940": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "531941": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "531942": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "531943": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "531944": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "531945": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "531946": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "531947": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531948": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531949": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "531950": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531951": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531952": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "531953": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531954": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "531955": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531956": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531957": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "531958": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "531959": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "531960": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531961": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "531962": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "531963": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "531964": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "531965": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "531966": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531967": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "531968": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "531969": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "531970": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531971": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "531972": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "531973": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "531974": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531975": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "531976": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "531977": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "531978": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531979": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "531980": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "531981": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "531982": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "531983": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531984": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531985": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "531986": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "531987": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "531988": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "531989": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "531990": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531991": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531992": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "531993": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "531994": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531995": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "531996": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "531997": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "531998": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "531999": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "532000": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "532001": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "532002": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532003": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "532004": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "532005": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "532006": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532007": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "532008": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532009": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "532010": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "532011": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "532012": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "532013": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532014": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "532015": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "532016": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "532017": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532018": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "532019": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532020": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "532021": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532022": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "532023": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532024": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "532025": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532026": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "532027": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "532028": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532029": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "532030": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "532031": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "532032": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "532033": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "532034": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532035": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "532036": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "532037": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "532038": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532039": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "532040": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "532041": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "532042": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "532043": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "532044": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "532045": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532046": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "532047": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "532048": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "532049": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "532050": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "532051": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532052": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "532053": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532054": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "532055": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "532056": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "532057": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "532058": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "532059": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "532060": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532061": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "532062": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "532063": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "532064": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "532065": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "532066": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532067": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "532068": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "532069": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "532070": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "532071": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "532072": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532073": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532074": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "532075": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "532076": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "532077": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "532078": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "532079": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "532080": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "532081": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532082": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "532083": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "532084": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "532085": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532086": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "532087": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "532088": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "532089": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "532090": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "532091": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "532092": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532093": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "532094": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532095": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "532096": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "532097": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532098": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532099": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "532100": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532101": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "532102": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "532103": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "532104": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "532105": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532106": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "532107": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "532108": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "532109": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "532110": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "532111": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "532112": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "532113": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "532114": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532115": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "532116": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532117": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532118": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "532119": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532120": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "532121": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532122": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532123": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "532124": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "532125": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "532126": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532127": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "532128": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "532129": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "532130": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "532131": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "532132": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532133": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "532134": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "532135": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "532136": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532137": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "532138": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "532139": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "532140": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532141": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "532142": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "532143": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "532144": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532145": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "532146": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "532147": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "532148": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "532149": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532150": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532151": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "532152": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "532153": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "532154": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "532155": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "532156": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532157": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "532158": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "532159": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "532160": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532161": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "532162": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532163": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "532164": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532165": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "532166": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "532167": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "532168": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532169": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "532170": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "532171": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "532172": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532173": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "532174": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532175": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "532176": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "532177": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "532178": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "532179": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532180": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "532181": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "532182": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "532183": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532184": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "532185": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532186": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "532187": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532188": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "532189": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532190": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "532191": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532192": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "532193": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "532194": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532195": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "532196": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "532197": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "532198": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "532199": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "532200": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532201": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "532202": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "532203": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "532204": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532205": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "532206": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "532207": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "532208": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "532209": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "532210": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "532211": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532212": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "532213": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "532214": {
        "question": "Định dạng là bản thiết kế và cách sắp xếp các thành phần đồ hoạ trên trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532215": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính cần chú ý trước thiết kế?",
        "answer": "4"
    },
    "532216": {
        "question": "Đâu là điều cần chú ý trước khi thiết kế?",
        "answer": "Đối tượng của bạn là ai?"
    },
    "532217": {
        "question": "Cần thiết phải xác định hình ảnh thiết kế phù hợp với đối tượng khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532218": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng ba chiều?",
        "answer": "Túi, package"
    },
    "532219": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng hai chiều?",
        "answer": "Danh thiếp"
    },
    "532220": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng bốn chiều?",
        "answer": "Video"
    },
    "532221": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Copywriter?",
        "answer": "Là nhà văn, người chuyên viết nội dung"
    },
    "532222": {
        "question": "Các thành phần Tiêu đề, chú thích thuộc loại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Nội dung"
    },
    "532223": {
        "question": "Có bao nhiêu bước giúp Copywriter thực hiện tốt dự án?",
        "answer": "5"
    },
    "532224": {
        "question": "Công đoạn nào giúp Copywriter \"tìm ra mục đích sao chép và viết ra bất kỳ ý tưởng \"?",
        "answer": "Brainstorm "
    },
    "532225": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc thiết kế mà người thiết kế cần tuân thủ?",
        "answer": "6"
    },
    "532226": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc thiết kế?",
        "answer": "Balance "
    },
    "532227": {
        "question": "Nguyên tắc nào giúp \"Thu hút sự chú ý của người đọc tới những thông tin quan trọng\"?",
        "answer": "Emphasis "
    },
    "532228": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Hình ảnh đa dạng bắt mắt người đọc\"?",
        "answer": "Contrast "
    },
    "532229": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Giúp kiểm soát hướng nhìn của người đọc\"?",
        "answer": "Flow"
    },
    "532230": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Được sử dụng để điều phối các yếu tố thị giác trong bố cục\"?",
        "answer": "Balance "
    },
    "532231": {
        "question": "Trước khi thiết kế cần xác định được yếu tố nào chuẩn xác để truyền đạt thông điệp một cách tốt nhất đối với, người thiết kế?",
        "answer": "định dạng tốt nhất"
    },
    "532232": {
        "question": "Thực hiện theo quy trình thiết kế để đảm bảo thiết kế thành công, làm tăng khả năng mà thiết kế sẽ đáp ứng yêu cầu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532233": {
        "question": "Trước khi thiết kế nên tạo bảng thăm dò. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532234": {
        "question": "Nhấn mạnh mọi thứ trên trang sẽ giúp tăng khả năng dễ đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532235": {
        "question": "Trước khi áp dụng nhấn mạnh, cần phải xác định được điều gì sau đây?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp trực quan"
    },
    "532236": {
        "question": "Hệ thống phân cấp là gì?",
        "answer": "Sự sắp xếp các yếu tố trực quan trên trang theo thứ tự tầm quan trọng"
    },
    "532237": {
        "question": "Sử dụng toàn bộ chữ viết hoa sẽ giúp thuận tiện cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532238": {
        "question": "Định nghĩa \"là các yếu tố hình ảnh hay một phần của trang được nhấn mạnh nhất và bắt mắt người đọc đầu tiên\", đang nói đến thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tiêu điểm"
    },
    "532239": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần nhấn mạnh?",
        "answer": "Tạo các thành phần có kích thước bold"
    },
    "532240": {
        "question": "Có thể thay đổi màu sắc với các thành phần khác để tạo ra nhấn mạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532241": {
        "question": "Có thể thực hiện điều gì sau đây để tạo ra nhấn mạnh?",
        "answer": "Nghiêng một góc khi các yếu tố khác nằm ngang"
    },
    "532242": {
        "question": "Độ tương phản xảy ra trên trang khi điều gì xuất hiện?",
        "answer": "Khi có các hình ảnh khác nhau một cách đột ngột"
    },
    "532243": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần tương phản chính?",
        "answer": "Yếu tố nhỏ với yếu tố lớn"
    },
    "532244": {
        "question": "Khi sử dụng kiểu chữ trang trí và kiểu chữ không chân cũng sẽ tạo ra được độ tương phản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532245": {
        "question": "Việc sử dụng kỹ thuật nào sau đây cũng sẽ tạo ra được tương phản?",
        "answer": "gam màu "
    },
    "532246": {
        "question": "Việc thường xuyên sử dụng các font chữ khác nhau trong cùng một đoạn nội dung sẽ giúp thuận tiện hơn cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532247": {
        "question": "Đâu là cách kết hợp để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "màu sắc ấm và màu sắc lạnh"
    },
    "532248": {
        "question": "Đâu là kỹ thuật đúng để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "thành phần mỏng và thành phần dày"
    },
    "532249": {
        "question": "Nhấn mạnh và độ tương phản sẽ giúp thực hiện được điều gì sau đây?",
        "answer": "tổ chức trang"
    },
    "532250": {
        "question": "Người đọc luôn cảm thấy thuận tiện hơn với một trang có sự cân bằng tốt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532251": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thiết kế cân bằng?",
        "answer": "Là thiết kế trong đó trọng lượng hình ảnh của các yếu tố đều được phân tán đều trong bố cục"
    },
    "532252": {
        "question": "Thành phần nào là \"trọng lượng ảo của yếu tố hình ảnh trên trang \"?",
        "answer": "Trọng lượng hình ảnh "
    },
    "532253": {
        "question": "Màu sắc có thể gây ảnh hưởng đột ngột tới sự cân bằng của trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532254": {
        "question": "Thành phần nào góp phần vào trọng lượng của hình ảnh?",
        "answer": "size"
    },
    "532255": {
        "question": "Hình ảnh mang trọng lượng lớn hơn thành phần nào sau đây?",
        "answer": "văn bản"
    },
    "532256": {
        "question": "Bố cục cân bằng không đối xứng thường tạo ra cảm giác đàng hoàng, trang nghiêm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532257": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng?",
        "answer": "2"
    },
    "532258": {
        "question": "Loại cân bằng nào mà \"yếu tố thị giác được bố trí không đồng đều, không cân bằng\" ?",
        "answer": "Cân bằng không đối xứng"
    },
    "532259": {
        "question": "Loại cân bằng nào là giải pháp an toàn cho bản thiết kế?",
        "answer": "Cân bằng đối xứng"
    },
    "532260": {
        "question": "Bố cục đối xứng được xác định bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Vẽ một đường trục ảo thông qua trung tâm của trang"
    },
    "532261": {
        "question": "Yếu tố nào sẽ được thực hiện khi có \"các yếu tố đồ hoạ được xếp trên trang\"?",
        "answer": "Căn chỉnh"
    },
    "532262": {
        "question": "Khái niệm \"là một hệ thống các đường ngang và dọc, phân chia trang và giúp các nhà thiết kế sắp xếp các yếu tố đồ hoạ\", đang nói đến yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ô lưới"
    },
    "532263": {
        "question": "Lưới sẽ được in, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532264": {
        "question": "Lưới cần được vẽ trước hay sau khi thiết kế?",
        "answer": "Trước"
    },
    "532265": {
        "question": "Khi thiết kế với cấu trúc lưới, cần phải chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Chiều rộng của cột nội dung"
    },
    "532266": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của sự căn chỉnh văn bản?",
        "answer": "Centered"
    },
    "532267": {
        "question": "Tạo khối cho văn bản là kỹ thuật cơ bản của việc căn chỉnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532268": {
        "question": "Định luật Gestalt được phát triển bởi nhà tâm lý học người Đức. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532269": {
        "question": "Các nguyên tắc lặp lại được hình thành bởi?",
        "answer": "Lặp lại các yếu tố đồ hoạ như đường, hình dạng, hình ảnh, chất liệu"
    },
    "532270": {
        "question": "Việc lặp lại các yếu tố đồ hoạ sẽ tạo ra điều gì sau đây?",
        "answer": "tạo ra sự nhịp nhàng cho bản thiết kế"
    },
    "532271": {
        "question": "Việc sử dụng lặp lại sẽ tạo ra điều gì cho người xem?",
        "answer": "Ngụ ý cho người đọc chỗ phù hợp"
    },
    "532272": {
        "question": "Các phần tử đồ họa không cần thiết phải hoàn toàn giống nhau, khi sử dụng sự lặp lại. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532273": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính trong định luật Gestalt?",
        "answer": "5"
    },
    "532274": {
        "question": "Đâu là một trong số những nguyên tắc trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Closure"
    },
    "532275": {
        "question": "\"Luật này xác định đối tượng (hình) để phân biệt với nền\". Đây là định nghĩa của nguyên tắc nào trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Figure/ ground"
    },
    "532276": {
        "question": "\"……... là định luật những phần tử được đặt gần nhau về mặt không gian sẽ trông như các thành viên của nhóm\"",
        "answer": "Proximity"
    },
    "532277": {
        "question": "\"Thành phần đường dẫn của thị giác trên trang\" là định nghĩa của?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác"
    },
    "532278": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu dòng chảy thị giác?",
        "answer": "2"
    },
    "532279": {
        "question": "\"Thứ tự mà mắt người xem, xem hình ảnh/ graphic trên trang\" là định nghĩa của loại dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "532280": {
        "question": "Thiết kế tài liệu với dòng chảy từ ngữ tốt đòi hỏi nhà thiết kế phải thế nào?",
        "answer": "Quen thuộc với ngôn từ"
    },
    "532281": {
        "question": "Sử dụng các cột không quá rộng hay quá hẹp sẽ giúp thực hiện được dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "dòng chảy thị giác từ ngữ"
    },
    "532282": {
        "question": "Trong toàn bộ các trang, dù thiết kế tốt hay xấu, đều có xuất hiện dòng chảy thị giác từ ngữ và hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532283": {
        "question": "Dòng chảy nào giúp \"dẫn mắt của người đọc thông qua một trang hay một loạt các trang trong mô hình thiết kế\"?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "532284": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật tạo dòng chảy tốt?",
        "answer": "Giữ cho các phần tử liệt kê nằm gần nhau"
    },
    "532285": {
        "question": "Trong nguyên lý dòng chảy thị giác, đối với các phần tiêu đề thì nên thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Gần nhau và có sự sắp xếp, căn chỉnh "
    },
    "532286": {
        "question": "Yếu tố Leading tạo cho người xem dễ đọc và dễ duyệt trang hơn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532287": {
        "question": "Hình ảnh minh hoạ chỉ nên sử dụng để thể hiện các ý tưởng hư cấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532288": {
        "question": "Đâu là một loại hình ảnh được sử dụng trên trang?",
        "answer": "Motion designs"
    },
    "532289": {
        "question": "Dạng hình ảnh nào tin cậy hơn minh họa hoặc clip art?",
        "answer": "Photograph"
    },
    "532290": {
        "question": "Khi làm việc với hình ảnh, hiệu ứng nào giúp \"tạo cho hình ảnh có hiệu ứng giống như phản chiếu qua gương\"?",
        "answer": "Flopping "
    },
    "532291": {
        "question": "Hiệu ứng nào giúp loại bỏ phần không cần thiết của hình ảnh?",
        "answer": "Silhouetting"
    },
    "532292": {
        "question": "\"Phim hoạt hình\" là một trong những định dạng của yếu tố?",
        "answer": "Minh hoạ"
    },
    "532293": {
        "question": "Minh họa có thể trang trí, thực tế, nghiêm túc, hoặc như, một giai điệu hài hước. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532294": {
        "question": "Thành phần nào \"Có thể tuỳ chỉnh và tiết kiệm thời gian\"?",
        "answer": "Clip art"
    },
    "532295": {
        "question": "Hình ảnh minh họa kiểu chữ thường bị đánh giá thấp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532296": {
        "question": "Font chữ nào mà chữ cái, số, và dấu chấm câu thay thế bằng hình ảnh?",
        "answer": "Dingbat"
    },
    "532297": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc làm việc với hình ảnh?",
        "answer": "Thêm độ tương phản và thay đổi kích thước hình ảnh"
    },
    "532298": {
        "question": "Khi sử dụng nhiều hình ảnh minh họa, không nên để các hình dấp dính nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532299": {
        "question": "Thành phần nào sau đây giúp trang thu hút được sự chú ý của người đọc và hấp dẫn hơn?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "532300": {
        "question": "Màu sắc có ý nghĩa thống nhất giữa các nền văn hoá khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532301": {
        "question": "Với văn hoá phương tây, màu nào tượng trưng cho niềm đam mê, bạo lực và sự tự tin?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "532302": {
        "question": "Màu nào có nghĩa hạnh phúc, lạc quan, và năng lượng tích cực?",
        "answer": "Màu vàng"
    },
    "532303": {
        "question": "Màu Blue:. Màu của nước và bầu trời, một màu thanh bình . Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532304": {
        "question": "Màu nào thể hiện cho công nghệ cao và công nghiệp hiện đại?",
        "answer": "Màu bạc"
    },
    "532305": {
        "question": "Màu sắc hiển thị trên màn hình thuộc hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "RGB"
    },
    "532306": {
        "question": "Sử dụng màu sắc một cách nhất quán giúp tổ chức trang được thống nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532307": {
        "question": "Typography chỉ thực sự quan trọng khi có sự xuất hiện của máy tính. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532308": {
        "question": "\"Tập hợp các letterforms (ký tự chữ), số, và biểu tượng thống nhất bởi một thiết kế trực quan thông thường\" được gọi là?",
        "answer": "Typeface"
    },
    "532309": {
        "question": "Thành phần nào là \"thành phần mô tả hoàn chỉnh của kiểu chữ (typeface), weight và kích cỡ font\"?",
        "answer": "Font"
    },
    "532310": {
        "question": "Italic là một trong những thành phần của?",
        "answer": "Type style"
    },
    "532311": {
        "question": "Một nhóm có type style liên quan dựa trên một kiểu chữ duy nhất. Đây là định nghĩa của thành phần nào?",
        "answer": "Type family"
    },
    "532312": {
        "question": "Kích cỡ của type thường được xác định bởi đơn vị nào?",
        "answer": "point"
    },
    "532313": {
        "question": "Kích cỡ type lớn khi?",
        "answer": "Số lượng point lớn"
    },
    "532314": {
        "question": "Letter spacing là?",
        "answer": "Khoảng không gian giữa các ký tự độc lập và chữ"
    },
    "532315": {
        "question": "Trọng lượng chữ (weight) là?",
        "answer": "Thước đo độ dày của letterstroke"
    },
    "532316": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Kerning?",
        "answer": "Khoảng cách được điều chỉnh bằng tay giữa các ký tự trong cùng một từ"
    },
    "532317": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Leading?",
        "answer": "Không gian theo chiều dọc, được đo bằng điểm (point), giữa các dòng chữ"
    },
    "532318": {
        "question": "Khoảng cách giữa các từ, được gọi là?",
        "answer": "Word spacing"
    },
    "532319": {
        "question": "Để khả năng đọc được tốt nhất, nên giữ độ dài dòng như thế nào?",
        "answer": "Không quá 50 - 60 ký tự"
    },
    "532320": {
        "question": "Loại font nào được áp dụng cho phần nội dung sẽ giúp dễ đọc hơn?",
        "answer": "Sans serif"
    },
    "532321": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Có một số loại...................... bao gồm size, weight, and color contrast size, weight, and color contrast\"",
        "answer": "Tương phản"
    },
    "532322": {
        "question": "Có thể tránh xung đột typeface bằng cách nào?",
        "answer": "Lựa chọn type có độ tương phản"
    },
    "532323": {
        "question": "Căn chỉnh, chiều rộng cột, letterspacing, khoảng cách giữa các từ, và leading là thành phần quan trọng của yếu tố nào?",
        "answer": "Dễ đọc"
    },
    "532324": {
        "question": "Hiện tượng Conflict thường xảy ra khi nào?",
        "answer": "Hai từ có thuộc tính tương tự"
    },
    "532325": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Nên lựa chọn .................... đơn giản và tập trung vào việc dễ đọc \"",
        "answer": "Typeface"
    },
    "532326": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. giữa màu xám và màu đen luôn mang lại hiệu quả\"",
        "answer": "Sự tương phản"
    },
    "532327": {
        "question": "Ấn phẩm văn phòng thường là một bộ phận của bộ nhận dạng thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532328": {
        "question": "Đâu là một trong số ấn phẩm văn phòng?",
        "answer": "Letterhead"
    },
    "532329": {
        "question": "Đâu là thông tin thường có trên letterhead?",
        "answer": "Tên công ty, logo"
    },
    "532330": {
        "question": "Một số thông tin trên letterhead thường cũng sẽ xuất hiện trên bì thư. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532331": {
        "question": "Đâu không phải là thông tin có trên letterhead?",
        "answer": "Chức danh cá nhân"
    },
    "532332": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Mục tiêu thiết kế bộ ấn phẩm văn phòng để đạt được ...............\"",
        "answer": "Sự thống nhất"
    },
    "532333": {
        "question": "Đầu tiên, Logo nên được thiết kế với màu sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532334": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là sự kết hợp của kiểu chữ và hình ảnh, nhằm giới thiệu về tổ chức, nhóm, thương hiệu, cá nhân \"",
        "answer": "Logo"
    },
    "532335": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong logo?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "532336": {
        "question": "Logotype là tên của một kiến trúc được tạo ra từ các kỹ thuật typography hay chữ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532337": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\".............. là biểu tượng quốc tế, sử dụng rào cản ngôn ngữ chéo\"",
        "answer": "Pitograph"
    },
    "532338": {
        "question": "Trademark (hay còn gọi là thương hiệu, nhãn hiệu được bảo quyền) được sử dụng bởi một công ty để xác định một thương hiệu hay sản phẩm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532339": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............... trong logo vì sẽ bị mất nếu như logo nhỏ\"",
        "answer": "Tránh sử dụng chi tiết trong logo"
    },
    "532340": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\" ........... cần phải thiết kế với kích cỡ rất nhỏ và rất lớn.\"",
        "answer": "Logo"
    },
    "532341": {
        "question": "Đây là định nghĩa của thành phần nào:\"là một hoặc các trang đơn giản, hai mặt quảng cáo, quảng cáo cho một thời gian đặc biệt hoặc sự kiện đặc biệt\"",
        "answer": "Tờ rơi"
    },
    "532342": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là những dấu hiệu lớn để truyền tải nhanh chóng một thông điệp đơn giản \"",
        "answer": "Banner"
    },
    "532343": {
        "question": "Poster, định dạng duy nhất sử dụng để thông báo cho độc giả về các sự kiện. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532344": {
        "question": "Poster có thể thông báo về?",
        "answer": "Dịch vụ/ sản phẩm cung cấp hiện nay "
    },
    "532345": {
        "question": "Thành phần nào là trang ấn phẩm của tổ chức, nhằm thông báo cho khách hàng về sản phẩm, các phiên bản của sản phẩm?",
        "answer": "Newsletter"
    },
    "532346": {
        "question": "Đối với poster, tiêu đề nên đơn giản và ngắn gọn; hình ảnh gợi nhiều liên tưởng và thú vị. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532347": {
        "question": "Định dạng là bản thiết kế và cách sắp xếp các thành phần đồ hoạ trên trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532348": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính cần chú ý trước thiết kế?",
        "answer": "4"
    },
    "532349": {
        "question": "Đâu là điều cần chú ý trước khi thiết kế?",
        "answer": "Đối tượng của bạn là ai?"
    },
    "532350": {
        "question": "Cần thiết phải xác định hình ảnh thiết kế phù hợp với đối tượng khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532351": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng ba chiều?",
        "answer": "Túi, package"
    },
    "532352": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng hai chiều?",
        "answer": "Danh thiếp"
    },
    "532353": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng bốn chiều?",
        "answer": "Video"
    },
    "532354": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Copywriter?",
        "answer": "Là nhà văn, người chuyên viết nội dung"
    },
    "532355": {
        "question": "Các thành phần Tiêu đề, chú thích thuộc loại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Nội dung"
    },
    "532356": {
        "question": "Có bao nhiêu bước giúp Copywriter thực hiện tốt dự án?",
        "answer": "5"
    },
    "532357": {
        "question": "Công đoạn nào giúp Copywriter \"tìm ra mục đích sao chép và viết ra bất kỳ ý tưởng \"?",
        "answer": "Brainstorm "
    },
    "532358": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc thiết kế mà người thiết kế cần tuân thủ?",
        "answer": "6"
    },
    "532359": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc thiết kế?",
        "answer": "Balance "
    },
    "532360": {
        "question": "Nguyên tắc nào giúp \"Thu hút sự chú ý của người đọc tới những thông tin quan trọng\"?",
        "answer": "Emphasis "
    },
    "532361": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Hình ảnh đa dạng bắt mắt người đọc\"?",
        "answer": "Contrast "
    },
    "532362": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Giúp kiểm soát hướng nhìn của người đọc\"?",
        "answer": "Flow"
    },
    "532363": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Được sử dụng để điều phối các yếu tố thị giác trong bố cục\"?",
        "answer": "Balance "
    },
    "532364": {
        "question": "Trước khi thiết kế cần xác định được yếu tố nào chuẩn xác để truyền đạt thông điệp một cách tốt nhất đối với, người thiết kế?",
        "answer": "định dạng tốt nhất"
    },
    "532365": {
        "question": "Thực hiện theo quy trình thiết kế để đảm bảo thiết kế thành công, làm tăng khả năng mà thiết kế sẽ đáp ứng yêu cầu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532366": {
        "question": "Trước khi thiết kế nên tạo bảng thăm dò. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532367": {
        "question": "Nhấn mạnh mọi thứ trên trang sẽ giúp tăng khả năng dễ đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532368": {
        "question": "Trước khi áp dụng nhấn mạnh, cần phải xác định được điều gì sau đây?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp trực quan"
    },
    "532369": {
        "question": "Hệ thống phân cấp là gì?",
        "answer": "Sự sắp xếp các yếu tố trực quan trên trang theo thứ tự tầm quan trọng"
    },
    "532370": {
        "question": "Sử dụng toàn bộ chữ viết hoa sẽ giúp thuận tiện cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532371": {
        "question": "Định nghĩa \"là các yếu tố hình ảnh hay một phần của trang được nhấn mạnh nhất và bắt mắt người đọc đầu tiên\", đang nói đến thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tiêu điểm"
    },
    "532372": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần nhấn mạnh?",
        "answer": "Tạo các thành phần có kích thước bold"
    },
    "532373": {
        "question": "Có thể thay đổi màu sắc với các thành phần khác để tạo ra nhấn mạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532374": {
        "question": "Có thể thực hiện điều gì sau đây để tạo ra nhấn mạnh?",
        "answer": "Nghiêng một góc khi các yếu tố khác nằm ngang"
    },
    "532375": {
        "question": "Độ tương phản xảy ra trên trang khi điều gì xuất hiện?",
        "answer": "Khi có các hình ảnh khác nhau một cách đột ngột"
    },
    "532376": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần tương phản chính?",
        "answer": "Yếu tố nhỏ với yếu tố lớn"
    },
    "532377": {
        "question": "Khi sử dụng kiểu chữ trang trí và kiểu chữ không chân cũng sẽ tạo ra được độ tương phản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532378": {
        "question": "Việc sử dụng kỹ thuật nào sau đây cũng sẽ tạo ra được tương phản?",
        "answer": "gam màu "
    },
    "532379": {
        "question": "Việc thường xuyên sử dụng các font chữ khác nhau trong cùng một đoạn nội dung sẽ giúp thuận tiện hơn cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532380": {
        "question": "Đâu là cách kết hợp để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "màu sắc ấm và màu sắc lạnh"
    },
    "532381": {
        "question": "Đâu là kỹ thuật đúng để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "thành phần mỏng và thành phần dày"
    },
    "532382": {
        "question": "Nhấn mạnh và độ tương phản sẽ giúp thực hiện được điều gì sau đây?",
        "answer": "tổ chức trang"
    },
    "532383": {
        "question": "Người đọc luôn cảm thấy thuận tiện hơn với một trang có sự cân bằng tốt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532384": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thiết kế cân bằng?",
        "answer": "Là thiết kế trong đó trọng lượng hình ảnh của các yếu tố đều được phân tán đều trong bố cục"
    },
    "532385": {
        "question": "Thành phần nào là \"trọng lượng ảo của yếu tố hình ảnh trên trang \"?",
        "answer": "Trọng lượng hình ảnh "
    },
    "532386": {
        "question": "Màu sắc có thể gây ảnh hưởng đột ngột tới sự cân bằng của trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532387": {
        "question": "Thành phần nào góp phần vào trọng lượng của hình ảnh?",
        "answer": "size"
    },
    "532388": {
        "question": "Hình ảnh mang trọng lượng lớn hơn thành phần nào sau đây?",
        "answer": "văn bản"
    },
    "532389": {
        "question": "Bố cục cân bằng không đối xứng thường tạo ra cảm giác đàng hoàng, trang nghiêm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532390": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng?",
        "answer": "2"
    },
    "532391": {
        "question": "Loại cân bằng nào mà \"yếu tố thị giác được bố trí không đồng đều, không cân bằng\" ?",
        "answer": "Cân bằng không đối xứng"
    },
    "532392": {
        "question": "Loại cân bằng nào là giải pháp an toàn cho bản thiết kế?",
        "answer": "Cân bằng đối xứng"
    },
    "532393": {
        "question": "Bố cục đối xứng được xác định bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Vẽ một đường trục ảo thông qua trung tâm của trang"
    },
    "532394": {
        "question": "Yếu tố nào sẽ được thực hiện khi có \"các yếu tố đồ hoạ được xếp trên trang\"?",
        "answer": "Căn chỉnh"
    },
    "532395": {
        "question": "Khái niệm \"là một hệ thống các đường ngang và dọc, phân chia trang và giúp các nhà thiết kế sắp xếp các yếu tố đồ hoạ\", đang nói đến yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ô lưới"
    },
    "532396": {
        "question": "Lưới sẽ được in, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532397": {
        "question": "Lưới cần được vẽ trước hay sau khi thiết kế?",
        "answer": "Trước"
    },
    "532398": {
        "question": "Khi thiết kế với cấu trúc lưới, cần phải chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Chiều rộng của cột nội dung"
    },
    "532399": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của sự căn chỉnh văn bản?",
        "answer": "Centered"
    },
    "532400": {
        "question": "Tạo khối cho văn bản là kỹ thuật cơ bản của việc căn chỉnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532401": {
        "question": "Định luật Gestalt được phát triển bởi nhà tâm lý học người Đức. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532402": {
        "question": "Các nguyên tắc lặp lại được hình thành bởi?",
        "answer": "Lặp lại các yếu tố đồ hoạ như đường, hình dạng, hình ảnh, chất liệu"
    },
    "532403": {
        "question": "Việc lặp lại các yếu tố đồ hoạ sẽ tạo ra điều gì sau đây?",
        "answer": "tạo ra sự nhịp nhàng cho bản thiết kế"
    },
    "532404": {
        "question": "Việc sử dụng lặp lại sẽ tạo ra điều gì cho người xem?",
        "answer": "Ngụ ý cho người đọc chỗ phù hợp"
    },
    "532405": {
        "question": "Các phần tử đồ họa không cần thiết phải hoàn toàn giống nhau, khi sử dụng sự lặp lại. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532406": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính trong định luật Gestalt?",
        "answer": "5"
    },
    "532407": {
        "question": "Đâu là một trong số những nguyên tắc trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Closure"
    },
    "532408": {
        "question": "\"Luật này xác định đối tượng (hình) để phân biệt với nền\". Đây là định nghĩa của nguyên tắc nào trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Figure/ ground"
    },
    "532409": {
        "question": "\"……... là định luật những phần tử được đặt gần nhau về mặt không gian sẽ trông như các thành viên của nhóm\"",
        "answer": "Proximity"
    },
    "532410": {
        "question": "\"Thành phần đường dẫn của thị giác trên trang\" là định nghĩa của?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác"
    },
    "532411": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu dòng chảy thị giác?",
        "answer": "2"
    },
    "532412": {
        "question": "\"Thứ tự mà mắt người xem, xem hình ảnh/ graphic trên trang\" là định nghĩa của loại dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "532413": {
        "question": "Thiết kế tài liệu với dòng chảy từ ngữ tốt đòi hỏi nhà thiết kế phải thế nào?",
        "answer": "Quen thuộc với ngôn từ"
    },
    "532414": {
        "question": "Sử dụng các cột không quá rộng hay quá hẹp sẽ giúp thực hiện được dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "dòng chảy thị giác từ ngữ"
    },
    "532415": {
        "question": "Trong toàn bộ các trang, dù thiết kế tốt hay xấu, đều có xuất hiện dòng chảy thị giác từ ngữ và hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532416": {
        "question": "Dòng chảy nào giúp \"dẫn mắt của người đọc thông qua một trang hay một loạt các trang trong mô hình thiết kế\"?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "532417": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật tạo dòng chảy tốt?",
        "answer": "Giữ cho các phần tử liệt kê nằm gần nhau"
    },
    "532418": {
        "question": "Trong nguyên lý dòng chảy thị giác, đối với các phần tiêu đề thì nên thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Gần nhau và có sự sắp xếp, căn chỉnh "
    },
    "532419": {
        "question": "Yếu tố Leading tạo cho người xem dễ đọc và dễ duyệt trang hơn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532420": {
        "question": "Hình ảnh minh hoạ chỉ nên sử dụng để thể hiện các ý tưởng hư cấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532421": {
        "question": "Đâu là một loại hình ảnh được sử dụng trên trang?",
        "answer": "Motion designs"
    },
    "532422": {
        "question": "Dạng hình ảnh nào tin cậy hơn minh họa hoặc clip art?",
        "answer": "Photograph"
    },
    "532423": {
        "question": "Khi làm việc với hình ảnh, hiệu ứng nào giúp \"tạo cho hình ảnh có hiệu ứng giống như phản chiếu qua gương\"?",
        "answer": "Flopping "
    },
    "532424": {
        "question": "Hiệu ứng nào giúp loại bỏ phần không cần thiết của hình ảnh?",
        "answer": "Silhouetting"
    },
    "532425": {
        "question": "\"Phim hoạt hình\" là một trong những định dạng của yếu tố?",
        "answer": "Minh hoạ"
    },
    "532426": {
        "question": "Minh họa có thể trang trí, thực tế, nghiêm túc, hoặc như, một giai điệu hài hước. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532427": {
        "question": "Thành phần nào \"Có thể tuỳ chỉnh và tiết kiệm thời gian\"?",
        "answer": "Clip art"
    },
    "532428": {
        "question": "Hình ảnh minh họa kiểu chữ thường bị đánh giá thấp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532429": {
        "question": "Font chữ nào mà chữ cái, số, và dấu chấm câu thay thế bằng hình ảnh?",
        "answer": "Dingbat"
    },
    "532430": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc làm việc với hình ảnh?",
        "answer": "Thêm độ tương phản và thay đổi kích thước hình ảnh"
    },
    "532431": {
        "question": "Khi sử dụng nhiều hình ảnh minh họa, không nên để các hình dấp dính nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532432": {
        "question": "Thành phần nào sau đây giúp trang thu hút được sự chú ý của người đọc và hấp dẫn hơn?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "532433": {
        "question": "Màu sắc có ý nghĩa thống nhất giữa các nền văn hoá khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532434": {
        "question": "Với văn hoá phương tây, màu nào tượng trưng cho niềm đam mê, bạo lực và sự tự tin?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "532435": {
        "question": "Màu nào có nghĩa hạnh phúc, lạc quan, và năng lượng tích cực?",
        "answer": "Màu vàng"
    },
    "532436": {
        "question": "Màu Blue:. Màu của nước và bầu trời, một màu thanh bình . Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532437": {
        "question": "Màu nào thể hiện cho công nghệ cao và công nghiệp hiện đại?",
        "answer": "Màu bạc"
    },
    "532438": {
        "question": "Màu sắc hiển thị trên màn hình thuộc hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "RGB"
    },
    "532439": {
        "question": "Sử dụng màu sắc một cách nhất quán giúp tổ chức trang được thống nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532440": {
        "question": "Typography chỉ thực sự quan trọng khi có sự xuất hiện của máy tính. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532441": {
        "question": "\"Tập hợp các letterforms (ký tự chữ), số, và biểu tượng thống nhất bởi một thiết kế trực quan thông thường\" được gọi là?",
        "answer": "Typeface"
    },
    "532442": {
        "question": "Thành phần nào là \"thành phần mô tả hoàn chỉnh của kiểu chữ (typeface), weight và kích cỡ font\"?",
        "answer": "Font"
    },
    "532443": {
        "question": "Italic là một trong những thành phần của?",
        "answer": "Type style"
    },
    "532444": {
        "question": "Một nhóm có type style liên quan dựa trên một kiểu chữ duy nhất. Đây là định nghĩa của thành phần nào?",
        "answer": "Type family"
    },
    "532445": {
        "question": "Kích cỡ của type thường được xác định bởi đơn vị nào?",
        "answer": "point"
    },
    "532446": {
        "question": "Kích cỡ type lớn khi?",
        "answer": "Số lượng point lớn"
    },
    "532447": {
        "question": "Letter spacing là?",
        "answer": "Khoảng không gian giữa các ký tự độc lập và chữ"
    },
    "532448": {
        "question": "Trọng lượng chữ (weight) là?",
        "answer": "Thước đo độ dày của letterstroke"
    },
    "532449": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Kerning?",
        "answer": "Khoảng cách được điều chỉnh bằng tay giữa các ký tự trong cùng một từ"
    },
    "532450": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Leading?",
        "answer": "Không gian theo chiều dọc, được đo bằng điểm (point), giữa các dòng chữ"
    },
    "532451": {
        "question": "Khoảng cách giữa các từ, được gọi là?",
        "answer": "Word spacing"
    },
    "532452": {
        "question": "Để khả năng đọc được tốt nhất, nên giữ độ dài dòng như thế nào?",
        "answer": "Không quá 50 - 60 ký tự"
    },
    "532453": {
        "question": "Loại font nào được áp dụng cho phần nội dung sẽ giúp dễ đọc hơn?",
        "answer": "Sans serif"
    },
    "532454": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Có một số loại...................... bao gồm size, weight, and color contrast size, weight, and color contrast\"",
        "answer": "Tương phản"
    },
    "532455": {
        "question": "Có thể tránh xung đột typeface bằng cách nào?",
        "answer": "Lựa chọn type có độ tương phản"
    },
    "532456": {
        "question": "Căn chỉnh, chiều rộng cột, letterspacing, khoảng cách giữa các từ, và leading là thành phần quan trọng của yếu tố nào?",
        "answer": "Dễ đọc"
    },
    "532457": {
        "question": "Hiện tượng Conflict thường xảy ra khi nào?",
        "answer": "Hai từ có thuộc tính tương tự"
    },
    "532458": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Nên lựa chọn .................... đơn giản và tập trung vào việc dễ đọc \"",
        "answer": "Typeface"
    },
    "532459": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. giữa màu xám và màu đen luôn mang lại hiệu quả\"",
        "answer": "Sự tương phản"
    },
    "532460": {
        "question": "Ấn phẩm văn phòng thường là một bộ phận của bộ nhận dạng thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532461": {
        "question": "Đâu là một trong số ấn phẩm văn phòng?",
        "answer": "Letterhead"
    },
    "532462": {
        "question": "Đâu là thông tin thường có trên letterhead?",
        "answer": "Tên công ty, logo"
    },
    "532463": {
        "question": "Một số thông tin trên letterhead thường cũng sẽ xuất hiện trên bì thư. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532464": {
        "question": "Đâu không phải là thông tin có trên letterhead?",
        "answer": "Chức danh cá nhân"
    },
    "532465": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Mục tiêu thiết kế bộ ấn phẩm văn phòng để đạt được ...............\"",
        "answer": "Sự thống nhất"
    },
    "532466": {
        "question": "Đầu tiên, Logo nên được thiết kế với màu sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532467": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là sự kết hợp của kiểu chữ và hình ảnh, nhằm giới thiệu về tổ chức, nhóm, thương hiệu, cá nhân \"",
        "answer": "Logo"
    },
    "532468": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong logo?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "532469": {
        "question": "Logotype là tên của một kiến trúc được tạo ra từ các kỹ thuật typography hay chữ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532470": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\".............. là biểu tượng quốc tế, sử dụng rào cản ngôn ngữ chéo\"",
        "answer": "Pitograph"
    },
    "532471": {
        "question": "Trademark (hay còn gọi là thương hiệu, nhãn hiệu được bảo quyền) được sử dụng bởi một công ty để xác định một thương hiệu hay sản phẩm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532472": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............... trong logo vì sẽ bị mất nếu như logo nhỏ\"",
        "answer": "Tránh sử dụng chi tiết trong logo"
    },
    "532473": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\" ........... cần phải thiết kế với kích cỡ rất nhỏ và rất lớn.\"",
        "answer": "Logo"
    },
    "532474": {
        "question": "Đây là định nghĩa của thành phần nào:\"là một hoặc các trang đơn giản, hai mặt quảng cáo, quảng cáo cho một thời gian đặc biệt hoặc sự kiện đặc biệt\"",
        "answer": "Tờ rơi"
    },
    "532475": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là những dấu hiệu lớn để truyền tải nhanh chóng một thông điệp đơn giản \"",
        "answer": "Banner"
    },
    "532476": {
        "question": "Poster, định dạng duy nhất sử dụng để thông báo cho độc giả về các sự kiện. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532477": {
        "question": "Poster có thể thông báo về?",
        "answer": "Dịch vụ/ sản phẩm cung cấp hiện nay "
    },
    "532478": {
        "question": "Thành phần nào là trang ấn phẩm của tổ chức, nhằm thông báo cho khách hàng về sản phẩm, các phiên bản của sản phẩm?",
        "answer": "Newsletter"
    },
    "532479": {
        "question": "Đối với poster, tiêu đề nên đơn giản và ngắn gọn; hình ảnh gợi nhiều liên tưởng và thú vị. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532480": {
        "question": "Định dạng là bản thiết kế và cách sắp xếp các thành phần đồ hoạ trên trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532481": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính cần chú ý trước thiết kế?",
        "answer": "4"
    },
    "532482": {
        "question": "Đâu là điều cần chú ý trước khi thiết kế?",
        "answer": "Đối tượng của bạn là ai?"
    },
    "532483": {
        "question": "Cần thiết phải xác định hình ảnh thiết kế phù hợp với đối tượng khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532484": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng ba chiều?",
        "answer": "Túi, package"
    },
    "532485": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng hai chiều?",
        "answer": "Danh thiếp"
    },
    "532486": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng bốn chiều?",
        "answer": "Video"
    },
    "532487": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Copywriter?",
        "answer": "Là nhà văn, người chuyên viết nội dung"
    },
    "532488": {
        "question": "Các thành phần Tiêu đề, chú thích thuộc loại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Nội dung"
    },
    "532489": {
        "question": "Có bao nhiêu bước giúp Copywriter thực hiện tốt dự án?",
        "answer": "5"
    },
    "532490": {
        "question": "Công đoạn nào giúp Copywriter \"tìm ra mục đích sao chép và viết ra bất kỳ ý tưởng \"?",
        "answer": "Brainstorm "
    },
    "532491": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc thiết kế mà người thiết kế cần tuân thủ?",
        "answer": "6"
    },
    "532492": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc thiết kế?",
        "answer": "Balance "
    },
    "532493": {
        "question": "Nguyên tắc nào giúp \"Thu hút sự chú ý của người đọc tới những thông tin quan trọng\"?",
        "answer": "Emphasis "
    },
    "532494": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Hình ảnh đa dạng bắt mắt người đọc\"?",
        "answer": "Contrast "
    },
    "532495": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Giúp kiểm soát hướng nhìn của người đọc\"?",
        "answer": "Flow"
    },
    "532496": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Được sử dụng để điều phối các yếu tố thị giác trong bố cục\"?",
        "answer": "Balance "
    },
    "532497": {
        "question": "Trước khi thiết kế cần xác định được yếu tố nào chuẩn xác để truyền đạt thông điệp một cách tốt nhất đối với, người thiết kế?",
        "answer": "định dạng tốt nhất"
    },
    "532498": {
        "question": "Thực hiện theo quy trình thiết kế để đảm bảo thiết kế thành công, làm tăng khả năng mà thiết kế sẽ đáp ứng yêu cầu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532499": {
        "question": "Trước khi thiết kế nên tạo bảng thăm dò. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532500": {
        "question": "Nhấn mạnh mọi thứ trên trang sẽ giúp tăng khả năng dễ đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532501": {
        "question": "Trước khi áp dụng nhấn mạnh, cần phải xác định được điều gì sau đây?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp trực quan"
    },
    "532502": {
        "question": "Hệ thống phân cấp là gì?",
        "answer": "Sự sắp xếp các yếu tố trực quan trên trang theo thứ tự tầm quan trọng"
    },
    "532503": {
        "question": "Sử dụng toàn bộ chữ viết hoa sẽ giúp thuận tiện cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532504": {
        "question": "Định nghĩa \"là các yếu tố hình ảnh hay một phần của trang được nhấn mạnh nhất và bắt mắt người đọc đầu tiên\", đang nói đến thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tiêu điểm"
    },
    "532505": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần nhấn mạnh?",
        "answer": "Tạo các thành phần có kích thước bold"
    },
    "532506": {
        "question": "Có thể thay đổi màu sắc với các thành phần khác để tạo ra nhấn mạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532507": {
        "question": "Có thể thực hiện điều gì sau đây để tạo ra nhấn mạnh?",
        "answer": "Nghiêng một góc khi các yếu tố khác nằm ngang"
    },
    "532508": {
        "question": "Độ tương phản xảy ra trên trang khi điều gì xuất hiện?",
        "answer": "Khi có các hình ảnh khác nhau một cách đột ngột"
    },
    "532509": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần tương phản chính?",
        "answer": "Yếu tố nhỏ với yếu tố lớn"
    },
    "532510": {
        "question": "Khi sử dụng kiểu chữ trang trí và kiểu chữ không chân cũng sẽ tạo ra được độ tương phản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532511": {
        "question": "Việc sử dụng kỹ thuật nào sau đây cũng sẽ tạo ra được tương phản?",
        "answer": "gam màu "
    },
    "532512": {
        "question": "Việc thường xuyên sử dụng các font chữ khác nhau trong cùng một đoạn nội dung sẽ giúp thuận tiện hơn cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532513": {
        "question": "Đâu là cách kết hợp để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "màu sắc ấm và màu sắc lạnh"
    },
    "532514": {
        "question": "Đâu là kỹ thuật đúng để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "thành phần mỏng và thành phần dày"
    },
    "532515": {
        "question": "Nhấn mạnh và độ tương phản sẽ giúp thực hiện được điều gì sau đây?",
        "answer": "tổ chức trang"
    },
    "532516": {
        "question": "Người đọc luôn cảm thấy thuận tiện hơn với một trang có sự cân bằng tốt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532517": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thiết kế cân bằng?",
        "answer": "Là thiết kế trong đó trọng lượng hình ảnh của các yếu tố đều được phân tán đều trong bố cục"
    },
    "532518": {
        "question": "Thành phần nào là \"trọng lượng ảo của yếu tố hình ảnh trên trang \"?",
        "answer": "Trọng lượng hình ảnh "
    },
    "532519": {
        "question": "Màu sắc có thể gây ảnh hưởng đột ngột tới sự cân bằng của trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532520": {
        "question": "Thành phần nào góp phần vào trọng lượng của hình ảnh?",
        "answer": "size"
    },
    "532521": {
        "question": "Hình ảnh mang trọng lượng lớn hơn thành phần nào sau đây?",
        "answer": "văn bản"
    },
    "532522": {
        "question": "Bố cục cân bằng không đối xứng thường tạo ra cảm giác đàng hoàng, trang nghiêm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532523": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng?",
        "answer": "2"
    },
    "532524": {
        "question": "Loại cân bằng nào mà \"yếu tố thị giác được bố trí không đồng đều, không cân bằng\" ?",
        "answer": "Cân bằng không đối xứng"
    },
    "532525": {
        "question": "Loại cân bằng nào là giải pháp an toàn cho bản thiết kế?",
        "answer": "Cân bằng đối xứng"
    },
    "532526": {
        "question": "Bố cục đối xứng được xác định bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Vẽ một đường trục ảo thông qua trung tâm của trang"
    },
    "532527": {
        "question": "Yếu tố nào sẽ được thực hiện khi có \"các yếu tố đồ hoạ được xếp trên trang\"?",
        "answer": "Căn chỉnh"
    },
    "532528": {
        "question": "Khái niệm \"là một hệ thống các đường ngang và dọc, phân chia trang và giúp các nhà thiết kế sắp xếp các yếu tố đồ hoạ\", đang nói đến yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ô lưới"
    },
    "532529": {
        "question": "Lưới sẽ được in, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532530": {
        "question": "Lưới cần được vẽ trước hay sau khi thiết kế?",
        "answer": "Trước"
    },
    "532531": {
        "question": "Khi thiết kế với cấu trúc lưới, cần phải chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Chiều rộng của cột nội dung"
    },
    "532532": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của sự căn chỉnh văn bản?",
        "answer": "Centered"
    },
    "532533": {
        "question": "Tạo khối cho văn bản là kỹ thuật cơ bản của việc căn chỉnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532534": {
        "question": "Định luật Gestalt được phát triển bởi nhà tâm lý học người Đức. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532535": {
        "question": "Các nguyên tắc lặp lại được hình thành bởi?",
        "answer": "Lặp lại các yếu tố đồ hoạ như đường, hình dạng, hình ảnh, chất liệu"
    },
    "532536": {
        "question": "Việc lặp lại các yếu tố đồ hoạ sẽ tạo ra điều gì sau đây?",
        "answer": "tạo ra sự nhịp nhàng cho bản thiết kế"
    },
    "532537": {
        "question": "Việc sử dụng lặp lại sẽ tạo ra điều gì cho người xem?",
        "answer": "Ngụ ý cho người đọc chỗ phù hợp"
    },
    "532538": {
        "question": "Các phần tử đồ họa không cần thiết phải hoàn toàn giống nhau, khi sử dụng sự lặp lại. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532539": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính trong định luật Gestalt?",
        "answer": "5"
    },
    "532540": {
        "question": "Đâu là một trong số những nguyên tắc trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Closure"
    },
    "532541": {
        "question": "\"Luật này xác định đối tượng (hình) để phân biệt với nền\". Đây là định nghĩa của nguyên tắc nào trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Figure/ ground"
    },
    "532542": {
        "question": "\"……... là định luật những phần tử được đặt gần nhau về mặt không gian sẽ trông như các thành viên của nhóm\"",
        "answer": "Proximity"
    },
    "532543": {
        "question": "\"Thành phần đường dẫn của thị giác trên trang\" là định nghĩa của?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác"
    },
    "532544": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu dòng chảy thị giác?",
        "answer": "2"
    },
    "532545": {
        "question": "\"Thứ tự mà mắt người xem, xem hình ảnh/ graphic trên trang\" là định nghĩa của loại dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "532546": {
        "question": "Thiết kế tài liệu với dòng chảy từ ngữ tốt đòi hỏi nhà thiết kế phải thế nào?",
        "answer": "Quen thuộc với ngôn từ"
    },
    "532547": {
        "question": "Sử dụng các cột không quá rộng hay quá hẹp sẽ giúp thực hiện được dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "dòng chảy thị giác từ ngữ"
    },
    "532548": {
        "question": "Trong toàn bộ các trang, dù thiết kế tốt hay xấu, đều có xuất hiện dòng chảy thị giác từ ngữ và hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532549": {
        "question": "Dòng chảy nào giúp \"dẫn mắt của người đọc thông qua một trang hay một loạt các trang trong mô hình thiết kế\"?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "532550": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật tạo dòng chảy tốt?",
        "answer": "Giữ cho các phần tử liệt kê nằm gần nhau"
    },
    "532551": {
        "question": "Trong nguyên lý dòng chảy thị giác, đối với các phần tiêu đề thì nên thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Gần nhau và có sự sắp xếp, căn chỉnh "
    },
    "532552": {
        "question": "Yếu tố Leading tạo cho người xem dễ đọc và dễ duyệt trang hơn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532553": {
        "question": "Hình ảnh minh hoạ chỉ nên sử dụng để thể hiện các ý tưởng hư cấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532554": {
        "question": "Đâu là một loại hình ảnh được sử dụng trên trang?",
        "answer": "Motion designs"
    },
    "532555": {
        "question": "Dạng hình ảnh nào tin cậy hơn minh họa hoặc clip art?",
        "answer": "Photograph"
    },
    "532556": {
        "question": "Khi làm việc với hình ảnh, hiệu ứng nào giúp \"tạo cho hình ảnh có hiệu ứng giống như phản chiếu qua gương\"?",
        "answer": "Flopping "
    },
    "532557": {
        "question": "Hiệu ứng nào giúp loại bỏ phần không cần thiết của hình ảnh?",
        "answer": "Silhouetting"
    },
    "532558": {
        "question": "\"Phim hoạt hình\" là một trong những định dạng của yếu tố?",
        "answer": "Minh hoạ"
    },
    "532559": {
        "question": "Minh họa có thể trang trí, thực tế, nghiêm túc, hoặc như, một giai điệu hài hước. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532560": {
        "question": "Thành phần nào \"Có thể tuỳ chỉnh và tiết kiệm thời gian\"?",
        "answer": "Clip art"
    },
    "532561": {
        "question": "Hình ảnh minh họa kiểu chữ thường bị đánh giá thấp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532562": {
        "question": "Font chữ nào mà chữ cái, số, và dấu chấm câu thay thế bằng hình ảnh?",
        "answer": "Dingbat"
    },
    "532563": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc làm việc với hình ảnh?",
        "answer": "Thêm độ tương phản và thay đổi kích thước hình ảnh"
    },
    "532564": {
        "question": "Khi sử dụng nhiều hình ảnh minh họa, không nên để các hình dấp dính nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532565": {
        "question": "Thành phần nào sau đây giúp trang thu hút được sự chú ý của người đọc và hấp dẫn hơn?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "532566": {
        "question": "Màu sắc có ý nghĩa thống nhất giữa các nền văn hoá khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532567": {
        "question": "Với văn hoá phương tây, màu nào tượng trưng cho niềm đam mê, bạo lực và sự tự tin?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "532568": {
        "question": "Màu nào có nghĩa hạnh phúc, lạc quan, và năng lượng tích cực?",
        "answer": "Màu vàng"
    },
    "532569": {
        "question": "Màu Blue:. Màu của nước và bầu trời, một màu thanh bình . Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532570": {
        "question": "Màu nào thể hiện cho công nghệ cao và công nghiệp hiện đại?",
        "answer": "Màu bạc"
    },
    "532571": {
        "question": "Màu sắc hiển thị trên màn hình thuộc hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "RGB"
    },
    "532572": {
        "question": "Sử dụng màu sắc một cách nhất quán giúp tổ chức trang được thống nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532573": {
        "question": "Typography chỉ thực sự quan trọng khi có sự xuất hiện của máy tính. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532574": {
        "question": "\"Tập hợp các letterforms (ký tự chữ), số, và biểu tượng thống nhất bởi một thiết kế trực quan thông thường\" được gọi là?",
        "answer": "Typeface"
    },
    "532575": {
        "question": "Thành phần nào là \"thành phần mô tả hoàn chỉnh của kiểu chữ (typeface), weight và kích cỡ font\"?",
        "answer": "Font"
    },
    "532576": {
        "question": "Italic là một trong những thành phần của?",
        "answer": "Type style"
    },
    "532577": {
        "question": "Một nhóm có type style liên quan dựa trên một kiểu chữ duy nhất. Đây là định nghĩa của thành phần nào?",
        "answer": "Type family"
    },
    "532578": {
        "question": "Kích cỡ của type thường được xác định bởi đơn vị nào?",
        "answer": "point"
    },
    "532579": {
        "question": "Kích cỡ type lớn khi?",
        "answer": "Số lượng point lớn"
    },
    "532580": {
        "question": "Letter spacing là?",
        "answer": "Khoảng không gian giữa các ký tự độc lập và chữ"
    },
    "532581": {
        "question": "Trọng lượng chữ (weight) là?",
        "answer": "Thước đo độ dày của letterstroke"
    },
    "532582": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Kerning?",
        "answer": "Khoảng cách được điều chỉnh bằng tay giữa các ký tự trong cùng một từ"
    },
    "532583": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Leading?",
        "answer": "Không gian theo chiều dọc, được đo bằng điểm (point), giữa các dòng chữ"
    },
    "532584": {
        "question": "Khoảng cách giữa các từ, được gọi là?",
        "answer": "Word spacing"
    },
    "532585": {
        "question": "Để khả năng đọc được tốt nhất, nên giữ độ dài dòng như thế nào?",
        "answer": "Không quá 50 - 60 ký tự"
    },
    "532586": {
        "question": "Loại font nào được áp dụng cho phần nội dung sẽ giúp dễ đọc hơn?",
        "answer": "Sans serif"
    },
    "532587": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Có một số loại...................... bao gồm size, weight, and color contrast size, weight, and color contrast\"",
        "answer": "Tương phản"
    },
    "532588": {
        "question": "Có thể tránh xung đột typeface bằng cách nào?",
        "answer": "Lựa chọn type có độ tương phản"
    },
    "532589": {
        "question": "Căn chỉnh, chiều rộng cột, letterspacing, khoảng cách giữa các từ, và leading là thành phần quan trọng của yếu tố nào?",
        "answer": "Dễ đọc"
    },
    "532590": {
        "question": "Hiện tượng Conflict thường xảy ra khi nào?",
        "answer": "Hai từ có thuộc tính tương tự"
    },
    "532591": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Nên lựa chọn .................... đơn giản và tập trung vào việc dễ đọc \"",
        "answer": "Typeface"
    },
    "532592": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. giữa màu xám và màu đen luôn mang lại hiệu quả\"",
        "answer": "Sự tương phản"
    },
    "532593": {
        "question": "Ấn phẩm văn phòng thường là một bộ phận của bộ nhận dạng thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532594": {
        "question": "Đâu là một trong số ấn phẩm văn phòng?",
        "answer": "Letterhead"
    },
    "532595": {
        "question": "Đâu là thông tin thường có trên letterhead?",
        "answer": "Tên công ty, logo"
    },
    "532596": {
        "question": "Một số thông tin trên letterhead thường cũng sẽ xuất hiện trên bì thư. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532597": {
        "question": "Đâu không phải là thông tin có trên letterhead?",
        "answer": "Chức danh cá nhân"
    },
    "532598": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Mục tiêu thiết kế bộ ấn phẩm văn phòng để đạt được ...............\"",
        "answer": "Sự thống nhất"
    },
    "532599": {
        "question": "Đầu tiên, Logo nên được thiết kế với màu sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532600": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là sự kết hợp của kiểu chữ và hình ảnh, nhằm giới thiệu về tổ chức, nhóm, thương hiệu, cá nhân \"",
        "answer": "Logo"
    },
    "532601": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong logo?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "532602": {
        "question": "Logotype là tên của một kiến trúc được tạo ra từ các kỹ thuật typography hay chữ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532603": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\".............. là biểu tượng quốc tế, sử dụng rào cản ngôn ngữ chéo\"",
        "answer": "Pitograph"
    },
    "532604": {
        "question": "Trademark (hay còn gọi là thương hiệu, nhãn hiệu được bảo quyền) được sử dụng bởi một công ty để xác định một thương hiệu hay sản phẩm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532605": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............... trong logo vì sẽ bị mất nếu như logo nhỏ\"",
        "answer": "Tránh sử dụng chi tiết trong logo"
    },
    "532606": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\" ........... cần phải thiết kế với kích cỡ rất nhỏ và rất lớn.\"",
        "answer": "Logo"
    },
    "532607": {
        "question": "Đây là định nghĩa của thành phần nào:\"là một hoặc các trang đơn giản, hai mặt quảng cáo, quảng cáo cho một thời gian đặc biệt hoặc sự kiện đặc biệt\"",
        "answer": "Tờ rơi"
    },
    "532608": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là những dấu hiệu lớn để truyền tải nhanh chóng một thông điệp đơn giản \"",
        "answer": "Banner"
    },
    "532609": {
        "question": "Poster, định dạng duy nhất sử dụng để thông báo cho độc giả về các sự kiện. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532610": {
        "question": "Poster có thể thông báo về?",
        "answer": "Dịch vụ/ sản phẩm cung cấp hiện nay "
    },
    "532611": {
        "question": "Thành phần nào là trang ấn phẩm của tổ chức, nhằm thông báo cho khách hàng về sản phẩm, các phiên bản của sản phẩm?",
        "answer": "Newsletter"
    },
    "532612": {
        "question": "Đối với poster, tiêu đề nên đơn giản và ngắn gọn; hình ảnh gợi nhiều liên tưởng và thú vị. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532613": {
        "question": "Định dạng là bản thiết kế và cách sắp xếp các thành phần đồ hoạ trên trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532614": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính cần chú ý trước thiết kế?",
        "answer": "4"
    },
    "532615": {
        "question": "Đâu là điều cần chú ý trước khi thiết kế?",
        "answer": "Đối tượng của bạn là ai?"
    },
    "532616": {
        "question": "Cần thiết phải xác định hình ảnh thiết kế phù hợp với đối tượng khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532617": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng ba chiều?",
        "answer": "Túi, package"
    },
    "532618": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng hai chiều?",
        "answer": "Danh thiếp"
    },
    "532619": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng bốn chiều?",
        "answer": "Video"
    },
    "532620": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Copywriter?",
        "answer": "Là nhà văn, người chuyên viết nội dung"
    },
    "532621": {
        "question": "Các thành phần Tiêu đề, chú thích thuộc loại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Nội dung"
    },
    "532622": {
        "question": "Có bao nhiêu bước giúp Copywriter thực hiện tốt dự án?",
        "answer": "5"
    },
    "532623": {
        "question": "Công đoạn nào giúp Copywriter \"tìm ra mục đích sao chép và viết ra bất kỳ ý tưởng \"?",
        "answer": "Brainstorm "
    },
    "532624": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc thiết kế mà người thiết kế cần tuân thủ?",
        "answer": "6"
    },
    "532625": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc thiết kế?",
        "answer": "Balance "
    },
    "532626": {
        "question": "Nguyên tắc nào giúp \"Thu hút sự chú ý của người đọc tới những thông tin quan trọng\"?",
        "answer": "Emphasis "
    },
    "532627": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Hình ảnh đa dạng bắt mắt người đọc\"?",
        "answer": "Contrast "
    },
    "532628": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Giúp kiểm soát hướng nhìn của người đọc\"?",
        "answer": "Flow"
    },
    "532629": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Được sử dụng để điều phối các yếu tố thị giác trong bố cục\"?",
        "answer": "Balance "
    },
    "532630": {
        "question": "Trước khi thiết kế cần xác định được yếu tố nào chuẩn xác để truyền đạt thông điệp một cách tốt nhất đối với, người thiết kế?",
        "answer": "định dạng tốt nhất"
    },
    "532631": {
        "question": "Thực hiện theo quy trình thiết kế để đảm bảo thiết kế thành công, làm tăng khả năng mà thiết kế sẽ đáp ứng yêu cầu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532632": {
        "question": "Trước khi thiết kế nên tạo bảng thăm dò. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532633": {
        "question": "Nhấn mạnh mọi thứ trên trang sẽ giúp tăng khả năng dễ đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532634": {
        "question": "Trước khi áp dụng nhấn mạnh, cần phải xác định được điều gì sau đây?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp trực quan"
    },
    "532635": {
        "question": "Hệ thống phân cấp là gì?",
        "answer": "Sự sắp xếp các yếu tố trực quan trên trang theo thứ tự tầm quan trọng"
    },
    "532636": {
        "question": "Sử dụng toàn bộ chữ viết hoa sẽ giúp thuận tiện cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532637": {
        "question": "Định nghĩa \"là các yếu tố hình ảnh hay một phần của trang được nhấn mạnh nhất và bắt mắt người đọc đầu tiên\", đang nói đến thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tiêu điểm"
    },
    "532638": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần nhấn mạnh?",
        "answer": "Tạo các thành phần có kích thước bold"
    },
    "532639": {
        "question": "Có thể thay đổi màu sắc với các thành phần khác để tạo ra nhấn mạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532640": {
        "question": "Có thể thực hiện điều gì sau đây để tạo ra nhấn mạnh?",
        "answer": "Nghiêng một góc khi các yếu tố khác nằm ngang"
    },
    "532641": {
        "question": "Độ tương phản xảy ra trên trang khi điều gì xuất hiện?",
        "answer": "Khi có các hình ảnh khác nhau một cách đột ngột"
    },
    "532642": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần tương phản chính?",
        "answer": "Yếu tố nhỏ với yếu tố lớn"
    },
    "532643": {
        "question": "Khi sử dụng kiểu chữ trang trí và kiểu chữ không chân cũng sẽ tạo ra được độ tương phản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532644": {
        "question": "Việc sử dụng kỹ thuật nào sau đây cũng sẽ tạo ra được tương phản?",
        "answer": "gam màu "
    },
    "532645": {
        "question": "Việc thường xuyên sử dụng các font chữ khác nhau trong cùng một đoạn nội dung sẽ giúp thuận tiện hơn cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532646": {
        "question": "Đâu là cách kết hợp để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "màu sắc ấm và màu sắc lạnh"
    },
    "532647": {
        "question": "Đâu là kỹ thuật đúng để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "thành phần mỏng và thành phần dày"
    },
    "532648": {
        "question": "Nhấn mạnh và độ tương phản sẽ giúp thực hiện được điều gì sau đây?",
        "answer": "tổ chức trang"
    },
    "532649": {
        "question": "Người đọc luôn cảm thấy thuận tiện hơn với một trang có sự cân bằng tốt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532650": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thiết kế cân bằng?",
        "answer": "Là thiết kế trong đó trọng lượng hình ảnh của các yếu tố đều được phân tán đều trong bố cục"
    },
    "532651": {
        "question": "Thành phần nào là \"trọng lượng ảo của yếu tố hình ảnh trên trang \"?",
        "answer": "Trọng lượng hình ảnh "
    },
    "532652": {
        "question": "Màu sắc có thể gây ảnh hưởng đột ngột tới sự cân bằng của trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532653": {
        "question": "Thành phần nào góp phần vào trọng lượng của hình ảnh?",
        "answer": "size"
    },
    "532654": {
        "question": "Hình ảnh mang trọng lượng lớn hơn thành phần nào sau đây?",
        "answer": "văn bản"
    },
    "532655": {
        "question": "Bố cục cân bằng không đối xứng thường tạo ra cảm giác đàng hoàng, trang nghiêm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532656": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng?",
        "answer": "2"
    },
    "532657": {
        "question": "Loại cân bằng nào mà \"yếu tố thị giác được bố trí không đồng đều, không cân bằng\" ?",
        "answer": "Cân bằng không đối xứng"
    },
    "532658": {
        "question": "Loại cân bằng nào là giải pháp an toàn cho bản thiết kế?",
        "answer": "Cân bằng đối xứng"
    },
    "532659": {
        "question": "Bố cục đối xứng được xác định bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Vẽ một đường trục ảo thông qua trung tâm của trang"
    },
    "532660": {
        "question": "Yếu tố nào sẽ được thực hiện khi có \"các yếu tố đồ hoạ được xếp trên trang\"?",
        "answer": "Căn chỉnh"
    },
    "532661": {
        "question": "Khái niệm \"là một hệ thống các đường ngang và dọc, phân chia trang và giúp các nhà thiết kế sắp xếp các yếu tố đồ hoạ\", đang nói đến yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ô lưới"
    },
    "532662": {
        "question": "Lưới sẽ được in, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532663": {
        "question": "Lưới cần được vẽ trước hay sau khi thiết kế?",
        "answer": "Trước"
    },
    "532664": {
        "question": "Khi thiết kế với cấu trúc lưới, cần phải chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Chiều rộng của cột nội dung"
    },
    "532665": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của sự căn chỉnh văn bản?",
        "answer": "Centered"
    },
    "532666": {
        "question": "Tạo khối cho văn bản là kỹ thuật cơ bản của việc căn chỉnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532667": {
        "question": "Định luật Gestalt được phát triển bởi nhà tâm lý học người Đức. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532668": {
        "question": "Các nguyên tắc lặp lại được hình thành bởi?",
        "answer": "Lặp lại các yếu tố đồ hoạ như đường, hình dạng, hình ảnh, chất liệu"
    },
    "532669": {
        "question": "Việc lặp lại các yếu tố đồ hoạ sẽ tạo ra điều gì sau đây?",
        "answer": "tạo ra sự nhịp nhàng cho bản thiết kế"
    },
    "532670": {
        "question": "Việc sử dụng lặp lại sẽ tạo ra điều gì cho người xem?",
        "answer": "Ngụ ý cho người đọc chỗ phù hợp"
    },
    "532671": {
        "question": "Các phần tử đồ họa không cần thiết phải hoàn toàn giống nhau, khi sử dụng sự lặp lại. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532672": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính trong định luật Gestalt?",
        "answer": "5"
    },
    "532673": {
        "question": "Đâu là một trong số những nguyên tắc trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Closure"
    },
    "532674": {
        "question": "\"Luật này xác định đối tượng (hình) để phân biệt với nền\". Đây là định nghĩa của nguyên tắc nào trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Figure/ ground"
    },
    "532675": {
        "question": "\"……... là định luật những phần tử được đặt gần nhau về mặt không gian sẽ trông như các thành viên của nhóm\"",
        "answer": "Proximity"
    },
    "532676": {
        "question": "\"Thành phần đường dẫn của thị giác trên trang\" là định nghĩa của?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác"
    },
    "532677": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu dòng chảy thị giác?",
        "answer": "2"
    },
    "532678": {
        "question": "\"Thứ tự mà mắt người xem, xem hình ảnh/ graphic trên trang\" là định nghĩa của loại dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "532679": {
        "question": "Thiết kế tài liệu với dòng chảy từ ngữ tốt đòi hỏi nhà thiết kế phải thế nào?",
        "answer": "Quen thuộc với ngôn từ"
    },
    "532680": {
        "question": "Sử dụng các cột không quá rộng hay quá hẹp sẽ giúp thực hiện được dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "dòng chảy thị giác từ ngữ"
    },
    "532681": {
        "question": "Trong toàn bộ các trang, dù thiết kế tốt hay xấu, đều có xuất hiện dòng chảy thị giác từ ngữ và hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532682": {
        "question": "Dòng chảy nào giúp \"dẫn mắt của người đọc thông qua một trang hay một loạt các trang trong mô hình thiết kế\"?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "532683": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật tạo dòng chảy tốt?",
        "answer": "Giữ cho các phần tử liệt kê nằm gần nhau"
    },
    "532684": {
        "question": "Trong nguyên lý dòng chảy thị giác, đối với các phần tiêu đề thì nên thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Gần nhau và có sự sắp xếp, căn chỉnh "
    },
    "532685": {
        "question": "Yếu tố Leading tạo cho người xem dễ đọc và dễ duyệt trang hơn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532686": {
        "question": "Hình ảnh minh hoạ chỉ nên sử dụng để thể hiện các ý tưởng hư cấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532687": {
        "question": "Đâu là một loại hình ảnh được sử dụng trên trang?",
        "answer": "Motion designs"
    },
    "532688": {
        "question": "Dạng hình ảnh nào tin cậy hơn minh họa hoặc clip art?",
        "answer": "Photograph"
    },
    "532689": {
        "question": "Khi làm việc với hình ảnh, hiệu ứng nào giúp \"tạo cho hình ảnh có hiệu ứng giống như phản chiếu qua gương\"?",
        "answer": "Flopping "
    },
    "532690": {
        "question": "Hiệu ứng nào giúp loại bỏ phần không cần thiết của hình ảnh?",
        "answer": "Silhouetting"
    },
    "532691": {
        "question": "\"Phim hoạt hình\" là một trong những định dạng của yếu tố?",
        "answer": "Minh hoạ"
    },
    "532692": {
        "question": "Minh họa có thể trang trí, thực tế, nghiêm túc, hoặc như, một giai điệu hài hước. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532693": {
        "question": "Thành phần nào \"Có thể tuỳ chỉnh và tiết kiệm thời gian\"?",
        "answer": "Clip art"
    },
    "532694": {
        "question": "Hình ảnh minh họa kiểu chữ thường bị đánh giá thấp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532695": {
        "question": "Font chữ nào mà chữ cái, số, và dấu chấm câu thay thế bằng hình ảnh?",
        "answer": "Dingbat"
    },
    "532696": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc làm việc với hình ảnh?",
        "answer": "Thêm độ tương phản và thay đổi kích thước hình ảnh"
    },
    "532697": {
        "question": "Khi sử dụng nhiều hình ảnh minh họa, không nên để các hình dấp dính nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532698": {
        "question": "Thành phần nào sau đây giúp trang thu hút được sự chú ý của người đọc và hấp dẫn hơn?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "532699": {
        "question": "Màu sắc có ý nghĩa thống nhất giữa các nền văn hoá khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532700": {
        "question": "Với văn hoá phương tây, màu nào tượng trưng cho niềm đam mê, bạo lực và sự tự tin?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "532701": {
        "question": "Màu nào có nghĩa hạnh phúc, lạc quan, và năng lượng tích cực?",
        "answer": "Màu vàng"
    },
    "532702": {
        "question": "Màu Blue:. Màu của nước và bầu trời, một màu thanh bình . Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532703": {
        "question": "Màu nào thể hiện cho công nghệ cao và công nghiệp hiện đại?",
        "answer": "Màu bạc"
    },
    "532704": {
        "question": "Màu sắc hiển thị trên màn hình thuộc hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "RGB"
    },
    "532705": {
        "question": "Sử dụng màu sắc một cách nhất quán giúp tổ chức trang được thống nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532706": {
        "question": "Typography chỉ thực sự quan trọng khi có sự xuất hiện của máy tính. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532707": {
        "question": "\"Tập hợp các letterforms (ký tự chữ), số, và biểu tượng thống nhất bởi một thiết kế trực quan thông thường\" được gọi là?",
        "answer": "Typeface"
    },
    "532708": {
        "question": "Thành phần nào là \"thành phần mô tả hoàn chỉnh của kiểu chữ (typeface), weight và kích cỡ font\"?",
        "answer": "Font"
    },
    "532709": {
        "question": "Italic là một trong những thành phần của?",
        "answer": "Type style"
    },
    "532710": {
        "question": "Một nhóm có type style liên quan dựa trên một kiểu chữ duy nhất. Đây là định nghĩa của thành phần nào?",
        "answer": "Type family"
    },
    "532711": {
        "question": "Kích cỡ của type thường được xác định bởi đơn vị nào?",
        "answer": "point"
    },
    "532712": {
        "question": "Kích cỡ type lớn khi?",
        "answer": "Số lượng point lớn"
    },
    "532713": {
        "question": "Letter spacing là?",
        "answer": "Khoảng không gian giữa các ký tự độc lập và chữ"
    },
    "532714": {
        "question": "Trọng lượng chữ (weight) là?",
        "answer": "Thước đo độ dày của letterstroke"
    },
    "532715": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Kerning?",
        "answer": "Khoảng cách được điều chỉnh bằng tay giữa các ký tự trong cùng một từ"
    },
    "532716": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Leading?",
        "answer": "Không gian theo chiều dọc, được đo bằng điểm (point), giữa các dòng chữ"
    },
    "532717": {
        "question": "Khoảng cách giữa các từ, được gọi là?",
        "answer": "Word spacing"
    },
    "532718": {
        "question": "Để khả năng đọc được tốt nhất, nên giữ độ dài dòng như thế nào?",
        "answer": "Không quá 50 - 60 ký tự"
    },
    "532719": {
        "question": "Loại font nào được áp dụng cho phần nội dung sẽ giúp dễ đọc hơn?",
        "answer": "Sans serif"
    },
    "532720": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Có một số loại...................... bao gồm size, weight, and color contrast size, weight, and color contrast\"",
        "answer": "Tương phản"
    },
    "532721": {
        "question": "Có thể tránh xung đột typeface bằng cách nào?",
        "answer": "Lựa chọn type có độ tương phản"
    },
    "532722": {
        "question": "Căn chỉnh, chiều rộng cột, letterspacing, khoảng cách giữa các từ, và leading là thành phần quan trọng của yếu tố nào?",
        "answer": "Dễ đọc"
    },
    "532723": {
        "question": "Hiện tượng Conflict thường xảy ra khi nào?",
        "answer": "Hai từ có thuộc tính tương tự"
    },
    "532724": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Nên lựa chọn .................... đơn giản và tập trung vào việc dễ đọc \"",
        "answer": "Typeface"
    },
    "532725": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. giữa màu xám và màu đen luôn mang lại hiệu quả\"",
        "answer": "Sự tương phản"
    },
    "532726": {
        "question": "Ấn phẩm văn phòng thường là một bộ phận của bộ nhận dạng thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532727": {
        "question": "Đâu là một trong số ấn phẩm văn phòng?",
        "answer": "Letterhead"
    },
    "532728": {
        "question": "Đâu là thông tin thường có trên letterhead?",
        "answer": "Tên công ty, logo"
    },
    "532729": {
        "question": "Một số thông tin trên letterhead thường cũng sẽ xuất hiện trên bì thư. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532730": {
        "question": "Đâu không phải là thông tin có trên letterhead?",
        "answer": "Chức danh cá nhân"
    },
    "532731": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Mục tiêu thiết kế bộ ấn phẩm văn phòng để đạt được ...............\"",
        "answer": "Sự thống nhất"
    },
    "532732": {
        "question": "Đầu tiên, Logo nên được thiết kế với màu sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532733": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là sự kết hợp của kiểu chữ và hình ảnh, nhằm giới thiệu về tổ chức, nhóm, thương hiệu, cá nhân \"",
        "answer": "Logo"
    },
    "532734": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong logo?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "532735": {
        "question": "Logotype là tên của một kiến trúc được tạo ra từ các kỹ thuật typography hay chữ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532736": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\".............. là biểu tượng quốc tế, sử dụng rào cản ngôn ngữ chéo\"",
        "answer": "Pitograph"
    },
    "532737": {
        "question": "Trademark (hay còn gọi là thương hiệu, nhãn hiệu được bảo quyền) được sử dụng bởi một công ty để xác định một thương hiệu hay sản phẩm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532738": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............... trong logo vì sẽ bị mất nếu như logo nhỏ\"",
        "answer": "Tránh sử dụng chi tiết trong logo"
    },
    "532739": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\" ........... cần phải thiết kế với kích cỡ rất nhỏ và rất lớn.\"",
        "answer": "Logo"
    },
    "532740": {
        "question": "Đây là định nghĩa của thành phần nào:\"là một hoặc các trang đơn giản, hai mặt quảng cáo, quảng cáo cho một thời gian đặc biệt hoặc sự kiện đặc biệt\"",
        "answer": "Tờ rơi"
    },
    "532741": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là những dấu hiệu lớn để truyền tải nhanh chóng một thông điệp đơn giản \"",
        "answer": "Banner"
    },
    "532742": {
        "question": "Poster, định dạng duy nhất sử dụng để thông báo cho độc giả về các sự kiện. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532743": {
        "question": "Poster có thể thông báo về?",
        "answer": "Dịch vụ/ sản phẩm cung cấp hiện nay "
    },
    "532744": {
        "question": "Thành phần nào là trang ấn phẩm của tổ chức, nhằm thông báo cho khách hàng về sản phẩm, các phiên bản của sản phẩm?",
        "answer": "Newsletter"
    },
    "532745": {
        "question": "Đối với poster, tiêu đề nên đơn giản và ngắn gọn; hình ảnh gợi nhiều liên tưởng và thú vị. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532746": {
        "question": "Đâu là một trong những định dạng hình ảnh mà máy ảnh hỗ trợ?",
        "answer": "RAW"
    },
    "532747": {
        "question": "Đâu là một trong những tiện ích khi sử dụng file RAW?",
        "answer": "Điều chỉnh lại highlight "
    },
    "532748": {
        "question": "Khi sử dụng file RAW, bạn sẽ dễ dàng lựa chọn cân bằng trắng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532749": {
        "question": "Khi chụp với định dạng file RAW, máy ảnh sẽ ………………",
        "answer": "không tác động tới file mà chỉ ghi thẳng vào card"
    },
    "532750": {
        "question": "Khi làm việc với file RAW, …………………….",
        "answer": "áp dụng được cùng một thao tác chỉnh sửa cho nhiều file"
    },
    "532751": {
        "question": "Khi chỉnh sửa với file RAW, file gốc sẽ ………………",
        "answer": "không thay đổi"
    },
    "532752": {
        "question": "File RAW nặng hơn file định dạng JPG, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532753": {
        "question": "File ……………… không bị nén và chứa nhiều dữ liệu màu sắc, pixel",
        "answer": "RAW"
    },
    "532754": {
        "question": "Đâu là một chế độ chụp mà máy ảnh SLR hỗ trợ?",
        "answer": "black &amp; white"
    },
    "532755": {
        "question": "Khi chụp với chế độ đen trắng, không thể xác định đượcchính xác số lượng màu giữa màu chi tiết và màu ………………",
        "answer": "gray"
    },
    "532756": {
        "question": "……………… không hiển thị tới mắt người",
        "answer": "Ánh sáng hồng ngoại"
    },
    "532757": {
        "question": "Đâu là một trong những loại hình chụp ảnh?",
        "answer": "Landscape"
    },
    "532758": {
        "question": "Đối với máy ảnh SLR, để chụp được macro cần thiết phải có thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "Lens chụp macro"
    },
    "532759": {
        "question": "HDR là viết tắt của loại hình chụp ảnh nào sau đây?",
        "answer": "High Dynamic Range"
    },
    "532760": {
        "question": "Đâu là điều kiện để thực hiện chụp ảnh HDR?",
        "answer": "Nhiều hình ảnh được chụp với độ sáng khác nhau"
    },
    "532761": {
        "question": "Khi thực hiện chụp ảnh HDR nên để định dạng file nào sau đây?",
        "answer": "RAW"
    },
    "532762": {
        "question": "Khi chụp hình với chủ đề buổi hoà nhạc, biểu diễn nên để chế độ chụp ưu tiên tốc độ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532763": {
        "question": "Đâu là một trong những kiểu filter?",
        "answer": "Polarizer"
    },
    "532764": {
        "question": "HDR nên chụp với chế độ nào trong máy ảnh?",
        "answer": "Aperture Priority (ưu tiêu khẩu độ)"
    },
    "532765": {
        "question": "Filter của ống kính (lens) có thể tạo ra những hiệu ứng đặc biệt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532766": {
        "question": "Không thể điều chỉnh Level ngay trên máy ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532767": {
        "question": "Điều chỉnh Level giúp tác động gì tới hình ảnh?",
        "answer": "Điều chỉnh lại tone cho hình ảnh nằm trong khoảng giữa tối và sáng"
    },
    "532768": {
        "question": "Điều chỉnh Level sẽ lựa chọn và thay đổi điểm sáng, tối trên hình ảnh và tạo ra vùng sáng giữa vùng tối và sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532769": {
        "question": "Trong Photoshop, sử dụng Level thông qua đâu?",
        "answer": "Image &gt; Adjustment &gt; Level"
    },
    "532770": {
        "question": "Trong Photoshop, có thể chỉnh sửa được từng kênh màu thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Channel"
    },
    "532771": {
        "question": "Hệ màu RGB bao gồm các kênh màu nào sau đây?",
        "answer": "Kênh màu Red, Green, Blue"
    },
    "532772": {
        "question": "Nếu hình ảnh sử dụng hệ màu CMYK thì không thể lựa chọn, tác động lên từng kênh màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532773": {
        "question": "Để điều chỉnh, tạo độ tương phản hiệu quả cho hình ảnh, nên sử dụng tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "Hue/ Saturation"
    },
    "532774": {
        "question": "Điều chỉnh Vibrance giúp tạo ra hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "Màu sắc trên hình ảnh thật hơn"
    },
    "532775": {
        "question": "Công cụ nào xuất hiện trên cả bảng Curves và Level?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "532776": {
        "question": "Trên hộp thoại Curves, hoàn toàn có thể tạo thêm được điểm điều chỉnh sáng tối, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532777": {
        "question": "Đâu là thành phần có trên bảng Curves?",
        "answer": "Input Scale/ Output Scale"
    },
    "532778": {
        "question": "Bảng Curves có thể điều chỉnh được trên các kênh màu riêng biệt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532779": {
        "question": "Giống như bảng Level, bảng Curves cung cấp _______________",
        "answer": "đồ thị dữ liệu trên hình ảnh"
    },
    "532780": {
        "question": "Khi mở bảng Curves đầu tiên, đồ thị Curves sẽ nằm ở vị trí _____________ hiển thị từ đen sang trắng",
        "answer": "45 độ"
    },
    "532781": {
        "question": "Trên bảng Level, sử dụng tuỳ chọn nào để tự động điều chỉnh điểm sáng, tối trên hình ảnh?",
        "answer": "Auto"
    },
    "532782": {
        "question": "Làm thế nào để hiển thị bảng Auto Color Correction Option trên Photoshop CS6?",
        "answer": "Nhấn nút Option trên bảng Level"
    },
    "532783": {
        "question": "Mặc định có 4 thuật toán (algorithms) để điều chỉnh điểm sáng tối trên hộp thoạiAuto Color Correction Option. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532784": {
        "question": "Khi sử dụng bảng Auto Color Correction Option, Tuỳ chọn ______________ sẽ đặt điểm đen, trắng tới giá trị tố, sáng trung bình trên hình ảnh",
        "answer": "find dark &amp; light color"
    },
    "532785": {
        "question": "Bảng Level có thể điều chỉnh được trên các kênh màu riêng biệt, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532786": {
        "question": "Không thể điều chỉnh Tone và Color với định dạng file RAW, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532787": {
        "question": "Chương trình nào cho phép chỉnh sửa file RAW?",
        "answer": "Adobe Lightroom"
    },
    "532788": {
        "question": "Photoshop cũng có thể được sử dụng để chỉnh sửa file RAW, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532789": {
        "question": "Khi chỉnh sửa file RAW trong PHotoshop, cửa sổ nào sẽ tự động xuất hiện để thực hiện chỉnh sửa?",
        "answer": "Photoshop Camera RAW"
    },
    "532790": {
        "question": "Công cụ nào có trên cửa sổ Photoshop Camera RAW?",
        "answer": "White balance"
    },
    "532791": {
        "question": "Có thể xoay ảnh trong cửa sổ Photoshop Camera RAW không",
        "answer": "Có"
    },
    "532792": {
        "question": "Công cụ nào trong PHotoshop có thể thực hiện tạo vùng chọn nhanh chóng bằng cách nhấn&amp; kéo trên vùng làm việc?",
        "answer": "Quick Selection"
    },
    "532793": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Quick Selection, muốn loại bỏ bớt vùng chọn, thực hiện kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "532794": {
        "question": "Giá trị nào sẽ làm mềm đường viền của vật thể so với background trong Photoshop?",
        "answer": "Feather"
    },
    "532795": {
        "question": "Để đảo ngược vùng chọn trong Photoshop, sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Select&gt; inverse"
    },
    "532796": {
        "question": "Có thể ẩn đường viền của vùng lựa chọn trong Photoshop, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532797": {
        "question": "Quick Selection thuộc nhóm công cụ nào?",
        "answer": "Nhóm công cụ brush (cọ vẽ)"
    },
    "532798": {
        "question": "Sau khi có vùng chọn, có thể tô mặt nạ cho đối tượng nằm trong vùng chọn thông qua bảng Layer, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532799": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, hình ảnh chỉnh sửa sẽ tạo ra kênh mới gọi là ________",
        "answer": "Alpha channel"
    },
    "532800": {
        "question": "Có thể tạo ra kênh màu mới thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Channel"
    },
    "532801": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn trên bảng Channel?",
        "answer": "Load channel as selection"
    },
    "532802": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn trên bảng Layer?",
        "answer": "Create adjustment layer"
    },
    "532803": {
        "question": "Có thể tạo và làm việc với mặt nạ dạng gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532804": {
        "question": "Photoshop quản lý hình ảnh theo dạng?",
        "answer": "Layer"
    },
    "532805": {
        "question": "Không thể tạo hay xoá layer trong bảng Layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532806": {
        "question": "Đâu là một trong những dạng layer trong PHotoshop?",
        "answer": "Adjustment layer"
    },
    "532807": {
        "question": "Có thể tạo ra layer adjustment thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Layer"
    },
    "532808": {
        "question": "Sau khi đã tạo layer adjustment, không thể xoá bỏ được layer này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532809": {
        "question": "Trong Photoshop, công cụ nào có thể tạo ra màu gradient?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "532810": {
        "question": "Đâu là một trong số kiểu định dạng của layer adjustment?",
        "answer": "Curves"
    },
    "532811": {
        "question": "Không thể add mặt nạ cho vùng chọn, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532812": {
        "question": "Trong chế độ Photoshop Camera Raw, có thể lựa chọn được công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Adjustment brush"
    },
    "532813": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh thành dạng đen trắng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode &gt; Grayscale"
    },
    "532814": {
        "question": "Khi chuyển đổi hình ảnh thành dạng đen trắng, nên điều chỉnh lại thông số cho yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Contrast"
    },
    "532815": {
        "question": "Đâu là một trong những tone màu trong hình ảnh?",
        "answer": "Sepia"
    },
    "532816": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể tạo ra tone sepia, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532817": {
        "question": "Có thể lựa chọn được tone sepia trong bản Adjustment thông qua phần option nào?",
        "answer": "Filter"
    },
    "532818": {
        "question": "Sử dụng ___________, bạn có thể chỉ định cách các kênh màu Red, Green, Blue được kết hợp như thế nào",
        "answer": "Channel Mixer"
    },
    "532819": {
        "question": "Để lựa chọn channel Luminance cho hình ảnh, trước tiên phải thực hiện thao tác nào?",
        "answer": "Chuyển hình ảnh thành dạng lab mode"
    },
    "532820": {
        "question": "Việc áp dụng điều chỉnh black and white thông qua bảng Layer có tạo ra được layer adjustment không?",
        "answer": "Có"
    },
    "532821": {
        "question": "Để điều chỉnh thông số của các tuỳ chọn trong ADJUSTMENT, có thể thực hiện trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Properties của từng option"
    },
    "532822": {
        "question": "Trong Photoshop, nếu như bảng Layer không hiển thị, phải thực hiện thao tác nào để bảng này hiển thị?",
        "answer": "Window &gt; Properties"
    },
    "532823": {
        "question": "Không thể add thêm mặt nạ cho layer adjustment, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532824": {
        "question": "Đâu là một kiểu của layer adjustment?",
        "answer": "Level"
    },
    "532825": {
        "question": "Có thể loại bỏ được mặt nạ cho layer adjustment không?",
        "answer": "Có"
    },
    "532826": {
        "question": "Không thể căn chỉnh được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532827": {
        "question": "Muốn căn chỉnh nhiều layer, trước tiên phải thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Lựa chọn toàn bộ layer trên bảng Layers"
    },
    "532828": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào sau đây để thực hiện căn chỉnh layer?",
        "answer": "Edit &gt; Auto Align Layers"
    },
    "532829": {
        "question": "Đâu là một trong những tuỳ chọn trên bảng Auto Align Layer?",
        "answer": "Collage"
    },
    "532830": {
        "question": "Trong PHotoshop, thông số nào điều khiển độ mờ đục của đối tượng?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "532831": {
        "question": "Có thể lựa chọn chế độ hoà trộn hai layer trên bảng nào?",
        "answer": "Layer"
    },
    "532832": {
        "question": "Công cụ nào giúp sao chép cục bộ một phần hình ảnh tới vùng khác của hình ảnh trong Photoshop?",
        "answer": "Clone stamp"
    },
    "532833": {
        "question": "Công cụ Healing brush có thể sao chép được yếu tố nào trên tấm hình?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "532834": {
        "question": "Không thể cân bằng trắng với file định dạng JPG, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532835": {
        "question": "Có thể lựa chọn Content-Aware Fill thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Fill"
    },
    "532836": {
        "question": "_________ sẽ tính toán các vùng xung quanh để thay thế cho vùng đang lựa chọn",
        "answer": "Content-Aware Fill "
    },
    "532837": {
        "question": "__________ cho phép điều chỉnh lại vùng thiếu sáng, thừa sáng ở bất kì khu vực nào trên hình ảnh",
        "answer": "Dodge và Burn"
    },
    "532838": {
        "question": "___________ được tạo bởi bất kì thành phần nào trên máy ảnh, từ cảm biến hình ảnh (sensor) đến các mạch hỗ trợ cho việc chuyển đổi kỹ thuật số",
        "answer": "Noise"
    },
    "532839": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu noise?",
        "answer": "2"
    },
    "532840": {
        "question": "luminance là một kiểu noise, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532841": {
        "question": "Trong Photoshop, có thể cân bằng lại độ noise trong hình ảnh thông qua lệnh nào?",
        "answer": "Filter &gt; Noise &gt; Reduce Noise"
    },
    "532842": {
        "question": "Kiểu hiệu ứng nào được khuyến cáo không nên có trong lens máy ảnh?",
        "answer": "Vignetting (đen 4 góc ảnh)"
    },
    "532843": {
        "question": "Vignetting giúp điều hướng cho mắt người xem, tập trung vào phần trung tâm của hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532844": {
        "question": "Bộ lọc nào giúp tạo ra hiệu quả hình ảnh giống như được chụp từ một lens góc rộng (wide lens)",
        "answer": "Adaptive Wide Angle"
    },
    "532845": {
        "question": "Khi áp dụng bộ lọc Adaptive Wide Angle, đôi khi sẽ tạo ra méo hình ở một vài khu vực hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532846": {
        "question": "Vùng nhạy cảm với ánh sáng của mắt người được gọi là?",
        "answer": "Retina"
    },
    "532847": {
        "question": "Trong máy ảnh phim hay máy ảnh số, đều có vùng nhạy sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532848": {
        "question": "Vùng Retina ở mắt người gồm bao nhiêu kiểu nhạy sáng?",
        "answer": "4"
    },
    "532849": {
        "question": "Số lượng màu sắc mà mắt người có thể nhận biết được nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "2triệu - 10 triệu màu"
    },
    "532850": {
        "question": "Dựa trên ______________, não người sẽ lên khuôn hình những dấu hiệu thu được từ thị giác.",
        "answer": "kinh nghiệm, trí nhớ, dự tính"
    },
    "532851": {
        "question": "_______ là dải nằm trong vùng từ tối tới sáng mà các thiết bị có thể chụp lại được.",
        "answer": "Dynamic range"
    },
    "532852": {
        "question": "Mắt người không thể nhận biết được nhiều vùng Dynamic range như máy ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532853": {
        "question": "Trên máy ảnh Point and Shoot, thành phần nào được tích hợp sẵn?",
        "answer": "Flash"
    },
    "532854": {
        "question": "SLR là cụm từ được viết tắt từ?",
        "answer": "Single lens reflex"
    },
    "532855": {
        "question": "Thành phần nào đều có trên máy Point and Shoot và SLR?",
        "answer": "LCD"
    },
    "532856": {
        "question": "Tất cả các máy SLR đều_______________ lens",
        "answer": "có thể thay"
    },
    "532857": {
        "question": "Dòng máy ảnh nào có thể thay lens được giống như dòng SLR?",
        "answer": "CILC"
    },
    "532858": {
        "question": "Trên lens của máy ảnh Canon, có thể thay đổi chế độ Auto và Manual. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532859": {
        "question": "Với ống kính có _________ dài, sẽ giúp mở rộng khung hình.",
        "answer": "tiêu cự"
    },
    "532860": {
        "question": "Máy ảnh có bao nhiêu cơ chế để điều khiển ánh sáng?",
        "answer": "3"
    },
    "532861": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ chế điều khiển ánh sáng trên máy ảnh?",
        "answer": "Tốc độ màn trập"
    },
    "532862": {
        "question": "_______ là những ________ được đặt trước image sensor",
        "answer": "Màn trập/ cửa trập"
    },
    "532863": {
        "question": "Đâu là một trong những chế độ chụp trên máy ảnh?",
        "answer": "Potrait mode"
    },
    "532864": {
        "question": "Tất cả các máy ảnh đều không có chế độ chụp Landscape, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532865": {
        "question": "Chế độ Sport trên máy ảnh sẽ hỗ trợ chụp với tốc độ cao. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532866": {
        "question": "Thành phần nào điều khiển lượng ánh sáng đi vào image sensor?",
        "answer": "Màn trập và khẩu độ"
    },
    "532867": {
        "question": "Tốc độ màn trập là khoảng thời gian mà cửa trập mở. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532868": {
        "question": "Tốc độ màn trập được tính bằng đơn vị?",
        "answer": "Giây"
    },
    "532869": {
        "question": "Đâu là chỉ số của tốc độ màn trập?",
        "answer": "1/60th"
    },
    "532870": {
        "question": "Khẩu độ được tính với đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "f-stop"
    },
    "532871": {
        "question": "Khi số f-stop càng lớn thì độ mở màn trập càng ____________?",
        "answer": "nhỏ"
    },
    "532872": {
        "question": "Trên tất cả các loại máy ảnh, không thể tự điều chỉnh khẩu độ được. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532873": {
        "question": "Đối với máy ảnh SLR, dải thông số f-stop thường được ghi trên đâu?",
        "answer": "Lens"
    },
    "532874": {
        "question": "DOF viết tắt từ cụm từ nào sau đây?",
        "answer": "Depth of field"
    },
    "532875": {
        "question": "Khi lựa chọn khẩu độ nhỏ, độ sâu trường ảnh sẽ ______________?",
        "answer": "càng nhỏ (mỏng)"
    },
    "532876": {
        "question": "Độ sâu trường ảnh là ______________?",
        "answer": "khoảng cách từ chủ thể với không gian đằng sau"
    },
    "532877": {
        "question": "ISO càng lớn thì độ nhiễu càng ______________?",
        "answer": "lớn"
    },
    "532878": {
        "question": "ISO là thông số chuẩn trên máy film. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532879": {
        "question": "___________ có nhiều điều giống như chế độ Auto mode, có thể đặt khẩu độ, tốc độ tự động",
        "answer": "Program mode"
    },
    "532880": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng trắng?",
        "answer": "7"
    },
    "532881": {
        "question": "Đâu là nhiệt độ màu của chế độ cân bằng trắng Cloudy?",
        "answer": "6500 độ K"
    },
    "532882": {
        "question": "Ánh sáng kiểu cân bằng tungsten có khá nhiều màu gì?",
        "answer": "cam"
    },
    "532883": {
        "question": "Ánh sáng kiểu cân bằng sunlight, có khá nhiều màu gì?",
        "answer": "xanh"
    },
    "532884": {
        "question": "Không thể đặt căn bằng trắng thành dạng Auto được. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532885": {
        "question": "Để sử dụng cân bằng trắng dạng manual, nên sử dụng một đối tượng trắng đặt trước máy ảnh và kích hoạt chế độ cân bằng trắng manual. Đúng hay sai/",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532886": {
        "question": "Photographic là một trong số nghệ thuật thị giác, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532887": {
        "question": "Đâu là một thành phần quan trọng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Chủ thể"
    },
    "532888": {
        "question": "Có bao nhiêu yếu tố quan trọng để tạo nên tấm hình tốt?",
        "answer": "4"
    },
    "532889": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo nên tấm hình tốt?",
        "answer": "Chủ thể và background"
    },
    "532890": {
        "question": "Đâu là một trong những chế độ khi sử dụng Flash?",
        "answer": "Red-eye redution"
    },
    "532891": {
        "question": "Chế độ ________ khi sử dụng flash sẽ lấp khoảng shadow?",
        "answer": "fill"
    },
    "532892": {
        "question": "Một số máy ảnh SLR không có sẵn flash, phải sử dụng flash rời. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532893": {
        "question": "Khi chụp ảnh với flash, máy ảnh sẽ tự một điểm tiếp xúc thích hợp để lộ khoảng đánh đèn của Flash. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532894": {
        "question": "___________ thường rất nhỏ, nhưng lại có dải đánh sáng rộng",
        "answer": "Range"
    },
    "532895": {
        "question": "Hầu hết flash có sẵn trong máy ảnh đều có thể tạo nên hiện tượng mắt đỏ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532896": {
        "question": "Trong máy ảnh, chế độ nào thường được sử dụng kết hợp với flash và tốc độ chậm?",
        "answer": "Slow Sync"
    },
    "532897": {
        "question": "Trong nhiều máy ảnh, _______ là chế độ Scene đặc biệt",
        "answer": "Slow Sync"
    },
    "532898": {
        "question": "Trong nhiều máy ảnh, Slow sync là chế độ Scene đặc biệt, ví dụ như",
        "answer": "Landscape"
    },
    "532899": {
        "question": "Khi chụp ảnh dưới ánh nắng ngoài trời, vấn đề gì sẽ xảy ra gây khó dễ cho người chụp hình?",
        "answer": "Lượng ánh sáng ảnh hưởng tới chủ thể"
    },
    "532900": {
        "question": "Giống như việc đánh sáng,__________ cung cấp những điều khiển ánh sáng trên tấm hình bạn chụp",
        "answer": "thiết bị flash"
    },
    "532901": {
        "question": "Chế độ nào sẽ làm Flash không hoạt động?",
        "answer": "Cancel"
    },
    "532902": {
        "question": "Khi sử dụng Flash, hiện tượng mắt đỏ sẽ xảy ra khi nào?",
        "answer": "khi ánh sáng từ flash nháy vào vùng mắt của chủ thể trong ảnh"
    },
    "532903": {
        "question": "Ánh sáng của flash chính là ánh sáng tự nhiên nơi bạn chụp. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532904": {
        "question": "Khi sử dụng flash chụp ảnh với ánh sáng yếu, toàn bộ vùng bên ngoài chủ thể sẽ _________",
        "answer": "bị tối"
    },
    "532905": {
        "question": "Khi lựa chọn ISO cao để chụp thì hiện tượng nào sẽ dễ dàng xảy ra?",
        "answer": "noise"
    },
    "532906": {
        "question": "Đâu là một trong những định dạng hình ảnh mà máy ảnh hỗ trợ?",
        "answer": "RAW"
    },
    "532907": {
        "question": "Đâu là một trong những tiện ích khi sử dụng file RAW?",
        "answer": "Điều chỉnh lại highlight "
    },
    "532908": {
        "question": "Khi sử dụng file RAW, bạn sẽ dễ dàng lựa chọn cân bằng trắng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532909": {
        "question": "Khi chụp với định dạng file RAW, máy ảnh sẽ ………………",
        "answer": "không tác động tới file mà chỉ ghi thẳng vào card"
    },
    "532910": {
        "question": "Khi làm việc với file RAW, …………………….",
        "answer": "áp dụng được cùng một thao tác chỉnh sửa cho nhiều file"
    },
    "532911": {
        "question": "Khi chỉnh sửa với file RAW, file gốc sẽ ………………",
        "answer": "không thay đổi"
    },
    "532912": {
        "question": "File RAW nặng hơn file định dạng JPG, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532913": {
        "question": "File ……………… không bị nén và chứa nhiều dữ liệu màu sắc, pixel",
        "answer": "RAW"
    },
    "532914": {
        "question": "Đâu là một chế độ chụp mà máy ảnh SLR hỗ trợ?",
        "answer": "black &amp; white"
    },
    "532915": {
        "question": "Khi chụp với chế độ đen trắng, không thể xác định đượcchính xác số lượng màu giữa màu chi tiết và màu ………………",
        "answer": "gray"
    },
    "532916": {
        "question": "……………… không hiển thị tới mắt người",
        "answer": "Ánh sáng hồng ngoại"
    },
    "532917": {
        "question": "Đâu là một trong những loại hình chụp ảnh?",
        "answer": "Landscape"
    },
    "532918": {
        "question": "Đối với máy ảnh SLR, để chụp được macro cần thiết phải có thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "Lens chụp macro"
    },
    "532919": {
        "question": "HDR là viết tắt của loại hình chụp ảnh nào sau đây?",
        "answer": "High Dynamic Range"
    },
    "532920": {
        "question": "Đâu là điều kiện để thực hiện chụp ảnh HDR?",
        "answer": "Nhiều hình ảnh được chụp với độ sáng khác nhau"
    },
    "532921": {
        "question": "Khi thực hiện chụp ảnh HDR nên để định dạng file nào sau đây?",
        "answer": "RAW"
    },
    "532922": {
        "question": "Khi chụp hình với chủ đề buổi hoà nhạc, biểu diễn nên để chế độ chụp ưu tiên tốc độ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532923": {
        "question": "Đâu là một trong những kiểu filter?",
        "answer": "Polarizer"
    },
    "532924": {
        "question": "HDR nên chụp với chế độ nào trong máy ảnh?",
        "answer": "Aperture Priority (ưu tiêu khẩu độ)"
    },
    "532925": {
        "question": "Filter của ống kính (lens) có thể tạo ra những hiệu ứng đặc biệt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532926": {
        "question": "Không thể điều chỉnh Level ngay trên máy ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532927": {
        "question": "Điều chỉnh Level giúp tác động gì tới hình ảnh?",
        "answer": "Điều chỉnh lại tone cho hình ảnh nằm trong khoảng giữa tối và sáng"
    },
    "532928": {
        "question": "Điều chỉnh Level sẽ lựa chọn và thay đổi điểm sáng, tối trên hình ảnh và tạo ra vùng sáng giữa vùng tối và sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532929": {
        "question": "Trong Photoshop, sử dụng Level thông qua đâu?",
        "answer": "Image &gt; Adjustment &gt; Level"
    },
    "532930": {
        "question": "Trong Photoshop, có thể chỉnh sửa được từng kênh màu thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Channel"
    },
    "532931": {
        "question": "Hệ màu RGB bao gồm các kênh màu nào sau đây?",
        "answer": "Kênh màu Red, Green, Blue"
    },
    "532932": {
        "question": "Nếu hình ảnh sử dụng hệ màu CMYK thì không thể lựa chọn, tác động lên từng kênh màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532933": {
        "question": "Để điều chỉnh, tạo độ tương phản hiệu quả cho hình ảnh, nên sử dụng tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "Hue/ Saturation"
    },
    "532934": {
        "question": "Điều chỉnh Vibrance giúp tạo ra hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "Màu sắc trên hình ảnh thật hơn"
    },
    "532935": {
        "question": "Công cụ nào xuất hiện trên cả bảng Curves và Level?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "532936": {
        "question": "Trên hộp thoại Curves, hoàn toàn có thể tạo thêm được điểm điều chỉnh sáng tối, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532937": {
        "question": "Đâu là thành phần có trên bảng Curves?",
        "answer": "Input Scale/ Output Scale"
    },
    "532938": {
        "question": "Bảng Curves có thể điều chỉnh được trên các kênh màu riêng biệt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532939": {
        "question": "Giống như bảng Level, bảng Curves cung cấp _______________",
        "answer": "đồ thị dữ liệu trên hình ảnh"
    },
    "532940": {
        "question": "Khi mở bảng Curves đầu tiên, đồ thị Curves sẽ nằm ở vị trí _____________ hiển thị từ đen sang trắng",
        "answer": "45 độ"
    },
    "532941": {
        "question": "Trên bảng Level, sử dụng tuỳ chọn nào để tự động điều chỉnh điểm sáng, tối trên hình ảnh?",
        "answer": "Auto"
    },
    "532942": {
        "question": "Làm thế nào để hiển thị bảng Auto Color Correction Option trên Photoshop CS6?",
        "answer": "Nhấn nút Option trên bảng Level"
    },
    "532943": {
        "question": "Mặc định có 4 thuật toán (algorithms) để điều chỉnh điểm sáng tối trên hộp thoạiAuto Color Correction Option. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532944": {
        "question": "Khi sử dụng bảng Auto Color Correction Option, Tuỳ chọn ______________ sẽ đặt điểm đen, trắng tới giá trị tố, sáng trung bình trên hình ảnh",
        "answer": "find dark &amp; light color"
    },
    "532945": {
        "question": "Bảng Level có thể điều chỉnh được trên các kênh màu riêng biệt, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "532946": {
        "question": "Không thể điều chỉnh Tone và Color với định dạng file RAW, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532947": {
        "question": "Chương trình nào cho phép chỉnh sửa file RAW?",
        "answer": "Adobe Lightroom"
    },
    "532948": {
        "question": "Photoshop cũng có thể được sử dụng để chỉnh sửa file RAW, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532949": {
        "question": "Khi chỉnh sửa file RAW trong PHotoshop, cửa sổ nào sẽ tự động xuất hiện để thực hiện chỉnh sửa?",
        "answer": "Photoshop Camera RAW"
    },
    "532950": {
        "question": "Công cụ nào có trên cửa sổ Photoshop Camera RAW?",
        "answer": "White balance"
    },
    "532951": {
        "question": "Có thể xoay ảnh trong cửa sổ Photoshop Camera RAW không",
        "answer": "Có"
    },
    "532952": {
        "question": "Công cụ nào trong PHotoshop có thể thực hiện tạo vùng chọn nhanh chóng bằng cách nhấn&amp; kéo trên vùng làm việc?",
        "answer": "Quick Selection"
    },
    "532953": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Quick Selection, muốn loại bỏ bớt vùng chọn, thực hiện kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "532954": {
        "question": "Giá trị nào sẽ làm mềm đường viền của vật thể so với background trong Photoshop?",
        "answer": "Feather"
    },
    "532955": {
        "question": "Để đảo ngược vùng chọn trong Photoshop, sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Select&gt; inverse"
    },
    "532956": {
        "question": "Có thể ẩn đường viền của vùng lựa chọn trong Photoshop, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532957": {
        "question": "Quick Selection thuộc nhóm công cụ nào?",
        "answer": "Nhóm công cụ brush (cọ vẽ)"
    },
    "532958": {
        "question": "Sau khi có vùng chọn, có thể tô mặt nạ cho đối tượng nằm trong vùng chọn thông qua bảng Layer, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532959": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, hình ảnh chỉnh sửa sẽ tạo ra kênh mới gọi là ________",
        "answer": "Alpha channel"
    },
    "532960": {
        "question": "Có thể tạo ra kênh màu mới thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Channel"
    },
    "532961": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn trên bảng Channel?",
        "answer": "Load channel as selection"
    },
    "532962": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn trên bảng Layer?",
        "answer": "Create adjustment layer"
    },
    "532963": {
        "question": "Có thể tạo và làm việc với mặt nạ dạng gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "532964": {
        "question": "Photoshop quản lý hình ảnh theo dạng?",
        "answer": "Layer"
    },
    "532965": {
        "question": "Không thể tạo hay xoá layer trong bảng Layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532966": {
        "question": "Đâu là một trong những dạng layer trong PHotoshop?",
        "answer": "Adjustment layer"
    },
    "532967": {
        "question": "Có thể tạo ra layer adjustment thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Layer"
    },
    "532968": {
        "question": "Sau khi đã tạo layer adjustment, không thể xoá bỏ được layer này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532969": {
        "question": "Trong Photoshop, công cụ nào có thể tạo ra màu gradient?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "532970": {
        "question": "Đâu là một trong số kiểu định dạng của layer adjustment?",
        "answer": "Curves"
    },
    "532971": {
        "question": "Không thể add mặt nạ cho vùng chọn, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532972": {
        "question": "Trong chế độ Photoshop Camera Raw, có thể lựa chọn được công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Adjustment brush"
    },
    "532973": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh thành dạng đen trắng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode &gt; Grayscale"
    },
    "532974": {
        "question": "Khi chuyển đổi hình ảnh thành dạng đen trắng, nên điều chỉnh lại thông số cho yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Contrast"
    },
    "532975": {
        "question": "Đâu là một trong những tone màu trong hình ảnh?",
        "answer": "Sepia"
    },
    "532976": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể tạo ra tone sepia, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532977": {
        "question": "Có thể lựa chọn được tone sepia trong bản Adjustment thông qua phần option nào?",
        "answer": "Filter"
    },
    "532978": {
        "question": "Sử dụng ___________, bạn có thể chỉ định cách các kênh màu Red, Green, Blue được kết hợp như thế nào",
        "answer": "Channel Mixer"
    },
    "532979": {
        "question": "Để lựa chọn channel Luminance cho hình ảnh, trước tiên phải thực hiện thao tác nào?",
        "answer": "Chuyển hình ảnh thành dạng lab mode"
    },
    "532980": {
        "question": "Việc áp dụng điều chỉnh black and white thông qua bảng Layer có tạo ra được layer adjustment không?",
        "answer": "Có"
    },
    "532981": {
        "question": "Để điều chỉnh thông số của các tuỳ chọn trong ADJUSTMENT, có thể thực hiện trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Properties của từng option"
    },
    "532982": {
        "question": "Trong Photoshop, nếu như bảng Layer không hiển thị, phải thực hiện thao tác nào để bảng này hiển thị?",
        "answer": "Window &gt; Properties"
    },
    "532983": {
        "question": "Không thể add thêm mặt nạ cho layer adjustment, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532984": {
        "question": "Đâu là một kiểu của layer adjustment?",
        "answer": "Level"
    },
    "532985": {
        "question": "Có thể loại bỏ được mặt nạ cho layer adjustment không?",
        "answer": "Có"
    },
    "532986": {
        "question": "Không thể căn chỉnh được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532987": {
        "question": "Muốn căn chỉnh nhiều layer, trước tiên phải thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Lựa chọn toàn bộ layer trên bảng Layers"
    },
    "532988": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào sau đây để thực hiện căn chỉnh layer?",
        "answer": "Edit &gt; Auto Align Layers"
    },
    "532989": {
        "question": "Đâu là một trong những tuỳ chọn trên bảng Auto Align Layer?",
        "answer": "Collage"
    },
    "532990": {
        "question": "Trong PHotoshop, thông số nào điều khiển độ mờ đục của đối tượng?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "532991": {
        "question": "Có thể lựa chọn chế độ hoà trộn hai layer trên bảng nào?",
        "answer": "Layer"
    },
    "532992": {
        "question": "Công cụ nào giúp sao chép cục bộ một phần hình ảnh tới vùng khác của hình ảnh trong Photoshop?",
        "answer": "Clone stamp"
    },
    "532993": {
        "question": "Công cụ Healing brush có thể sao chép được yếu tố nào trên tấm hình?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "532994": {
        "question": "Không thể cân bằng trắng với file định dạng JPG, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "532995": {
        "question": "Có thể lựa chọn Content-Aware Fill thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Fill"
    },
    "532996": {
        "question": "_________ sẽ tính toán các vùng xung quanh để thay thế cho vùng đang lựa chọn",
        "answer": "Content-Aware Fill "
    },
    "532997": {
        "question": "__________ cho phép điều chỉnh lại vùng thiếu sáng, thừa sáng ở bất kì khu vực nào trên hình ảnh",
        "answer": "Dodge và Burn"
    },
    "532998": {
        "question": "___________ được tạo bởi bất kì thành phần nào trên máy ảnh, từ cảm biến hình ảnh (sensor) đến các mạch hỗ trợ cho việc chuyển đổi kỹ thuật số",
        "answer": "Noise"
    },
    "532999": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu noise?",
        "answer": "2"
    },
    "533000": {
        "question": "luminance là một kiểu noise, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533001": {
        "question": "Trong Photoshop, có thể cân bằng lại độ noise trong hình ảnh thông qua lệnh nào?",
        "answer": "Filter &gt; Noise &gt; Reduce Noise"
    },
    "533002": {
        "question": "Kiểu hiệu ứng nào được khuyến cáo không nên có trong lens máy ảnh?",
        "answer": "Vignetting (đen 4 góc ảnh)"
    },
    "533003": {
        "question": "Vignetting giúp điều hướng cho mắt người xem, tập trung vào phần trung tâm của hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533004": {
        "question": "Bộ lọc nào giúp tạo ra hiệu quả hình ảnh giống như được chụp từ một lens góc rộng (wide lens)",
        "answer": "Adaptive Wide Angle"
    },
    "533005": {
        "question": "Khi áp dụng bộ lọc Adaptive Wide Angle, đôi khi sẽ tạo ra méo hình ở một vài khu vực hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533006": {
        "question": "Vùng nhạy cảm với ánh sáng của mắt người được gọi là?",
        "answer": "Retina"
    },
    "533007": {
        "question": "Trong máy ảnh phim hay máy ảnh số, đều có vùng nhạy sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533008": {
        "question": "Vùng Retina ở mắt người gồm bao nhiêu kiểu nhạy sáng?",
        "answer": "4"
    },
    "533009": {
        "question": "Số lượng màu sắc mà mắt người có thể nhận biết được nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "2triệu - 10 triệu màu"
    },
    "533010": {
        "question": "Dựa trên ______________, não người sẽ lên khuôn hình những dấu hiệu thu được từ thị giác.",
        "answer": "kinh nghiệm, trí nhớ, dự tính"
    },
    "533011": {
        "question": "_______ là dải nằm trong vùng từ tối tới sáng mà các thiết bị có thể chụp lại được.",
        "answer": "Dynamic range"
    },
    "533012": {
        "question": "Mắt người không thể nhận biết được nhiều vùng Dynamic range như máy ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533013": {
        "question": "Trên máy ảnh Point and Shoot, thành phần nào được tích hợp sẵn?",
        "answer": "Flash"
    },
    "533014": {
        "question": "SLR là cụm từ được viết tắt từ?",
        "answer": "Single lens reflex"
    },
    "533015": {
        "question": "Thành phần nào đều có trên máy Point and Shoot và SLR?",
        "answer": "LCD"
    },
    "533016": {
        "question": "Tất cả các máy SLR đều_______________ lens",
        "answer": "có thể thay"
    },
    "533017": {
        "question": "Dòng máy ảnh nào có thể thay lens được giống như dòng SLR?",
        "answer": "CILC"
    },
    "533018": {
        "question": "Trên lens của máy ảnh Canon, có thể thay đổi chế độ Auto và Manual. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533019": {
        "question": "Với ống kính có _________ dài, sẽ giúp mở rộng khung hình.",
        "answer": "tiêu cự"
    },
    "533020": {
        "question": "Máy ảnh có bao nhiêu cơ chế để điều khiển ánh sáng?",
        "answer": "3"
    },
    "533021": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ chế điều khiển ánh sáng trên máy ảnh?",
        "answer": "Tốc độ màn trập"
    },
    "533022": {
        "question": "_______ là những ________ được đặt trước image sensor",
        "answer": "Màn trập/ cửa trập"
    },
    "533023": {
        "question": "Đâu là một trong những chế độ chụp trên máy ảnh?",
        "answer": "Potrait mode"
    },
    "533024": {
        "question": "Tất cả các máy ảnh đều không có chế độ chụp Landscape, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533025": {
        "question": "Chế độ Sport trên máy ảnh sẽ hỗ trợ chụp với tốc độ cao. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533026": {
        "question": "Thành phần nào điều khiển lượng ánh sáng đi vào image sensor?",
        "answer": "Màn trập và khẩu độ"
    },
    "533027": {
        "question": "Tốc độ màn trập là khoảng thời gian mà cửa trập mở. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533028": {
        "question": "Tốc độ màn trập được tính bằng đơn vị?",
        "answer": "Giây"
    },
    "533029": {
        "question": "Đâu là chỉ số của tốc độ màn trập?",
        "answer": "1/60th"
    },
    "533030": {
        "question": "Khẩu độ được tính với đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "f-stop"
    },
    "533031": {
        "question": "Khi số f-stop càng lớn thì độ mở màn trập càng ____________?",
        "answer": "nhỏ"
    },
    "533032": {
        "question": "Trên tất cả các loại máy ảnh, không thể tự điều chỉnh khẩu độ được. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533033": {
        "question": "Đối với máy ảnh SLR, dải thông số f-stop thường được ghi trên đâu?",
        "answer": "Lens"
    },
    "533034": {
        "question": "DOF viết tắt từ cụm từ nào sau đây?",
        "answer": "Depth of field"
    },
    "533035": {
        "question": "Khi lựa chọn khẩu độ nhỏ, độ sâu trường ảnh sẽ ______________?",
        "answer": "càng nhỏ (mỏng)"
    },
    "533036": {
        "question": "Độ sâu trường ảnh là ______________?",
        "answer": "khoảng cách từ chủ thể với không gian đằng sau"
    },
    "533037": {
        "question": "ISO càng lớn thì độ nhiễu càng ______________?",
        "answer": "lớn"
    },
    "533038": {
        "question": "ISO là thông số chuẩn trên máy film. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533039": {
        "question": "___________ có nhiều điều giống như chế độ Auto mode, có thể đặt khẩu độ, tốc độ tự động",
        "answer": "Program mode"
    },
    "533040": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng trắng?",
        "answer": "7"
    },
    "533041": {
        "question": "Đâu là nhiệt độ màu của chế độ cân bằng trắng Cloudy?",
        "answer": "6500 độ K"
    },
    "533042": {
        "question": "Ánh sáng kiểu cân bằng tungsten có khá nhiều màu gì?",
        "answer": "cam"
    },
    "533043": {
        "question": "Ánh sáng kiểu cân bằng sunlight, có khá nhiều màu gì?",
        "answer": "xanh"
    },
    "533044": {
        "question": "Không thể đặt căn bằng trắng thành dạng Auto được. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533045": {
        "question": "Để sử dụng cân bằng trắng dạng manual, nên sử dụng một đối tượng trắng đặt trước máy ảnh và kích hoạt chế độ cân bằng trắng manual. Đúng hay sai/",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533046": {
        "question": "Photographic là một trong số nghệ thuật thị giác, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533047": {
        "question": "Đâu là một thành phần quan trọng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Chủ thể"
    },
    "533048": {
        "question": "Có bao nhiêu yếu tố quan trọng để tạo nên tấm hình tốt?",
        "answer": "4"
    },
    "533049": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo nên tấm hình tốt?",
        "answer": "Chủ thể và background"
    },
    "533050": {
        "question": "Đâu là một trong những chế độ khi sử dụng Flash?",
        "answer": "Red-eye redution"
    },
    "533051": {
        "question": "Chế độ ________ khi sử dụng flash sẽ lấp khoảng shadow?",
        "answer": "fill"
    },
    "533052": {
        "question": "Một số máy ảnh SLR không có sẵn flash, phải sử dụng flash rời. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533053": {
        "question": "Khi chụp ảnh với flash, máy ảnh sẽ tự một điểm tiếp xúc thích hợp để lộ khoảng đánh đèn của Flash. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533054": {
        "question": "___________ thường rất nhỏ, nhưng lại có dải đánh sáng rộng",
        "answer": "Range"
    },
    "533055": {
        "question": "Hầu hết flash có sẵn trong máy ảnh đều có thể tạo nên hiện tượng mắt đỏ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533056": {
        "question": "Trong máy ảnh, chế độ nào thường được sử dụng kết hợp với flash và tốc độ chậm?",
        "answer": "Slow Sync"
    },
    "533057": {
        "question": "Trong nhiều máy ảnh, _______ là chế độ Scene đặc biệt",
        "answer": "Slow Sync"
    },
    "533058": {
        "question": "Trong nhiều máy ảnh, Slow sync là chế độ Scene đặc biệt, ví dụ như",
        "answer": "Landscape"
    },
    "533059": {
        "question": "Khi chụp ảnh dưới ánh nắng ngoài trời, vấn đề gì sẽ xảy ra gây khó dễ cho người chụp hình?",
        "answer": "Lượng ánh sáng ảnh hưởng tới chủ thể"
    },
    "533060": {
        "question": "Giống như việc đánh sáng,__________ cung cấp những điều khiển ánh sáng trên tấm hình bạn chụp",
        "answer": "thiết bị flash"
    },
    "533061": {
        "question": "Chế độ nào sẽ làm Flash không hoạt động?",
        "answer": "Cancel"
    },
    "533062": {
        "question": "Khi sử dụng Flash, hiện tượng mắt đỏ sẽ xảy ra khi nào?",
        "answer": "khi ánh sáng từ flash nháy vào vùng mắt của chủ thể trong ảnh"
    },
    "533063": {
        "question": "Ánh sáng của flash chính là ánh sáng tự nhiên nơi bạn chụp. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533064": {
        "question": "Khi sử dụng flash chụp ảnh với ánh sáng yếu, toàn bộ vùng bên ngoài chủ thể sẽ _________",
        "answer": "bị tối"
    },
    "533065": {
        "question": "Khi lựa chọn ISO cao để chụp thì hiện tượng nào sẽ dễ dàng xảy ra?",
        "answer": "noise"
    },
    "533066": {
        "question": "Ứng dụng nào sau đây không phải một phần của bộ nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "Bài báo quảng cáo"
    },
    "533067": {
        "question": "Những người tiếp nhận trải nghiệm thương hiệu, quảng cáo thương hiệu hay các thông điệp truyền thông có ý nghĩa xã hội được gọi là gì?",
        "answer": "Đối tượng truyền thông"
    },
    "533068": {
        "question": "Sự phối hợp hay tạo ra sự hòa hợp giữa mọi yếu tố của bộ nhận diện thương hiệu trong tất cả các trải nghiệm khác nhau được gọi là:",
        "answer": "Sự hòa hợp thương hiệu"
    },
    "533069": {
        "question": "Một thương hiệu là tập hợp tất cả những giá trị về tính\nnăng thực tiễn cũng như _________ của sản phẩm, dịch\nvụ hay một tổ chức, nhằm tạo ra sự nổi trội trong quá\ntrình cạnh tranh.",
        "answer": "tinh thần"
    },
    "533070": {
        "question": "Nhận thức về thương hiệu của người tiêu dùng phụ thuộc\nvào yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "thương hiệu có thực hiện lời hứa hay không, hình ảnh trước công chúng và hành vi của tổ chức,thương hiệu có thực hiện lời hứa hay không, hình ảnh trước công chúng và hành vi của tổ chức,"
    },
    "533071": {
        "question": "Nhận thức của một cá nhân về thương hiệu chủ yếu dựa vào 2 yếu tố nào?",
        "answer": "Bộ nhận diện thương hiệu và Quảng cáo"
    },
    "533072": {
        "question": "Trải nghiệm thương hiệu của một cá nhân chỉ có thể là tích cực hoặc tiêu cực. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Sai. Trải nghiệm thương hiệu còn có thể trung lập."
    },
    "533073": {
        "question": "Việc ứng dụng thương hiệu nhắm tới người tiêu dùng thuộc loại thương hiệu?",
        "answer": "Người tiêu dùng"
    },
    "533074": {
        "question": "Ai thường là người chịu trách nhiệm thiết kế bộ nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "Chuyên gia sáng tạo"
    },
    "533075": {
        "question": "Trường hợp nào doanh nghiệp có thể cân nhắc thay đổi tên gọi thương hiệu?",
        "answer": "Do lỗi thời, Sau khi sáp nhập, thương hiệu có những lợi ích mới"
    },
    "533076": {
        "question": "Chiến lược thương hiệu xác định “cá tính” cũng như lời hứa thương hiệu, khác biệt hóa thương hiệu so với các đối thủ cạnh tranh thông qua ______________ và thiết lập ý nghĩa cốt lõi của thương hiệu.",
        "answer": "định vị thương hiệu"
    },
    "533077": {
        "question": "Mục đích chính của nghiên cứu sau thiết kế là gì?",
        "answer": "chỉ ra những sai sót có nguy cơ xảy đến"
    },
    "533078": {
        "question": "__________ là sự kết hợp của những yếu tố hoặc khía cạnh cần thiết cấu thành thương hiệu được cô đọng thành một khái niệm trung tâm cốt lõi, từ đó được đưa vào hiện thực thông qua ý tưởng xây dựng thương hiệu và những biểu đạt bằng hình ảnh của ý tưởng đó.",
        "answer": "Giá trị cốt lõi thương hiệu"
    },
    "533079": {
        "question": "Yếu tố nào không có trong mô hình thực hiện 5P do Denise Anderson phát triển?",
        "answer": "Promotion (Xúc tiến)"
    },
    "533080": {
        "question": "Giai đoạn hai trong quy trình xây dựng thương hiệu là gì?",
        "answer": "Ý tưởng"
    },
    "533081": {
        "question": "Thuật ngữ brand strategy có nghĩa là gì?",
        "answer": "Chiến lược xây dựng thương hiệu"
    },
    "533082": {
        "question": "__________ là mục đích nghiên cứu và phân tích",
        "answer": "Chiếm vị thế tiên phong trên thị trường"
    },
    "533083": {
        "question": "Chiến lược, Ý tưởng, Ứng dụng và Thực hiện là 4 bước của quy trình nào?",
        "answer": "Xây dựng thương hiệu"
    },
    "533084": {
        "question": "Phương pháp nghiên cứu phổ biến cho nghiên cứu sau thiết kế là gì?",
        "answer": "Phỏng vấn nhóm"
    },
    "533085": {
        "question": "__________Giúp đặt nền móng cho phong cách thể hiện hình ảnh.",
        "answer": "Ýtưởng"
    },
    "533086": {
        "question": "Giao diện trong illustrator có bao nhiêu thành phần chính?",
        "answer": "5"
    },
    "533087": {
        "question": "Trên công cụ chính (công cụ nhìn thấy) thì có thể chứa bao nhiêu công cụ con &nbsp;(công cụ bị ẩn)?",
        "answer": "Tùy vào công cụ"
    },
    "533088": {
        "question": "_______Là thao tác để hiện thị công cụ bị ẩn?",
        "answer": "Click và giữchuột lên biểu tượng tam giác của công cụ"
    },
    "533089": {
        "question": "_______Là công cụ mặc định để chọn và di chuyển các đối tượng?",
        "answer": "Selection"
    },
    "533090": {
        "question": "Công cụ nào cho phép chọn đối tượng cùng màu?",
        "answer": "Magic wand"
    },
    "533091": {
        "question": "Công cụ nào sử dụng để tạo các vùng chọn bằng cách rê xung quanh các đối tượng?",
        "answer": "Lasso"
    },
    "533092": {
        "question": "Để vẽ Rectangle tool t trong illustrator thực hiện thao tác?",
        "answer": "'Drag chuột từ trái qua phải vẽ hình chữ nhật"
    },
    "533093": {
        "question": "_______Là phím giúp vẽ hình vuông?",
        "answer": "Shift"
    },
    "533094": {
        "question": "_______Là phím giúp vẽ hình vuông từ tâm?",
        "answer": "Shift + Alt"
    },
    "533095": {
        "question": "Công cụ Rounded Rectangle tool có chức năng gì?",
        "answer": "Vẽ hình chữ nhật bo góc"
    },
    "533096": {
        "question": "Để vẽ hình elip ta chọn công cụ nào?",
        "answer": "Circle tool"
    },
    "533097": {
        "question": "_______Là phím giúp vẽ hình tròn khi sử dụng công cụ Circle tool?",
        "answer": "Shift"
    },
    "533098": {
        "question": "phím &nbsp;nào vẽ hình tròn từ tâm khi sử dụng công cụ Circle tool?",
        "answer": "Alt + Shift"
    },
    "533099": {
        "question": "Phím nào cho phép phóng to màn hình?",
        "answer": "Ctrl + '+'"
    },
    "533100": {
        "question": "Phím nào cho phép khóa đối tượng?",
        "answer": "Ctrl + '2'"
    },
    "533101": {
        "question": "Phím nào cho phép group đối tượng?",
        "answer": "Ctrl + 'G'"
    },
    "533102": {
        "question": "Phím nào cho phép copy đối tượng?",
        "answer": "Alt"
    },
    "533103": {
        "question": "Công cụ nào là công cụ quan trọng nhất vẽ nét công phức tạp?",
        "answer": "Pen"
    },
    "533104": {
        "question": "Công cụ nào cho phép xoay đối tượng?",
        "answer": "Rotate tool"
    },
    "533105": {
        "question": "Để sắp xếp đối tượng ta chọn?",
        "answer": "Object -&gt; Arrange "
    },
    "533106": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để hàn đối tượng trong bảng pathfinder?",
        "answer": "Unite"
    },
    "533107": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào cho phép đối tượng trên cắt đối tượng dưới trong bảng pathfinder?",
        "answer": "Minus Front"
    },
    "533108": {
        "question": "&nbsp;Sử dụng lệnh nào cho phép lấy phần giao của 2 đối tượng trong bảng pathfinder?",
        "answer": "Intersect"
    },
    "533109": {
        "question": "'---------Để loại bỏ phần giao của 2 đối tượng trong bảng pathfinder?",
        "answer": "exclude"
    },
    "533110": {
        "question": "---------Là công cụ tạo đường path khép kín từ những đối tượng chồng hình?",
        "answer": "Shape Builder"
    },
    "533111": {
        "question": "Công cụ nào cho phép tô màu đối tượng",
        "answer": "Live Paint Bucket"
    },
    "533112": {
        "question": "---------Là số thao tác tô màu đối tượng",
        "answer": "4"
    },
    "533113": {
        "question": "Hệ màu__________được sử dụng trong illustrator",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533114": {
        "question": "Nên sử dụng hệ màu ______________ để khi in không bị nhòe hình?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533115": {
        "question": "Có bao nhiêu cách tô màu trong illustrator?",
        "answer": "2"
    },
    "533116": {
        "question": "Trong illustrator có bao nhiêu loại chuyển sắc?",
        "answer": "2"
    },
    "533117": {
        "question": "Để Hiệu chỉnh màu chuyển sắc thông qua bảng lệnh?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "533118": {
        "question": "Để hiệu chỉnh đường viền, nét của đối tượng?",
        "answer": "menu Window -&gt; Stroke "
    },
    "533119": {
        "question": "Phím tắt của lệnh Stroke là gì?",
        "answer": "Ctrl + F10"
    },
    "533120": {
        "question": "Thông số nào cho phép thay đổi độ dày nét của đối tượng trong bảng Stroke?",
        "answer": "Weight"
    },
    "533121": {
        "question": "Thông số nào cho phép đổi hình dạng đầu đoạn thẳng trong bảng Stroke?",
        "answer": "Caps"
    },
    "533122": {
        "question": "Thông số nào cho phép định dạng góc trong bảng Stroke?",
        "answer": "Corner"
    },
    "533123": {
        "question": "Thông số nào cho phép canh hàng viền với tâm đối tượng trong bảng Stroke?",
        "answer": "Align stroke"
    },
    "533124": {
        "question": "Để chỉnh đường nét trong bảng Stroke?",
        "answer": "Dashed line"
    },
    "533125": {
        "question": "Để thay đổi hình dạng đầu và cuối đoạn thẳng trong bảng Stroke ta chọn lệnh nào?",
        "answer": "Arrowheads"
    },
    "533126": {
        "question": "Đâu là ví dụ về tính khả dụng trong thiết kế văn phòng phẩm là gì?",
        "answer": "đủ khoảng trống trên giấy để viết nội dung"
    },
    "533127": {
        "question": "Trên tiêu đề thư (letterhead) có thể không cần thông tin gì?",
        "answer": "câu khẩu hiệu (slogan)"
    },
    "533128": {
        "question": "Hướng dẫn và chi tiết kỹ thuật nào mà bên thiết kế phải cung cấp cho khách hàng khi sử dụng văn phòng phẩm để đảm bảo tuân thủ quy chuẩn của bộ nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "tất cả các đáp án trên"
    },
    "533129": {
        "question": "Thông tin nào không nhất thiết cần có trong danh thiếp?",
        "answer": "facebook của công ty"
    },
    "533130": {
        "question": "Mặt sau của danh thiếp nên dùng để làm gì?",
        "answer": "thiết kế đồ họa liên quan đến trải nghiệm thương hiệu"
    },
    "533131": {
        "question": "Điều kiện quan trọng của biển hiệu là gì?",
        "answer": "dễ nhìn và đọc từ xa"
    },
    "533132": {
        "question": "Một số chuyên gia marketing ước tính khoảng ____ quyết định mua hàng được đưa ra khi người mua đứng trước các bao bì sản phẩm trong cửa hàng",
        "answer": "75%"
    },
    "533133": {
        "question": "Bước cuối trong quá trình thiết kế hệ thống văn phòng phẩm, đặc biệt là tiêu đề thư là gì?",
        "answer": "Làm việc với nhà in"
    },
    "533134": {
        "question": "Câu nào sau đây chưa chính xác?",
        "answer": "văn phòng phẩm không phải là một yếu tố tạo sự khác biệt"
    },
    "533135": {
        "question": "Đâu không phải đặc tính cần thiết của thông tin trên bao bì?",
        "answer": "in nổi"
    },
    "533136": {
        "question": "Kích cỡ tiêu đề thư chuẩn của Mỹ là:&nbsp;",
        "answer": "8,5 inch × 11 inch"
    },
    "533137": {
        "question": "4 yếu tố kỹ thuật cần quan tâm khi chọn giấy in là thành phần, trọng lượng, màu sắc và_______",
        "answer": "trọng lượng giấy"
    },
    "533138": {
        "question": "So với giấy tiêu đề thư, giấy in danh thiếp thường:",
        "answer": "nặng hơn"
    },
    "533139": {
        "question": "Quy trình nào không phải là một quy trình đặc biệt trong in ấn?",
        "answer": "in lưới"
    },
    "533140": {
        "question": "Thiết kế trang thứ hai cần lưu ý điều gì?",
        "answer": "không nhất thiết phải bao gồm tất cả các thông tin"
    },
    "533141": {
        "question": "Một đặc điểm trong thiết kế của thương hiệu Martha Stewart Everyday là",
        "answer": "đồ họa chữ đơn giản, màu sắc nổi bật, thiết kế gần gũi"
    },
    "533142": {
        "question": "Màu sắc thể hiện sự đơn giản và tinh tế hay được sử dụng cho bao bì là:",
        "answer": "trắng và đen"
    },
    "533143": {
        "question": "Khi thiết kế bao bì cần lưu ý:",
        "answer": "bao bì sẽ được nhìn thấy với số lượng lớn khi bày trên giá"
    },
    "533144": {
        "question": "Chức năng của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Bọcgói sản phẩm, gây ấn tượng người xem, tiếp cận sản phẩm"
    },
    "533145": {
        "question": "Sân vận động là một nơi lý tưởng để đặt quảng cáo vì:",
        "answer": "số lượng người xem động"
    },
    "533146": {
        "question": "Mục tiêu của những quảng cáo ___________ là giáo dục và nâng cao nhận thức về những vấn đề xã hội quan trọng, trong nỗ lực thay đổi thái độ và hành vi công chúng cũng như thúc đẩy những thay đổi tích cực về mặt xã hội.",
        "answer": "dịch vụ công"
    },
    "533147": {
        "question": "Chương trình quảng bá nổi tiếng chung cho nông dân ngành sữa tại Anh tên là gì?",
        "answer": "Got milk?"
    },
    "533148": {
        "question": "___________ xuất hiện hay được đặt ở những địa điểm công cộng, trên những hình thức truyền thông không mất tiền, những nơi hay bề mặt mà quảng cáo thường không được đặt.",
        "answer": "Quảng cáo du kích"
    },
    "533149": {
        "question": "Ý tưởng quảng cáo thể hiện gì?",
        "answer": "Độc đáo thương hiệu"
    },
    "533150": {
        "question": "Trong bộ phim Be Cool của MGM, diễn viên nổi tiếng John Travolta đã giúp quảng cáo dòng xe nào?",
        "answer": "Cadillac"
    },
    "533151": {
        "question": "Việc nhân vật nữ chính trong cuốn The Sweetest Taboo (tạm dịch là “Điều cấm kỵ ngọt ngào nhất”) lái chiếc xe Ford Fiesta thể hiện rằng các sản phẩm quảng cáo còn được lồng ghép cả vào trong ______",
        "answer": "tiểu thuyết"
    },
    "533152": {
        "question": "Việc đưa sản phẩm vào phim ảnh, tiểu thuyết chính là nỗ lực tiếp cận nhóm khách hàng hoài nghi và khó tính thông qua các hình thức _____",
        "answer": "gián tiếp"
    },
    "533153": {
        "question": "Mục tiêu của bộ nhận diện thương hiệu và hoạt động quảng cáo là gì?",
        "answer": "Khác biệt hóa thương hiệu so với các đối thủ trên thị trường,Thúc đẩy nhận thức liên quan đến một số tính chất của thương hiệu,Giữ cho thương hiệu phát triển mạnh"
    },
    "533154": {
        "question": "Câu khẩu hiệu (tagline) quảng cáo nên có đặc điểm gì?",
        "answer": "độc đáo và bao hàm giá trị cốt lõi của thương hiệu"
    },
    "533155": {
        "question": "Điểm chốt của tất cả các quảng cáo là&nbsp;",
        "answer": "lời kêu gọi hành động "
    },
    "533156": {
        "question": "Kênh quảng cáo nào là kênh truyền thống?",
        "answer": "Truyền hình cáp"
    },
    "533157": {
        "question": "Kênh quảng cáo không phải là kênh truyền thống?",
        "answer": "Du kích"
    },
    "533158": {
        "question": "Lịch là loại hình quảng cáo nào?",
        "answer": "Quà tặng"
    },
    "533159": {
        "question": "Một thước phim quảng cáo chuẩn trên truyền hình thường dài bao lâu?",
        "answer": "30 giây"
    },
    "533160": {
        "question": "Người nổi tiếng nào đã từng là đại diện hình ảnh của dòng nước hoa Chanel No 5?",
        "answer": "Nicole Kidman"
    },
    "533161": {
        "question": "Một sản phẩm được gọi là có quảng cáo hiệu quả khi?",
        "answer": "Có tính mới, nhớ lâu, và có đạo đức"
    },
    "533162": {
        "question": "Marketing có ý nghĩa xã hội còn được gọi là gi?",
        "answer": "quảng cáo có ý nghĩa xã hội "
    },
    "533163": {
        "question": "Marketing __________ là một hình thức quảng cáo dịch vụ công được sử dụng để gây quỹ cho một tổ chức phi chính phủ, được chạy trên các phương tiện truyền thông được trả tiền và được tài trợ bởi các tập đoàn.&nbsp;",
        "answer": "có ý nghĩa xã hội"
    },
    "533164": {
        "question": "Khi quảng cáo thương hiệu đem lại hiệu quả, nó thường có 4 đặc điểm: có tính mới, khiến bạn ghi nhớ thông điệp thương hiệu, để lại nhận thức tích cực về thương hiệu và gì?",
        "answer": "có đạo đức"
    },
    "533165": {
        "question": "Lợi ích của quảng cáo có ý nghĩa xã hội là gì?",
        "answer": "xây dựng niềm tin với khách hàng hiện tại,củng cố định vị thương hiệu có trách nhiệm xã hội,thể hiện rằng doanh nghiệp đang mang lại giá trị cho xã hội"
    },
    "533166": {
        "question": "Việc sử dụng màu chủ đạo của logo cho các sản phẩm như namecard, poster, brochure...được gọi là nguyên tắc______________",
        "answer": "Đồng nhất"
    },
    "533167": {
        "question": "Mục đích của việc sử dụng nguyên tắc đồng nhất trong thiết kế sản phẩm là______?",
        "answer": "Tăng mối quan hệ giữa chủ đề chính được thể hiện trong sản phẩm"
    },
    "533168": {
        "question": "Phương pháp tạo sự đồng nhất",
        "answer": "Làm chúng giống nhau, đặt gần nhau, sắp xếp có liên kết"
    },
    "533169": {
        "question": "Có bao nhiêu loại cân bằng trong thiết kế sản phẩm?",
        "answer": "2"
    },
    "533170": {
        "question": "Các nhà thiết kế và họa sĩ thường sử dụng nguyên tắc________?",
        "answer": "Tương phản"
    },
    "533171": {
        "question": "Việc sử dụng quá nhiều điểm tương phản trên một sản phẩm poster quảng cáo sẽ gây cảm giác_______cho người xem?",
        "answer": "khó hiểu"
    },
    "533172": {
        "question": "Việc sử dụng quá ít điểm tương phản trên một sản phẩm brochure quảng cáo sẽ gây cảm giác_______cho người xem?",
        "answer": "nhàm chán"
    },
    "533173": {
        "question": "Để tạo ra cảm giác chuyển động trong thiết kế, người thiết kế/họa sĩ sử dụng nguyên tắc nào?",
        "answer": "Điều hướng"
    },
    "533174": {
        "question": "Sử dụng những yếu tố nào để tạo ra sự điều hướng trong thiết kế sản phẩm?",
        "answer": "Nhịp điệu, sắp xếp, nét bút"
    },
    "533175": {
        "question": "Nguyên tắc nào không thể thiếu trong thiết kế sản phẩm?",
        "answer": "Điểm nhấn"
    },
    "533176": {
        "question": "Việc thiết kế sản phẩm poster quảng cáo cho phép người xem tập trung vào những thành phần quan trọng trong poster. Người thiết kế/họa sĩ nên sử dụng nguyên tắc nào?",
        "answer": "Điểm nhấn"
    },
    "533177": {
        "question": "Sự sắp xếp màu sắc trên vòng tròn thuần sắc nó lên cái gì?",
        "answer": "Tác dụng của màu sắc"
    },
    "533178": {
        "question": "Trong vòng tròn màu cơ bản có bao nhiêu cung?",
        "answer": "12"
    },
    "533179": {
        "question": "Trong vòng tròn thuần sắc có bao nhiêu màu chính?",
        "answer": "4"
    },
    "533180": {
        "question": "Để tạo ra màu tím người ta phải kết hợp các màu sau đây?",
        "answer": "Vàng, đỏ , lam"
    },
    "533181": {
        "question": "Màu bậc hai gồm các màu sau đây?",
        "answer": "Tím, lục, cam"
    },
    "533182": {
        "question": "Hãy chỉ ra cặp màu tương phản trong bánh xe màu?",
        "answer": "Vàng và tím"
    },
    "533183": {
        "question": "Màu nóng gây cảm giác gì cho người xem?",
        "answer": "Kích thích mắt người xem"
    },
    "533184": {
        "question": "Màu trung tín có đặc điểm gì?",
        "answer": "Không thuộc màu nóng và màu lạnh"
    },
    "533185": {
        "question": "Màu tương đồng có đặc điểm gì?",
        "answer": "Họ được sắp xếp liền kề nhau"
    },
    "533186": {
        "question": "Hình ảnh công ty Olson tạo ra cho đội Minnesota Wild là gì?",
        "answer": "State of Hockey"
    },
    "533187": {
        "question": "Khách hàng của trang Confetti.co.uk là ai?",
        "answer": "các cặp đôi đã đính hôn"
    },
    "533188": {
        "question": "Thông điệp trong Case study: Mustoes&nbsp; là gì?",
        "answer": " Đám cưới là chuyện nhỏ"
    },
    "533189": {
        "question": "Hình ảnh “mùa giải khai mạc” được ra đời năm nào?",
        "answer": "2000-2001"
    },
    "533190": {
        "question": "Một trải nghiệm thương hiệu tích hợp đồng nghĩa với việc tạo ra một hướng đi hay tiếng nói chung, tạo cảm giác cùng ________ trên tất cả các trải nghiệm thương hiệu.",
        "answer": "một tiếng nói"
    },
    "533191": {
        "question": "Với hình ảnh, tên gọi và biểu tượng mới, định vị của đội Minnesota Wild là",
        "answer": "kết quả của tình yêu với thể thao"
    },
    "533192": {
        "question": "Với chiến dịch mang tên _________, khi đội khúc côn cầu Minnesota Wild ra với sân băng, không chỉ có sáu cầu thủ mà còn có tất cả từng đấy cổ động viên hâm mộ.&nbsp;",
        "answer": "Đội bóng 18,000 người"
    },
    "533193": {
        "question": "Trên lá cờ của đội Minnesota Wild có hình gì?",
        "answer": "2 chiếc gậy khúc côn cầu và bản đồ bang Minnesota"
    },
    "533194": {
        "question": "Trong mùa giải 2001-2002, các cổ động viên nhận được miếng thêu _______ thay vì chữ C cho băng đội trưởng và A cho trợ lý đội trưởng, tượng trưng cho việc họ là một phần của đội bóng.",
        "answer": "W FAN"
    },
    "533195": {
        "question": "Màu sắc chủ đạo cho các ấn phẩm truyền thông của confetti.co.uk là màu gì?",
        "answer": "tím"
    },
    "533196": {
        "question": "Confetti được định vị như một trang web ___________, và truyền đạt thông điệp đó trong một dòng khẩu hiệu vui vẻ, hiện đại, ngắn gọn&nbsp;",
        "answer": "giúp giải tỏa căng thẳng khi tổ chức một đám cưới"
    },
    "533197": {
        "question": "Câu khẩu hiệu của Confetti là:",
        "answer": "Weddings made simple "
    },
    "533198": {
        "question": "Chiến dịch \"Save your Summer\" được Renegade Marketing Group thực hiện cho khách hàng nào?",
        "answer": "Panasonic"
    },
    "533199": {
        "question": "Chiến dịch \"Save your Summer\" do Renegade Marketing Group thực hiện giúp định vị khách hàng của họ như:",
        "answer": "thương hiệu trẻ trung và hợp thời"
    },
    "533200": {
        "question": "Chiến dịch Mires thực hiện cho sân khấu Arena với tên gọi \"Nhà hàng cấp vùng hàng đầu Hoa Kỳ\" nhằm mục đích gì?",
        "answer": "hồi sinh thương hiệu"
    },
    "533201": {
        "question": "Vào năm 2000, sau khi BellSouth và SBC Communications sáp nhập, họ đưa ra thương hiệu gì?",
        "answer": "Cingular"
    },
    "533202": {
        "question": "________là một nhật ký trực tuyến giúp ghi chép lại những suy nghĩ và quan điểm của cá nhân, đồng thời khơi gợi những bình luận phản hồi từ phía người đọc",
        "answer": "Blog"
    },
    "533203": {
        "question": "Đâu không phải là đặc tính thường gặp của web log?",
        "answer": "có thể dùng cho mục đích thương mại điện tử"
    },
    "533204": {
        "question": "Đối với các thương hiệu muốn hấp dẫn giới trẻ, facebook là một cách thức tự nhiên để một thương hiệu kết nối với họ, và tìm hiểu xem họ nghĩ gì về thương hiệu, đồng thời tạo ra hiệu ứng gì?",
        "answer": "truyền miệng"
    },
    "533205": {
        "question": "Trang web PeopleAgainstFun.org do Tập đoàn Marketing Renegade được coi là loại hình marketing gì?",
        "answer": "lan truyền"
    },
    "533206": {
        "question": "Để thiết kế một cách có trách nhiệm, chúng ta cần cân nhắc đến yếu tố nào?",
        "answer": "thông điệp"
    },
    "533207": {
        "question": "Nguyên tắc nào không phải là một trong 3 nguyên tắc của IABC?",
        "answer": "truyền thông chuyên nghiệp phải phù hợp với văn hóa"
    },
    "533208": {
        "question": "Thiết kế bền vững là gì?",
        "answer": "loại hình thiết kế kết hợp các vấn đề môi trường"
    },
    "533209": {
        "question": "Đâu không phải là tên gọi khác của thiết kế bền vững? &gt; &nbsp;",
        "answer": "thiết kế vì xã hội"
    },
    "533210": {
        "question": "Một trong những bối cảnh dẫn đến quan niệm về thiết kế bền vững là Hội nghị Thượng đỉnh Liên hợp quốc về Môi trường và Phát triển Trái đất được tổ chức tại Rio de Janeiro được tổ chức vào năm",
        "answer": "1992"
    },
    "533211": {
        "question": "Vấn đề gì không nằm trong 1 trong 3 mảng chính của thiết kế bền vững?",
        "answer": "nguồn nước"
    },
    "533212": {
        "question": "Ngoài khía cạnh luật pháp, các nhà thiết kế còn chịu trách nhiệm với khách hàng của mình trên khía cạnh:",
        "answer": "đạo đức"
    },
    "533213": {
        "question": "Là một nhà thiết kế, bạn phải làm việc theo nguyên tắc tôn trọng và quan tâm sâu sắc đến đối tượng truyền thông trên khía cạnh:&nbsp;",
        "answer": "danh dự , sự tự do, sức khỏe"
    },
    "533214": {
        "question": "________ kêu gọi ngành công nghiệp sử dụng các nguyên liệu sinh thái để tạo ra các tài liệu in, bao bì đóng gói, các ứng dụng quảng cáo, và các ứng dụng phi truyền thống khác an toàn tuyệt đối với con người và môi trường, đồng thời có tính kinh tế cao.",
        "answer": "Thiết kế bền vững"
    },
    "533215": {
        "question": "Những người làm truyền thông chuyên nghiệp có thể sử dụng thông tin bí mật có được trong công việc để phục vụ cho lợi ích cá nhân. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533216": {
        "question": "Truyền thông có trách nhiệm gì?",
        "answer": "Nội dung truyền tải"
    },
    "533217": {
        "question": "Các thương hiệu (đại diện cho các doanh nghiệp) có thể cống hiến cho xã hội qua các&nbsp; kênh nào?",
        "answer": "tài trợ, quỹ đầu tư nghiên cứu, món quà từ thiện"
    },
    "533218": {
        "question": "Công ty General Mills có lịch sử làm từ thiện từ những năm nào?",
        "answer": "1800"
    },
    "533219": {
        "question": "tên nào tham gia xây dựng các quỹ cống hiến cho xã hội?",
        "answer": "General Mills "
    },
    "533220": {
        "question": "Có bao nhiêu mãng chính trong thiết kế bền vững?",
        "answer": "3"
    },
    "533221": {
        "question": "Các thành viên của IABC cần cam kết thực hiện hoạt động truyền thông truyền thông __________, có đạo đức, đồng thời tôn trọng các giá trị và tín ngưỡng văn hóa.&nbsp;",
        "answer": "hợp pháp"
    },
    "533222": {
        "question": "Một trong những thực hành bền vững mà nhiều thương hiệu như The Body Shop, Starbucks sử dụng là:",
        "answer": "sử dụng túi giấy"
    },
    "533223": {
        "question": "Những người làm truyền thông chuyên nghiệp không chỉ thành thực với những người xung quanh, mà quan trọng hơn cả, là thành thực với ai?",
        "answer": "chính bản thân mình"
    },
    "533224": {
        "question": "Sự rập khuôn và máy móc một cách tiêu cực cần phải tránh là trách nhiệm của?",
        "answer": "thông điệp"
    },
    "533225": {
        "question": "Một ví dụ của việc thiết kế bền vững tiết kiệm chi phí hơn thiết kế thông thường là:",
        "answer": "Các ấn phẩm thương hiệu in 2 mặt"
    },
    "533226": {
        "question": "Ứng dụng nào sau đây không phải một phần của bộ nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "Bài báo quảng cáo"
    },
    "533227": {
        "question": "Những người tiếp nhận trải nghiệm thương hiệu, quảng cáo thương hiệu hay các thông điệp truyền thông có ý nghĩa xã hội được gọi là gì?",
        "answer": "Đối tượng truyền thông"
    },
    "533228": {
        "question": "Sự phối hợp hay tạo ra sự hòa hợp giữa mọi yếu tố của bộ nhận diện thương hiệu trong tất cả các trải nghiệm khác nhau được gọi là:",
        "answer": "Sự hòa hợp thương hiệu"
    },
    "533229": {
        "question": "Một thương hiệu là tập hợp tất cả những giá trị về tính\nnăng thực tiễn cũng như _________ của sản phẩm, dịch\nvụ hay một tổ chức, nhằm tạo ra sự nổi trội trong quá\ntrình cạnh tranh.",
        "answer": "tinh thần"
    },
    "533230": {
        "question": "Nhận thức về thương hiệu của người tiêu dùng phụ thuộc\nvào yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "thương hiệu có thực hiện lời hứa hay không, hình ảnh trước công chúng và hành vi của tổ chức,thương hiệu có thực hiện lời hứa hay không, hình ảnh trước công chúng và hành vi của tổ chức,"
    },
    "533231": {
        "question": "Nhận thức của một cá nhân về thương hiệu chủ yếu dựa vào 2 yếu tố nào?",
        "answer": "Bộ nhận diện thương hiệu và Quảng cáo"
    },
    "533232": {
        "question": "Trải nghiệm thương hiệu của một cá nhân chỉ có thể là tích cực hoặc tiêu cực. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Sai. Trải nghiệm thương hiệu còn có thể trung lập."
    },
    "533233": {
        "question": "Việc ứng dụng thương hiệu nhắm tới người tiêu dùng thuộc loại thương hiệu?",
        "answer": "Người tiêu dùng"
    },
    "533234": {
        "question": "Ai thường là người chịu trách nhiệm thiết kế bộ nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "Chuyên gia sáng tạo"
    },
    "533235": {
        "question": "Trường hợp nào doanh nghiệp có thể cân nhắc thay đổi tên gọi thương hiệu?",
        "answer": "Do lỗi thời, Sau khi sáp nhập, thương hiệu có những lợi ích mới"
    },
    "533236": {
        "question": "Chiến lược thương hiệu xác định “cá tính” cũng như lời hứa thương hiệu, khác biệt hóa thương hiệu so với các đối thủ cạnh tranh thông qua ______________ và thiết lập ý nghĩa cốt lõi của thương hiệu.",
        "answer": "định vị thương hiệu"
    },
    "533237": {
        "question": "Mục đích chính của nghiên cứu sau thiết kế là gì?",
        "answer": "chỉ ra những sai sót có nguy cơ xảy đến"
    },
    "533238": {
        "question": "__________ là sự kết hợp của những yếu tố hoặc khía cạnh cần thiết cấu thành thương hiệu được cô đọng thành một khái niệm trung tâm cốt lõi, từ đó được đưa vào hiện thực thông qua ý tưởng xây dựng thương hiệu và những biểu đạt bằng hình ảnh của ý tưởng đó.",
        "answer": "Giá trị cốt lõi thương hiệu"
    },
    "533239": {
        "question": "Yếu tố nào không có trong mô hình thực hiện 5P do Denise Anderson phát triển?",
        "answer": "Promotion (Xúc tiến)"
    },
    "533240": {
        "question": "Giai đoạn hai trong quy trình xây dựng thương hiệu là gì?",
        "answer": "Ý tưởng"
    },
    "533241": {
        "question": "Thuật ngữ brand strategy có nghĩa là gì?",
        "answer": "Chiến lược xây dựng thương hiệu"
    },
    "533242": {
        "question": "__________ là mục đích nghiên cứu và phân tích",
        "answer": "Chiếm vị thế tiên phong trên thị trường"
    },
    "533243": {
        "question": "Chiến lược, Ý tưởng, Ứng dụng và Thực hiện là 4 bước của quy trình nào?",
        "answer": "Xây dựng thương hiệu"
    },
    "533244": {
        "question": "Phương pháp nghiên cứu phổ biến cho nghiên cứu sau thiết kế là gì?",
        "answer": "Phỏng vấn nhóm"
    },
    "533245": {
        "question": "__________Giúp đặt nền móng cho phong cách thể hiện hình ảnh.",
        "answer": "Ýtưởng"
    },
    "533246": {
        "question": "Giao diện trong illustrator có bao nhiêu thành phần chính?",
        "answer": "5"
    },
    "533247": {
        "question": "Trên công cụ chính (công cụ nhìn thấy) thì có thể chứa bao nhiêu công cụ con &nbsp;(công cụ bị ẩn)?",
        "answer": "Tùy vào công cụ"
    },
    "533248": {
        "question": "_______Là thao tác để hiện thị công cụ bị ẩn?",
        "answer": "Click và giữchuột lên biểu tượng tam giác của công cụ"
    },
    "533249": {
        "question": "_______Là công cụ mặc định để chọn và di chuyển các đối tượng?",
        "answer": "Selection"
    },
    "533250": {
        "question": "Công cụ nào cho phép chọn đối tượng cùng màu?",
        "answer": "Magic wand"
    },
    "533251": {
        "question": "Công cụ nào sử dụng để tạo các vùng chọn bằng cách rê xung quanh các đối tượng?",
        "answer": "Lasso"
    },
    "533252": {
        "question": "Để vẽ Rectangle tool t trong illustrator thực hiện thao tác?",
        "answer": "'Drag chuột từ trái qua phải vẽ hình chữ nhật"
    },
    "533253": {
        "question": "_______Là phím giúp vẽ hình vuông?",
        "answer": "Shift"
    },
    "533254": {
        "question": "_______Là phím giúp vẽ hình vuông từ tâm?",
        "answer": "Shift + Alt"
    },
    "533255": {
        "question": "Công cụ Rounded Rectangle tool có chức năng gì?",
        "answer": "Vẽ hình chữ nhật bo góc"
    },
    "533256": {
        "question": "Để vẽ hình elip ta chọn công cụ nào?",
        "answer": "Circle tool"
    },
    "533257": {
        "question": "_______Là phím giúp vẽ hình tròn khi sử dụng công cụ Circle tool?",
        "answer": "Shift"
    },
    "533258": {
        "question": "phím &nbsp;nào vẽ hình tròn từ tâm khi sử dụng công cụ Circle tool?",
        "answer": "Alt + Shift"
    },
    "533259": {
        "question": "Phím nào cho phép phóng to màn hình?",
        "answer": "Ctrl + '+'"
    },
    "533260": {
        "question": "Phím nào cho phép khóa đối tượng?",
        "answer": "Ctrl + '2'"
    },
    "533261": {
        "question": "Phím nào cho phép group đối tượng?",
        "answer": "Ctrl + 'G'"
    },
    "533262": {
        "question": "Phím nào cho phép copy đối tượng?",
        "answer": "Alt"
    },
    "533263": {
        "question": "Công cụ nào là công cụ quan trọng nhất vẽ nét công phức tạp?",
        "answer": "Pen"
    },
    "533264": {
        "question": "Công cụ nào cho phép xoay đối tượng?",
        "answer": "Rotate tool"
    },
    "533265": {
        "question": "Để sắp xếp đối tượng ta chọn?",
        "answer": "Object -&gt; Arrange "
    },
    "533266": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để hàn đối tượng trong bảng pathfinder?",
        "answer": "Unite"
    },
    "533267": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào cho phép đối tượng trên cắt đối tượng dưới trong bảng pathfinder?",
        "answer": "Minus Front"
    },
    "533268": {
        "question": "&nbsp;Sử dụng lệnh nào cho phép lấy phần giao của 2 đối tượng trong bảng pathfinder?",
        "answer": "Intersect"
    },
    "533269": {
        "question": "'---------Để loại bỏ phần giao của 2 đối tượng trong bảng pathfinder?",
        "answer": "exclude"
    },
    "533270": {
        "question": "---------Là công cụ tạo đường path khép kín từ những đối tượng chồng hình?",
        "answer": "Shape Builder"
    },
    "533271": {
        "question": "Công cụ nào cho phép tô màu đối tượng",
        "answer": "Live Paint Bucket"
    },
    "533272": {
        "question": "---------Là số thao tác tô màu đối tượng",
        "answer": "4"
    },
    "533273": {
        "question": "Hệ màu__________được sử dụng trong illustrator",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533274": {
        "question": "Nên sử dụng hệ màu ______________ để khi in không bị nhòe hình?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533275": {
        "question": "Có bao nhiêu cách tô màu trong illustrator?",
        "answer": "2"
    },
    "533276": {
        "question": "Trong illustrator có bao nhiêu loại chuyển sắc?",
        "answer": "2"
    },
    "533277": {
        "question": "Để Hiệu chỉnh màu chuyển sắc thông qua bảng lệnh?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "533278": {
        "question": "Để hiệu chỉnh đường viền, nét của đối tượng?",
        "answer": "menu Window -&gt; Stroke "
    },
    "533279": {
        "question": "Phím tắt của lệnh Stroke là gì?",
        "answer": "Ctrl + F10"
    },
    "533280": {
        "question": "Thông số nào cho phép thay đổi độ dày nét của đối tượng trong bảng Stroke?",
        "answer": "Weight"
    },
    "533281": {
        "question": "Thông số nào cho phép đổi hình dạng đầu đoạn thẳng trong bảng Stroke?",
        "answer": "Caps"
    },
    "533282": {
        "question": "Thông số nào cho phép định dạng góc trong bảng Stroke?",
        "answer": "Corner"
    },
    "533283": {
        "question": "Thông số nào cho phép canh hàng viền với tâm đối tượng trong bảng Stroke?",
        "answer": "Align stroke"
    },
    "533284": {
        "question": "Để chỉnh đường nét trong bảng Stroke?",
        "answer": "Dashed line"
    },
    "533285": {
        "question": "Để thay đổi hình dạng đầu và cuối đoạn thẳng trong bảng Stroke ta chọn lệnh nào?",
        "answer": "Arrowheads"
    },
    "533286": {
        "question": "Đâu là ví dụ về tính khả dụng trong thiết kế văn phòng phẩm là gì?",
        "answer": "đủ khoảng trống trên giấy để viết nội dung"
    },
    "533287": {
        "question": "Trên tiêu đề thư (letterhead) có thể không cần thông tin gì?",
        "answer": "câu khẩu hiệu (slogan)"
    },
    "533288": {
        "question": "Hướng dẫn và chi tiết kỹ thuật nào mà bên thiết kế phải cung cấp cho khách hàng khi sử dụng văn phòng phẩm để đảm bảo tuân thủ quy chuẩn của bộ nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "tất cả các đáp án trên"
    },
    "533289": {
        "question": "Thông tin nào không nhất thiết cần có trong danh thiếp?",
        "answer": "facebook của công ty"
    },
    "533290": {
        "question": "Mặt sau của danh thiếp nên dùng để làm gì?",
        "answer": "thiết kế đồ họa liên quan đến trải nghiệm thương hiệu"
    },
    "533291": {
        "question": "Điều kiện quan trọng của biển hiệu là gì?",
        "answer": "dễ nhìn và đọc từ xa"
    },
    "533292": {
        "question": "Một số chuyên gia marketing ước tính khoảng ____ quyết định mua hàng được đưa ra khi người mua đứng trước các bao bì sản phẩm trong cửa hàng",
        "answer": "75%"
    },
    "533293": {
        "question": "Bước cuối trong quá trình thiết kế hệ thống văn phòng phẩm, đặc biệt là tiêu đề thư là gì?",
        "answer": "Làm việc với nhà in"
    },
    "533294": {
        "question": "Câu nào sau đây chưa chính xác?",
        "answer": "văn phòng phẩm không phải là một yếu tố tạo sự khác biệt"
    },
    "533295": {
        "question": "Đâu không phải đặc tính cần thiết của thông tin trên bao bì?",
        "answer": "in nổi"
    },
    "533296": {
        "question": "Kích cỡ tiêu đề thư chuẩn của Mỹ là:&nbsp;",
        "answer": "8,5 inch × 11 inch"
    },
    "533297": {
        "question": "4 yếu tố kỹ thuật cần quan tâm khi chọn giấy in là thành phần, trọng lượng, màu sắc và_______",
        "answer": "trọng lượng giấy"
    },
    "533298": {
        "question": "So với giấy tiêu đề thư, giấy in danh thiếp thường:",
        "answer": "nặng hơn"
    },
    "533299": {
        "question": "Quy trình nào không phải là một quy trình đặc biệt trong in ấn?",
        "answer": "in lưới"
    },
    "533300": {
        "question": "Thiết kế trang thứ hai cần lưu ý điều gì?",
        "answer": "không nhất thiết phải bao gồm tất cả các thông tin"
    },
    "533301": {
        "question": "Một đặc điểm trong thiết kế của thương hiệu Martha Stewart Everyday là",
        "answer": "đồ họa chữ đơn giản, màu sắc nổi bật, thiết kế gần gũi"
    },
    "533302": {
        "question": "Màu sắc thể hiện sự đơn giản và tinh tế hay được sử dụng cho bao bì là:",
        "answer": "trắng và đen"
    },
    "533303": {
        "question": "Khi thiết kế bao bì cần lưu ý:",
        "answer": "bao bì sẽ được nhìn thấy với số lượng lớn khi bày trên giá"
    },
    "533304": {
        "question": "Chức năng của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Bọcgói sản phẩm, gây ấn tượng người xem, tiếp cận sản phẩm"
    },
    "533305": {
        "question": "Sân vận động là một nơi lý tưởng để đặt quảng cáo vì:",
        "answer": "số lượng người xem động"
    },
    "533306": {
        "question": "Mục tiêu của những quảng cáo ___________ là giáo dục và nâng cao nhận thức về những vấn đề xã hội quan trọng, trong nỗ lực thay đổi thái độ và hành vi công chúng cũng như thúc đẩy những thay đổi tích cực về mặt xã hội.",
        "answer": "dịch vụ công"
    },
    "533307": {
        "question": "Chương trình quảng bá nổi tiếng chung cho nông dân ngành sữa tại Anh tên là gì?",
        "answer": "Got milk?"
    },
    "533308": {
        "question": "___________ xuất hiện hay được đặt ở những địa điểm công cộng, trên những hình thức truyền thông không mất tiền, những nơi hay bề mặt mà quảng cáo thường không được đặt.",
        "answer": "Quảng cáo du kích"
    },
    "533309": {
        "question": "Ý tưởng quảng cáo thể hiện gì?",
        "answer": "Độc đáo thương hiệu"
    },
    "533310": {
        "question": "Trong bộ phim Be Cool của MGM, diễn viên nổi tiếng John Travolta đã giúp quảng cáo dòng xe nào?",
        "answer": "Cadillac"
    },
    "533311": {
        "question": "Việc nhân vật nữ chính trong cuốn The Sweetest Taboo (tạm dịch là “Điều cấm kỵ ngọt ngào nhất”) lái chiếc xe Ford Fiesta thể hiện rằng các sản phẩm quảng cáo còn được lồng ghép cả vào trong ______",
        "answer": "tiểu thuyết"
    },
    "533312": {
        "question": "Việc đưa sản phẩm vào phim ảnh, tiểu thuyết chính là nỗ lực tiếp cận nhóm khách hàng hoài nghi và khó tính thông qua các hình thức _____",
        "answer": "gián tiếp"
    },
    "533313": {
        "question": "Mục tiêu của bộ nhận diện thương hiệu và hoạt động quảng cáo là gì?",
        "answer": "Khác biệt hóa thương hiệu so với các đối thủ trên thị trường,Thúc đẩy nhận thức liên quan đến một số tính chất của thương hiệu,Giữ cho thương hiệu phát triển mạnh"
    },
    "533314": {
        "question": "Câu khẩu hiệu (tagline) quảng cáo nên có đặc điểm gì?",
        "answer": "độc đáo và bao hàm giá trị cốt lõi của thương hiệu"
    },
    "533315": {
        "question": "Điểm chốt của tất cả các quảng cáo là&nbsp;",
        "answer": "lời kêu gọi hành động "
    },
    "533316": {
        "question": "Kênh quảng cáo nào là kênh truyền thống?",
        "answer": "Truyền hình cáp"
    },
    "533317": {
        "question": "Kênh quảng cáo không phải là kênh truyền thống?",
        "answer": "Du kích"
    },
    "533318": {
        "question": "Lịch là loại hình quảng cáo nào?",
        "answer": "Quà tặng"
    },
    "533319": {
        "question": "Một thước phim quảng cáo chuẩn trên truyền hình thường dài bao lâu?",
        "answer": "30 giây"
    },
    "533320": {
        "question": "Người nổi tiếng nào đã từng là đại diện hình ảnh của dòng nước hoa Chanel No 5?",
        "answer": "Nicole Kidman"
    },
    "533321": {
        "question": "Một sản phẩm được gọi là có quảng cáo hiệu quả khi?",
        "answer": "Có tính mới, nhớ lâu, và có đạo đức"
    },
    "533322": {
        "question": "Marketing có ý nghĩa xã hội còn được gọi là gi?",
        "answer": "quảng cáo có ý nghĩa xã hội "
    },
    "533323": {
        "question": "Marketing __________ là một hình thức quảng cáo dịch vụ công được sử dụng để gây quỹ cho một tổ chức phi chính phủ, được chạy trên các phương tiện truyền thông được trả tiền và được tài trợ bởi các tập đoàn.&nbsp;",
        "answer": "có ý nghĩa xã hội"
    },
    "533324": {
        "question": "Khi quảng cáo thương hiệu đem lại hiệu quả, nó thường có 4 đặc điểm: có tính mới, khiến bạn ghi nhớ thông điệp thương hiệu, để lại nhận thức tích cực về thương hiệu và gì?",
        "answer": "có đạo đức"
    },
    "533325": {
        "question": "Lợi ích của quảng cáo có ý nghĩa xã hội là gì?",
        "answer": "xây dựng niềm tin với khách hàng hiện tại,củng cố định vị thương hiệu có trách nhiệm xã hội,thể hiện rằng doanh nghiệp đang mang lại giá trị cho xã hội"
    },
    "533326": {
        "question": "Việc sử dụng màu chủ đạo của logo cho các sản phẩm như namecard, poster, brochure...được gọi là nguyên tắc______________",
        "answer": "Đồng nhất"
    },
    "533327": {
        "question": "Mục đích của việc sử dụng nguyên tắc đồng nhất trong thiết kế sản phẩm là______?",
        "answer": "Tăng mối quan hệ giữa chủ đề chính được thể hiện trong sản phẩm"
    },
    "533328": {
        "question": "Phương pháp tạo sự đồng nhất",
        "answer": "Làm chúng giống nhau, đặt gần nhau, sắp xếp có liên kết"
    },
    "533329": {
        "question": "Có bao nhiêu loại cân bằng trong thiết kế sản phẩm?",
        "answer": "2"
    },
    "533330": {
        "question": "Các nhà thiết kế và họa sĩ thường sử dụng nguyên tắc________?",
        "answer": "Tương phản"
    },
    "533331": {
        "question": "Việc sử dụng quá nhiều điểm tương phản trên một sản phẩm poster quảng cáo sẽ gây cảm giác_______cho người xem?",
        "answer": "khó hiểu"
    },
    "533332": {
        "question": "Việc sử dụng quá ít điểm tương phản trên một sản phẩm brochure quảng cáo sẽ gây cảm giác_______cho người xem?",
        "answer": "nhàm chán"
    },
    "533333": {
        "question": "Để tạo ra cảm giác chuyển động trong thiết kế, người thiết kế/họa sĩ sử dụng nguyên tắc nào?",
        "answer": "Điều hướng"
    },
    "533334": {
        "question": "Sử dụng những yếu tố nào để tạo ra sự điều hướng trong thiết kế sản phẩm?",
        "answer": "Nhịp điệu, sắp xếp, nét bút"
    },
    "533335": {
        "question": "Nguyên tắc nào không thể thiếu trong thiết kế sản phẩm?",
        "answer": "Điểm nhấn"
    },
    "533336": {
        "question": "Việc thiết kế sản phẩm poster quảng cáo cho phép người xem tập trung vào những thành phần quan trọng trong poster. Người thiết kế/họa sĩ nên sử dụng nguyên tắc nào?",
        "answer": "Điểm nhấn"
    },
    "533337": {
        "question": "Sự sắp xếp màu sắc trên vòng tròn thuần sắc nó lên cái gì?",
        "answer": "Tác dụng của màu sắc"
    },
    "533338": {
        "question": "Trong vòng tròn màu cơ bản có bao nhiêu cung?",
        "answer": "12"
    },
    "533339": {
        "question": "Trong vòng tròn thuần sắc có bao nhiêu màu chính?",
        "answer": "4"
    },
    "533340": {
        "question": "Để tạo ra màu tím người ta phải kết hợp các màu sau đây?",
        "answer": "Vàng, đỏ , lam"
    },
    "533341": {
        "question": "Màu bậc hai gồm các màu sau đây?",
        "answer": "Tím, lục, cam"
    },
    "533342": {
        "question": "Hãy chỉ ra cặp màu tương phản trong bánh xe màu?",
        "answer": "Vàng và tím"
    },
    "533343": {
        "question": "Màu nóng gây cảm giác gì cho người xem?",
        "answer": "Kích thích mắt người xem"
    },
    "533344": {
        "question": "Màu trung tín có đặc điểm gì?",
        "answer": "Không thuộc màu nóng và màu lạnh"
    },
    "533345": {
        "question": "Màu tương đồng có đặc điểm gì?",
        "answer": "Họ được sắp xếp liền kề nhau"
    },
    "533346": {
        "question": "Hình ảnh công ty Olson tạo ra cho đội Minnesota Wild là gì?",
        "answer": "State of Hockey"
    },
    "533347": {
        "question": "Khách hàng của trang Confetti.co.uk là ai?",
        "answer": "các cặp đôi đã đính hôn"
    },
    "533348": {
        "question": "Thông điệp trong Case study: Mustoes&nbsp; là gì?",
        "answer": " Đám cưới là chuyện nhỏ"
    },
    "533349": {
        "question": "Hình ảnh “mùa giải khai mạc” được ra đời năm nào?",
        "answer": "2000-2001"
    },
    "533350": {
        "question": "Một trải nghiệm thương hiệu tích hợp đồng nghĩa với việc tạo ra một hướng đi hay tiếng nói chung, tạo cảm giác cùng ________ trên tất cả các trải nghiệm thương hiệu.",
        "answer": "một tiếng nói"
    },
    "533351": {
        "question": "Với hình ảnh, tên gọi và biểu tượng mới, định vị của đội Minnesota Wild là",
        "answer": "kết quả của tình yêu với thể thao"
    },
    "533352": {
        "question": "Với chiến dịch mang tên _________, khi đội khúc côn cầu Minnesota Wild ra với sân băng, không chỉ có sáu cầu thủ mà còn có tất cả từng đấy cổ động viên hâm mộ.&nbsp;",
        "answer": "Đội bóng 18,000 người"
    },
    "533353": {
        "question": "Trên lá cờ của đội Minnesota Wild có hình gì?",
        "answer": "2 chiếc gậy khúc côn cầu và bản đồ bang Minnesota"
    },
    "533354": {
        "question": "Trong mùa giải 2001-2002, các cổ động viên nhận được miếng thêu _______ thay vì chữ C cho băng đội trưởng và A cho trợ lý đội trưởng, tượng trưng cho việc họ là một phần của đội bóng.",
        "answer": "W FAN"
    },
    "533355": {
        "question": "Màu sắc chủ đạo cho các ấn phẩm truyền thông của confetti.co.uk là màu gì?",
        "answer": "tím"
    },
    "533356": {
        "question": "Confetti được định vị như một trang web ___________, và truyền đạt thông điệp đó trong một dòng khẩu hiệu vui vẻ, hiện đại, ngắn gọn&nbsp;",
        "answer": "giúp giải tỏa căng thẳng khi tổ chức một đám cưới"
    },
    "533357": {
        "question": "Câu khẩu hiệu của Confetti là:",
        "answer": "Weddings made simple "
    },
    "533358": {
        "question": "Chiến dịch \"Save your Summer\" được Renegade Marketing Group thực hiện cho khách hàng nào?",
        "answer": "Panasonic"
    },
    "533359": {
        "question": "Chiến dịch \"Save your Summer\" do Renegade Marketing Group thực hiện giúp định vị khách hàng của họ như:",
        "answer": "thương hiệu trẻ trung và hợp thời"
    },
    "533360": {
        "question": "Chiến dịch Mires thực hiện cho sân khấu Arena với tên gọi \"Nhà hàng cấp vùng hàng đầu Hoa Kỳ\" nhằm mục đích gì?",
        "answer": "hồi sinh thương hiệu"
    },
    "533361": {
        "question": "Vào năm 2000, sau khi BellSouth và SBC Communications sáp nhập, họ đưa ra thương hiệu gì?",
        "answer": "Cingular"
    },
    "533362": {
        "question": "________là một nhật ký trực tuyến giúp ghi chép lại những suy nghĩ và quan điểm của cá nhân, đồng thời khơi gợi những bình luận phản hồi từ phía người đọc",
        "answer": "Blog"
    },
    "533363": {
        "question": "Đâu không phải là đặc tính thường gặp của web log?",
        "answer": "có thể dùng cho mục đích thương mại điện tử"
    },
    "533364": {
        "question": "Đối với các thương hiệu muốn hấp dẫn giới trẻ, facebook là một cách thức tự nhiên để một thương hiệu kết nối với họ, và tìm hiểu xem họ nghĩ gì về thương hiệu, đồng thời tạo ra hiệu ứng gì?",
        "answer": "truyền miệng"
    },
    "533365": {
        "question": "Trang web PeopleAgainstFun.org do Tập đoàn Marketing Renegade được coi là loại hình marketing gì?",
        "answer": "lan truyền"
    },
    "533366": {
        "question": "Để thiết kế một cách có trách nhiệm, chúng ta cần cân nhắc đến yếu tố nào?",
        "answer": "thông điệp"
    },
    "533367": {
        "question": "Nguyên tắc nào không phải là một trong 3 nguyên tắc của IABC?",
        "answer": "truyền thông chuyên nghiệp phải phù hợp với văn hóa"
    },
    "533368": {
        "question": "Thiết kế bền vững là gì?",
        "answer": "loại hình thiết kế kết hợp các vấn đề môi trường"
    },
    "533369": {
        "question": "Đâu không phải là tên gọi khác của thiết kế bền vững? &gt; &nbsp;",
        "answer": "thiết kế vì xã hội"
    },
    "533370": {
        "question": "Một trong những bối cảnh dẫn đến quan niệm về thiết kế bền vững là Hội nghị Thượng đỉnh Liên hợp quốc về Môi trường và Phát triển Trái đất được tổ chức tại Rio de Janeiro được tổ chức vào năm",
        "answer": "1992"
    },
    "533371": {
        "question": "Vấn đề gì không nằm trong 1 trong 3 mảng chính của thiết kế bền vững?",
        "answer": "nguồn nước"
    },
    "533372": {
        "question": "Ngoài khía cạnh luật pháp, các nhà thiết kế còn chịu trách nhiệm với khách hàng của mình trên khía cạnh:",
        "answer": "đạo đức"
    },
    "533373": {
        "question": "Là một nhà thiết kế, bạn phải làm việc theo nguyên tắc tôn trọng và quan tâm sâu sắc đến đối tượng truyền thông trên khía cạnh:&nbsp;",
        "answer": "danh dự , sự tự do, sức khỏe"
    },
    "533374": {
        "question": "________ kêu gọi ngành công nghiệp sử dụng các nguyên liệu sinh thái để tạo ra các tài liệu in, bao bì đóng gói, các ứng dụng quảng cáo, và các ứng dụng phi truyền thống khác an toàn tuyệt đối với con người và môi trường, đồng thời có tính kinh tế cao.",
        "answer": "Thiết kế bền vững"
    },
    "533375": {
        "question": "Những người làm truyền thông chuyên nghiệp có thể sử dụng thông tin bí mật có được trong công việc để phục vụ cho lợi ích cá nhân. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533376": {
        "question": "Truyền thông có trách nhiệm gì?",
        "answer": "Nội dung truyền tải"
    },
    "533377": {
        "question": "Các thương hiệu (đại diện cho các doanh nghiệp) có thể cống hiến cho xã hội qua các&nbsp; kênh nào?",
        "answer": "tài trợ, quỹ đầu tư nghiên cứu, món quà từ thiện"
    },
    "533378": {
        "question": "Công ty General Mills có lịch sử làm từ thiện từ những năm nào?",
        "answer": "1800"
    },
    "533379": {
        "question": "tên nào tham gia xây dựng các quỹ cống hiến cho xã hội?",
        "answer": "General Mills "
    },
    "533380": {
        "question": "Có bao nhiêu mãng chính trong thiết kế bền vững?",
        "answer": "3"
    },
    "533381": {
        "question": "Các thành viên của IABC cần cam kết thực hiện hoạt động truyền thông truyền thông __________, có đạo đức, đồng thời tôn trọng các giá trị và tín ngưỡng văn hóa.&nbsp;",
        "answer": "hợp pháp"
    },
    "533382": {
        "question": "Một trong những thực hành bền vững mà nhiều thương hiệu như The Body Shop, Starbucks sử dụng là:",
        "answer": "sử dụng túi giấy"
    },
    "533383": {
        "question": "Những người làm truyền thông chuyên nghiệp không chỉ thành thực với những người xung quanh, mà quan trọng hơn cả, là thành thực với ai?",
        "answer": "chính bản thân mình"
    },
    "533384": {
        "question": "Sự rập khuôn và máy móc một cách tiêu cực cần phải tránh là trách nhiệm của?",
        "answer": "thông điệp"
    },
    "533385": {
        "question": "Một ví dụ của việc thiết kế bền vững tiết kiệm chi phí hơn thiết kế thông thường là:",
        "answer": "Các ấn phẩm thương hiệu in 2 mặt"
    },
    "533386": {
        "question": "Màu sắc nào thuộc gam màu nóng?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "533387": {
        "question": "Thương hiệu có thể sử dụng chất liệu nào sau đây để thiết kế nhận diện?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "533388": {
        "question": "Màu sắc đại diện cho hãng beer Heneiken là gì?",
        "answer": "Màu xanh"
    },
    "533389": {
        "question": "Xem xét màu sắc sẽ tác động lên sự giao tiếp là điều cần thiết với người thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533390": {
        "question": "Thiết kế bao bì không nên sử dụng hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533391": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trên mẫu bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Hình vẽ minh hoạ"
    },
    "533392": {
        "question": "Khi sử dụng hình ảnh trên mẫu bao bì sản phẩm, cần chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Điều chỉnh lại kích thước hình ảnh, hoặc crop hình ảnh"
    },
    "533393": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trên mẫu bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "533394": {
        "question": "Character cóvai trò gì sau đây?",
        "answer": "Hỗ trợ thương hiệu và quảng bá thuộc tính sản phẩm"
    },
    "533395": {
        "question": "Đâu là 1 trong những việc nhà thiết kế phải làm trước khi bắt tay vào sản xuất bao bì?",
        "answer": "Tìm hiểu nguồn Stock"
    },
    "533396": {
        "question": "Giấy bìa SBS(solid bleached sulfate) thường được sử dụng để sản xuất bao bì cho sản phẩm tiêu dùng nào?",
        "answer": "Thực phẩm, mỹ phẩm, dược phẩm"
    },
    "533397": {
        "question": "Giấy bìa dạng sóng là loại nguyên liệu để sản xuất bao bì cho các sản phẩm gia dụng, điện tử, điện lạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533398": {
        "question": "Trong dạng bao bì hộp gấp, nhà sản xuất thường đánh dấu những đường kẻ đường gấp để làm gì?",
        "answer": "Phân định từng phân của hộp"
    },
    "533399": {
        "question": "Giấy Terraskin là loại giấy có nguồn gốc như thế nào?",
        "answer": "Nguồn gốc thực vật"
    },
    "533400": {
        "question": "Nhựa polyethylene terephthalate(hay còn gọi là nhựa RPET) là loại nhựa tái chế đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533401": {
        "question": "Độ phân giải cần thiết của ảnh khi đưa vào sản xuất là bao nhiêu?",
        "answer": "300dpi"
    },
    "533402": {
        "question": "Kiểu in nào được sử dụng phổ biến trong sản xuất bao bì?",
        "answer": "In thạch bản ( In offset)"
    },
    "533403": {
        "question": "Ai sẽ là người chịu trách nhiệm cuối cùng về mọi vấn đề pháp lý khi sản xuất bao bì?",
        "answer": "Khách hàng "
    },
    "533404": {
        "question": "Quy định pháp lý được đưa ra nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Bảo vệ người tiêu dùng"
    },
    "533405": {
        "question": "Đâu là&nbsp;<span>Mục tiêu của quá trình sản xuất bao bì\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Cung cấp giải pháp thiết kế tương thích\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "533406": {
        "question": "<span>Kết cấu bao bì cũng như vật liệu bao ngoài giúp bảo&nbsp;<span>vệ và vận chuyển sản phẩm được dễ dàng, đúng hay sai?</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533407": {
        "question": "Khi sử dụng hình ảnh trong thiết kế bao bì, người thiết kế cần lưu tâm tới yếu tố văn hoá - vùng miền, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533408": {
        "question": "Cần xác định được yếu tố nào trước khi thiết kế bao bì cho sản phẩm?",
        "answer": "Đối tượng của thương hiệu"
    },
    "533409": {
        "question": "Quy trình thiết kế bao gồm bao nhiêu bước?",
        "answer": "7"
    },
    "533410": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình thiết kế?",
        "answer": "Chiến lược thiết kế"
    },
    "533411": {
        "question": "Bước phát triển thiết kế nằm trong quy trình thiết kế thuộc phần nghiên cứu (research) đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533412": {
        "question": "Thành phần nào có trên bảng báo cáo thiết kế ngắn gọn?",
        "answer": "Đối tượng marketing"
    },
    "533413": {
        "question": "Trên bảng báo cáo thiết kế ngắn gọn cần phải có thông tin về sản phẩm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533414": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thông điệp sản phẩm"
    },
    "533415": {
        "question": "Nên thực hiện thiết kế cấu trúc của thương hiệu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533416": {
        "question": "Khi thực hiện thiết kế bao bì sản phẩm, cần phải thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Phân tích tên thương hiệu"
    },
    "533417": {
        "question": "Đâu là một chương trình thiết kế?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "533418": {
        "question": "Nhiệm vụ của giai đoạn 3 trong quy trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Phát triển thiết kế"
    },
    "533419": {
        "question": "Khía cạnh bên trong của thương hiệu là gì?",
        "answer": "Niềm tin của khách hàng"
    },
    "533420": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần phân tích khi xây dựng thiết kế bao bì?",
        "answer": "Cơ hội mở rộng thương hiệu"
    },
    "533421": {
        "question": "Yếu tố nào cần được hoàn thiện trong giai đoạn 3?",
        "answer": "Hoàn thiện bảng màu"
    },
    "533422": {
        "question": "Kết cấu bao bì là yếu tố không thể thiếu trong chiến lược marketing thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533423": {
        "question": "Đâu là 1 trong những cách định hình concept của 1 thiết kế bao bì?",
        "answer": "Phá cách"
    },
    "533424": {
        "question": "Mục đích của việc đưa ra bản thiết kế sơ bộ là gì?",
        "answer": "Tạo cơ sở để bắt đầu quá trình thiết kế"
    },
    "533425": {
        "question": "Điều mà bất kể nhà thiết kế nào cũng phải quan tâm và chú ý khi bắt tay vào thiết kế thương hiệu?",
        "answer": "Sở hữu trí tuệ"
    },
    "533426": {
        "question": "Có thể sử dụng tùy thích những hình ảnh minh họa trên bao bì mà không cần tới bản quyền. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533427": {
        "question": "Khi thực hiện thiết kế bao bì, ban đầu nên thiết kế với chất liệu màu sắc nào?",
        "answer": "Màu đen trắng"
    },
    "533428": {
        "question": "Đâu là một trong những mục tiêu của chiến lược thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế tạo sự khác biệt"
    },
    "533429": {
        "question": "Yêu cầu ban đầu của thiết kế bố cục?",
        "answer": "Phải rõ ràng"
    },
    "533430": {
        "question": "Bố cục ban đầu cần phải thiết kế với các lớp cụ thể, để tạo được chiều sâu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533431": {
        "question": "Thành phần nào cần phải có khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Cấu trúc hình ảnh"
    },
    "533432": {
        "question": "Nên lựa chọn màu sắc ở bước thứ mấy của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Bước 3"
    },
    "533433": {
        "question": "Bước 4 trong thiết kế bao bì có tên là gì?",
        "answer": "Tinh chỉnh thiết kế"
    },
    "533434": {
        "question": "Nên hiểu được đối tượng khách hàng của thương hiệu trước khi thiết kế bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533435": {
        "question": "Ở các bước thiết kế nên thực hiện điều gì?",
        "answer": "Nên lưu lại các kết quả của các bước"
    },
    "533436": {
        "question": "Nên ghi nhớ thành phần nào sau đây khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Người dùng sản phẩm"
    },
    "533437": {
        "question": "Đâu là 1 trong những vấn đề cần kiểm tra trước khi sản xuất hàng loạt?",
        "answer": "Biên tập màu"
    },
    "533438": {
        "question": "Thông thường Giai đoạn 4 sẽ kết thúc ở khâu nào của quá trình thiết kế?",
        "answer": "Khách hàng chấp thuận mẫu cuối cùng"
    },
    "533439": {
        "question": "Đâu là 1 trong những thông tin chủ chốt trên bảng PDP",
        "answer": "Thông điệp và lợi ích của sản phẩm"
    },
    "533440": {
        "question": "Ai sẽ là người chịu trách nhiệm chính trong vấn đề pháp lý của việc sử dụng ảnh Stock cho thiết kế bao bì?",
        "answer": "Nhà thiết kế"
    },
    "533441": {
        "question": "Ở giai đoạn phác thảo Concept chọn màu sắc không hợp lý, thiếu hiệu quả sẽ khiến cả Concept bị thất bại\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533442": {
        "question": "Để tiến hành đặt tên cho sản phẩm điều đầu tiên nhà thiết kế phải làm gì?",
        "answer": "Hiểu nhiệm vụ của mình và định vị thương hiệu"
    },
    "533443": {
        "question": "Kiểm tra tất cả các font chữ thuộc bước mấy trong quá trình thiết kế?",
        "answer": "5"
    },
    "533444": {
        "question": "Trong quá trình thiết kế bao bì, có thể thay đổi hình ảnh, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533445": {
        "question": "Kiểm tra môi trường bán lẻ là bước rất quan trọng của thương hiệu trước khi đưa sản phẩm đến tay người tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533446": {
        "question": "Yếu tố quan trọng cuối cùng thúc đẩy việc đưa sản phẩm kết nối với khách hàng là gì?",
        "answer": "Định vị bao bì trên giá bán hàng"
    },
    "533447": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố có liên quan tới thiết kế bao bì?",
        "answer": "Nghiên cứu và phát triển"
    },
    "533448": {
        "question": "Đâu là những ví dụ về chiến lược thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế dạng sang trọng"
    },
    "533449": {
        "question": "Nhãn hiệu Coca - Cola sử dụng màu sắc nào làm chủ đạo?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "533450": {
        "question": "Nhãn hiệu film Fuji sử dụng màu vàng làm đặc trưng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533451": {
        "question": "Thành phần nào có thể có trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế bộ nhận dạng thương hiệu"
    },
    "533452": {
        "question": "Nên phân biệt cấu trúc cộng đồng (khách hàng) trước khi thiết kế bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533453": {
        "question": "Đâu là một yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế bao bì?",
        "answer": "Digital rendering"
    },
    "533454": {
        "question": "Nên tạo ra những trở ngại cho việc thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533455": {
        "question": "Nên thực hiện điều gì khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Đưa những giá trị văn hoá vào sản phẩm"
    },
    "533456": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố liên quan góp phần làm nên 1 sản phẩm bao bì?",
        "answer": "Photography"
    },
    "533457": {
        "question": "Điều mà 1 nhà thiết kế không nên mắc phải khi tham gia 1 dự án phát triển thương hiệu?",
        "answer": "Đạo nhái tác phẩm của người khác"
    },
    "533458": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố quyết định đối với bản Portfolio của 1 designer?",
        "answer": "Diễn giải khả năng thiết kế, và khả năng đưa ra ý tưởng"
    },
    "533459": {
        "question": "Đâu là 1 trong những tố chất mà khách hàng tìm kiếm ở nhà thiết kế?",
        "answer": "Làm việc theo đúng tiến độ thời gian"
    },
    "533460": {
        "question": "Nắm vững kiến thức về typography là một lợi thế cho những nhà thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533461": {
        "question": "Điều gì cần được lưu tâm khi bắt tay vào sản xuất bao bì?",
        "answer": "Tính bền vững"
    },
    "533462": {
        "question": "Khi nhận 1 dự án thiết kế bao bì, nhà thiết kế nên tìm hiểu yếu tố nào đầu tiên?",
        "answer": "Quy chế nội bộ trong công ty của khách hàng"
    },
    "533463": {
        "question": "Điều khích lệ nhất đối với các nhà thiết kế khi tham gia 1 dự án nhận diện thương hiệu là gì?",
        "answer": "Sự tin tưởng của khách hàng"
    },
    "533464": {
        "question": "Kỹ năng quan trọng nhất đối với 1 nhà thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Kỹ năng làm việc với khách hàng"
    },
    "533465": {
        "question": "Vấn đề \"môi trường\" là vấn đề đầu tiên được nhắc đến khi xây dựng 1 dự án bao bì.\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533466": {
        "question": "Vấn đề chính tả &amp; ngữ pháp cũng là một kỹ năng đáng rèn luyện của một người thiết kế bao bì, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533467": {
        "question": "Thiết kế bao bì xuất phát từ nhu cầu thực tế muốn trao đổi, buôn bán hàng hoá của lịch sử con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533468": {
        "question": "Chiếc máy in đầu tiên được chế tạo vào năm nào?",
        "answer": "1450"
    },
    "533469": {
        "question": "Chất liệu gì được sử dụng chủ yếu trong thiết kế bao bì đồ hộp?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "533470": {
        "question": "Chất liệu được sử dụng nhiều nhất trong ngành công nghiệp bao bì?",
        "answer": "Nhựa"
    },
    "533471": {
        "question": "Công nghiệp nhựa phát triển vào giữa những năm 1800 với chất liệu nhựa được sử dụng trong phim ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533472": {
        "question": "<span>Giỏ hàng ra đời và&nbsp;<span>được giới thiệu vào năm&nbsp;</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>1937</span>"
    },
    "533473": {
        "question": "Khái niệm Nhãn hiệu được ra đời từ năm nào?",
        "answer": "Giữa những năm 1800s"
    },
    "533474": {
        "question": "Người được vinh danh có cống hiến nhiều nhất đưa thiết kế bao bì trở thành 1 nghề là ai?",
        "answer": "Ben Nash"
    },
    "533475": {
        "question": "Năm 1913 đạo luật sửa đổi Gould đã yêu cầu sửa đổi điều gì?",
        "answer": "Ghi rõ khối lượng tịnh của sản phẩm lên bao bì"
    },
    "533476": {
        "question": "<span>Phát triển thiết kế bao bì là một chiến lược quan trọng của các công ty kinh doanh sản phẩm tiêu dùng, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "533477": {
        "question": "Trong những năm 1930, công ty nào sau đây đưa thiết kế bao bì vào như một dịch vụ?",
        "answer": "N.W. Ayer &amp; Son"
    },
    "533478": {
        "question": "Trước khi có nền công nghiệp in ấn, toàn bộ các bao bì được thiết kế và viết bằng tay, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533479": {
        "question": "Việc thiết kế thương hiệu sớm nhất xuất hiện trên lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Trang trại chăn nuôi, người chủ ghi dấu riêng trên da của gia súc để đánh dấu"
    },
    "533480": {
        "question": "Vào những năm 1740s, những họa tiết nào được sử dụng nhiều nhất để đưa vào sản phẩm bao bì?",
        "answer": "Quốc huy, huy hiệu"
    },
    "533481": {
        "question": "Yếu tố nào được nhắc tới như mục tiêu của ngành thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thu hút người dùng thuộc tầng lớp thượng lưu"
    },
    "533482": {
        "question": "<span>Điều quan trọng mà các nhà&nbsp;<span>thiết kế phải nắm được khi thiết kế bao bì là :</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "533483": {
        "question": "Đâu là 1 trong những cột mốc quan trọng trong lịch sử thiết kế bao bì?",
        "answer": "Kỹ thuật in Thạch bản"
    },
    "533484": {
        "question": "Đâu là một trong ba sáng kiến phát triển ở thế kỷ 19?",
        "answer": "Sự phát triển của ngành thiết kế bao bì ở Mỹ"
    },
    "533485": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ năng cần có của người thiết kế bao bì?",
        "answer": "Typographic design"
    },
    "533486": {
        "question": "Đâu là một trong những nhà thiết kế bao bì?",
        "answer": "Walter Dorwin Teague"
    },
    "533487": {
        "question": "Đạo luật \"Không gian lận trong Nhãn mác và Bao bì\" được ban hành năm nào?",
        "answer": "1967"
    },
    "533488": {
        "question": "Đâu là khái niệm về thiết kế bao bì?",
        "answer": "Sự kết nối của hình thức, cấu trúc, vật liệu, màu sắc, hình ảnh, kiểu chữ, và các thông tin quy định với các yếu tố thiết kế phụ trợ để thực hiện một sản phẩm phù hợp"
    },
    "533489": {
        "question": "Mục tiêu của thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Đáp ứng được mục tiêu của marketing"
    },
    "533490": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Giá trị văn hoá"
    },
    "533491": {
        "question": "Thiết kế bao bì luôn gắn liền với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "533492": {
        "question": "Việc tái định vị thương hiệu sẽ được tiến hành như thế nào với Bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Tái thiết kế bao bì"
    },
    "533493": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc căn bản trong thiết kế 2D đối với sản phẩm Bao bì?",
        "answer": "Sự cân bằng"
    },
    "533494": {
        "question": "Việc khách hàng có thể dễ dàng tìm mua một sản phẩm được gọi là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "533495": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố thúc đẩy một mẫu thiết kế dành được sự chú ý hơn các thiết kế cùng loại khác?",
        "answer": "Tính phù hợp của ngành hàng"
    },
    "533496": {
        "question": "Một yếu tố sống còn trong quá trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Nghiên cứu"
    },
    "533497": {
        "question": "Khái niệm mang tính tổng thể &nbsp;giúp nhận diện được sản phẩm hoặc dịch vụ của 1 đơn vị bán hàng là khái niệm gì?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "533498": {
        "question": "Thành công của 1 thiết kế bao bì không thể thiếu yếu tố này?",
        "answer": "Sự kết nối thương hiệu"
    },
    "533499": {
        "question": "Chìa khóa để dạt được sự trung thành của khách hàng đối với 1 thương hiệu là gì?",
        "answer": "Thực hiện \"Lời hứa thương hiệu\""
    },
    "533500": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục tiêu của việc thiết kế bao bì?",
        "answer": "Tăng thu hút về mặt thẩm mỹ và giá trị của sản phẩm"
    },
    "533501": {
        "question": "Một chiến lược thiết kế thành công sẽ mang lại điều gì cho doanh nghiệp?",
        "answer": "Nâng tầm cá tính và vị trí thương hiệu"
    },
    "533502": {
        "question": "Định vị thương hiệu liên quan tới việc tạo sự khác biệt cho 1 sản phẩm tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533503": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần thiết trong mục đích mở rộng thương hiệu?",
        "answer": "Thay đổi cấu trúc bao bì"
    },
    "533504": {
        "question": "Giá trị thương hiệu được xây dựng thông qua sự chi tiêu lâu dài của khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533505": {
        "question": "Giá trị thương hiệu cao hay thấp được thể hiện ở góc độ nào?",
        "answer": "Sự kết nối với khách hàng"
    },
    "533506": {
        "question": "Yếu tố trực tiếp bị tác động bởi môi trường bán lẻ là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "533507": {
        "question": "Màu sắc của 1 sản phẩm thiết kế bao bì phụ thuộc nhiều vào yếu tố nào?",
        "answer": "Màu sắc sản phẩm bên trong"
    },
    "533508": {
        "question": "Yếu tố c<span>á nhân hóa theo nhu cầu khách hàng của thiết kế bao bì sẽ giúp cho sản phẩm :&nbsp;\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Dành được sự chú&nbsp;<span>ý trước các thiết kế khác</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "533509": {
        "question": "Phong cách Typography ;  sử dụng hình ảnh đồ họa ; cấu trúc bao bì ; màu sắc chủ đạo\nthể hiện tính chất nào của bao bì ?\n",
        "answer": "Độc quyền"
    },
    "533510": {
        "question": "Điểm tiếp xúc trên bao bì được hiểu như :",
        "answer": "<span>là khía cạnh của thiết kế bao&nbsp;<span>bì, sẽ “tiếp xúc” một cách&nbsp;<span>trực quan bằng hình ảnh của&nbsp;<span>thương hiệu &nbsp;khắc sâu trong tâm trí&nbsp;<span>khách hàng</span></span></span></span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "533511": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "533512": {
        "question": "Khi thiết kế typography trên bao bì, cần chú ý tính chất nào sau đây?",
        "answer": "Tính dễ đọc"
    },
    "533513": {
        "question": "San - serif là loại font có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533514": {
        "question": "font Baskerville thuộc nhóm font nào sau đây?",
        "answer": "Old style"
    },
    "533515": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa là khoảng cách giữa các ký tự có thể thay đổi được?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "533516": {
        "question": "Nên tạo ra thành phần nào khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp typographic"
    },
    "533517": {
        "question": "Thành phần nào phải có trên bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Thông tin về sản phẩm"
    },
    "533518": {
        "question": "Đâu là điểm cần chú ý khi sử dụng typography trên bao bì?",
        "answer": "Luôn luôn sử dụng kering"
    },
    "533519": {
        "question": "Có thể thay đổi được thành phần nào của typography khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "X-height"
    },
    "533520": {
        "question": "Mắt người sẽ nhìn thấy màu sắc trước khi bộ não nhận diện được các hình khối, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533521": {
        "question": "Bảng thông tin sản phẩm PDP phải được đặt ở vị trí nào trên tổng thể bao bì?",
        "answer": "Mặt trước"
    },
    "533522": {
        "question": "Kiểu chữ Script là dạng chữ như thế nào?",
        "answer": "Giống chữ viết tay"
    },
    "533523": {
        "question": "Justified là thuật ngữ căn lề dạng nào?",
        "answer": "Căn lề co giãn chữ"
    },
    "533524": {
        "question": "Đâu là 1 trong những quy tắc Typographic trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Xác định thuộc tính"
    },
    "533525": {
        "question": "Điều gì giúp khách hàng nhận diện được thương hiệu từ cái nhìn đầu tiên?",
        "answer": "Màu sắc bao bì"
    },
    "533526": {
        "question": "Màu sắc là sự phản chiếu của ánh sáng lên chất liệu của vật thể\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533527": {
        "question": "Thuật ngữ để chế độ biến thiên của một màu sắc nhất định là gì?",
        "answer": "Lightness"
    },
    "533528": {
        "question": "Yếu tố có tầm quan trọng nhất trên bao bì là gì?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "533529": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục in bắt buộc trên bao bì?",
        "answer": "Giá trị dinh dưỡng"
    },
    "533530": {
        "question": "Yếu tố nào cần cân nhắc sau khi thiết kế Typographic?",
        "answer": "Cách tạo nhịp điệu chữ, độ cân bằng, tương phản, độ căng"
    },
    "533531": {
        "question": "<span>Khi kết hợp ảnh chụp với vẽ minh&nbsp;<span>hoạ trong thiết kế bao bì sẽ làm thiết kế mất tính ấn tượng?</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "533532": {
        "question": "Hình ảnh đơn giản giúp người xem nhanh chóng \"hiểu\" thiết kế, ảnh minh họa và ảnh chụp đều có thể được sử dụng để truyền tải điểm nhấn của bao bì.Hình ảnh phải gắn kết với thuộc tính của sản phẩm và thương hiệu, Hình ảnh phải được nghiên cứu bao quát và được sàng lọc.\nPhát biểu trên nói lên tính chất gì của bao bì ?\n",
        "answer": "Hiệu quả"
    },
    "533533": {
        "question": "Doanh thu của một thương hiệu có liên quan tới màu sắc của bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533534": {
        "question": "Có bao nhiêu quy tắc &nbsp;Typography trong thiết kế bao bì ?",
        "answer": "13"
    },
    "533535": {
        "question": "Màu sắc nào thuộc gam màu nóng?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "533536": {
        "question": "Thương hiệu có thể sử dụng chất liệu nào sau đây để thiết kế nhận diện?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "533537": {
        "question": "Màu sắc đại diện cho hãng beer Heneiken là gì?",
        "answer": "Màu xanh"
    },
    "533538": {
        "question": "Xem xét màu sắc sẽ tác động lên sự giao tiếp là điều cần thiết với người thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533539": {
        "question": "Thiết kế bao bì không nên sử dụng hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533540": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trên mẫu bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Hình vẽ minh hoạ"
    },
    "533541": {
        "question": "Khi sử dụng hình ảnh trên mẫu bao bì sản phẩm, cần chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Điều chỉnh lại kích thước hình ảnh, hoặc crop hình ảnh"
    },
    "533542": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trên mẫu bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "533543": {
        "question": "Character cóvai trò gì sau đây?",
        "answer": "Hỗ trợ thương hiệu và quảng bá thuộc tính sản phẩm"
    },
    "533544": {
        "question": "Đâu là 1 trong những việc nhà thiết kế phải làm trước khi bắt tay vào sản xuất bao bì?",
        "answer": "Tìm hiểu nguồn Stock"
    },
    "533545": {
        "question": "Giấy bìa SBS(solid bleached sulfate) thường được sử dụng để sản xuất bao bì cho sản phẩm tiêu dùng nào?",
        "answer": "Thực phẩm, mỹ phẩm, dược phẩm"
    },
    "533546": {
        "question": "Giấy bìa dạng sóng là loại nguyên liệu để sản xuất bao bì cho các sản phẩm gia dụng, điện tử, điện lạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533547": {
        "question": "Trong dạng bao bì hộp gấp, nhà sản xuất thường đánh dấu những đường kẻ đường gấp để làm gì?",
        "answer": "Phân định từng phân của hộp"
    },
    "533548": {
        "question": "Giấy Terraskin là loại giấy có nguồn gốc như thế nào?",
        "answer": "Nguồn gốc thực vật"
    },
    "533549": {
        "question": "Nhựa polyethylene terephthalate(hay còn gọi là nhựa RPET) là loại nhựa tái chế đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533550": {
        "question": "Độ phân giải cần thiết của ảnh khi đưa vào sản xuất là bao nhiêu?",
        "answer": "300dpi"
    },
    "533551": {
        "question": "Kiểu in nào được sử dụng phổ biến trong sản xuất bao bì?",
        "answer": "In thạch bản ( In offset)"
    },
    "533552": {
        "question": "Ai sẽ là người chịu trách nhiệm cuối cùng về mọi vấn đề pháp lý khi sản xuất bao bì?",
        "answer": "Khách hàng "
    },
    "533553": {
        "question": "Quy định pháp lý được đưa ra nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Bảo vệ người tiêu dùng"
    },
    "533554": {
        "question": "Đâu là&nbsp;<span>Mục tiêu của quá trình sản xuất bao bì\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Cung cấp giải pháp thiết kế tương thích\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "533555": {
        "question": "<span>Kết cấu bao bì cũng như vật liệu bao ngoài giúp bảo&nbsp;<span>vệ và vận chuyển sản phẩm được dễ dàng, đúng hay sai?</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533556": {
        "question": "Khi sử dụng hình ảnh trong thiết kế bao bì, người thiết kế cần lưu tâm tới yếu tố văn hoá - vùng miền, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533557": {
        "question": "Cần xác định được yếu tố nào trước khi thiết kế bao bì cho sản phẩm?",
        "answer": "Đối tượng của thương hiệu"
    },
    "533558": {
        "question": "Quy trình thiết kế bao gồm bao nhiêu bước?",
        "answer": "7"
    },
    "533559": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình thiết kế?",
        "answer": "Chiến lược thiết kế"
    },
    "533560": {
        "question": "Bước phát triển thiết kế nằm trong quy trình thiết kế thuộc phần nghiên cứu (research) đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533561": {
        "question": "Thành phần nào có trên bảng báo cáo thiết kế ngắn gọn?",
        "answer": "Đối tượng marketing"
    },
    "533562": {
        "question": "Trên bảng báo cáo thiết kế ngắn gọn cần phải có thông tin về sản phẩm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533563": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thông điệp sản phẩm"
    },
    "533564": {
        "question": "Nên thực hiện thiết kế cấu trúc của thương hiệu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533565": {
        "question": "Khi thực hiện thiết kế bao bì sản phẩm, cần phải thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Phân tích tên thương hiệu"
    },
    "533566": {
        "question": "Đâu là một chương trình thiết kế?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "533567": {
        "question": "Nhiệm vụ của giai đoạn 3 trong quy trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Phát triển thiết kế"
    },
    "533568": {
        "question": "Khía cạnh bên trong của thương hiệu là gì?",
        "answer": "Niềm tin của khách hàng"
    },
    "533569": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần phân tích khi xây dựng thiết kế bao bì?",
        "answer": "Cơ hội mở rộng thương hiệu"
    },
    "533570": {
        "question": "Yếu tố nào cần được hoàn thiện trong giai đoạn 3?",
        "answer": "Hoàn thiện bảng màu"
    },
    "533571": {
        "question": "Kết cấu bao bì là yếu tố không thể thiếu trong chiến lược marketing thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533572": {
        "question": "Đâu là 1 trong những cách định hình concept của 1 thiết kế bao bì?",
        "answer": "Phá cách"
    },
    "533573": {
        "question": "Mục đích của việc đưa ra bản thiết kế sơ bộ là gì?",
        "answer": "Tạo cơ sở để bắt đầu quá trình thiết kế"
    },
    "533574": {
        "question": "Điều mà bất kể nhà thiết kế nào cũng phải quan tâm và chú ý khi bắt tay vào thiết kế thương hiệu?",
        "answer": "Sở hữu trí tuệ"
    },
    "533575": {
        "question": "Có thể sử dụng tùy thích những hình ảnh minh họa trên bao bì mà không cần tới bản quyền. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533576": {
        "question": "Khi thực hiện thiết kế bao bì, ban đầu nên thiết kế với chất liệu màu sắc nào?",
        "answer": "Màu đen trắng"
    },
    "533577": {
        "question": "Đâu là một trong những mục tiêu của chiến lược thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế tạo sự khác biệt"
    },
    "533578": {
        "question": "Yêu cầu ban đầu của thiết kế bố cục?",
        "answer": "Phải rõ ràng"
    },
    "533579": {
        "question": "Bố cục ban đầu cần phải thiết kế với các lớp cụ thể, để tạo được chiều sâu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533580": {
        "question": "Thành phần nào cần phải có khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Cấu trúc hình ảnh"
    },
    "533581": {
        "question": "Nên lựa chọn màu sắc ở bước thứ mấy của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Bước 3"
    },
    "533582": {
        "question": "Bước 4 trong thiết kế bao bì có tên là gì?",
        "answer": "Tinh chỉnh thiết kế"
    },
    "533583": {
        "question": "Nên hiểu được đối tượng khách hàng của thương hiệu trước khi thiết kế bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533584": {
        "question": "Ở các bước thiết kế nên thực hiện điều gì?",
        "answer": "Nên lưu lại các kết quả của các bước"
    },
    "533585": {
        "question": "Nên ghi nhớ thành phần nào sau đây khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Người dùng sản phẩm"
    },
    "533586": {
        "question": "Đâu là 1 trong những vấn đề cần kiểm tra trước khi sản xuất hàng loạt?",
        "answer": "Biên tập màu"
    },
    "533587": {
        "question": "Thông thường Giai đoạn 4 sẽ kết thúc ở khâu nào của quá trình thiết kế?",
        "answer": "Khách hàng chấp thuận mẫu cuối cùng"
    },
    "533588": {
        "question": "Đâu là 1 trong những thông tin chủ chốt trên bảng PDP",
        "answer": "Thông điệp và lợi ích của sản phẩm"
    },
    "533589": {
        "question": "Ai sẽ là người chịu trách nhiệm chính trong vấn đề pháp lý của việc sử dụng ảnh Stock cho thiết kế bao bì?",
        "answer": "Nhà thiết kế"
    },
    "533590": {
        "question": "Ở giai đoạn phác thảo Concept chọn màu sắc không hợp lý, thiếu hiệu quả sẽ khiến cả Concept bị thất bại\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533591": {
        "question": "Để tiến hành đặt tên cho sản phẩm điều đầu tiên nhà thiết kế phải làm gì?",
        "answer": "Hiểu nhiệm vụ của mình và định vị thương hiệu"
    },
    "533592": {
        "question": "Kiểm tra tất cả các font chữ thuộc bước mấy trong quá trình thiết kế?",
        "answer": "5"
    },
    "533593": {
        "question": "Trong quá trình thiết kế bao bì, có thể thay đổi hình ảnh, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533594": {
        "question": "Kiểm tra môi trường bán lẻ là bước rất quan trọng của thương hiệu trước khi đưa sản phẩm đến tay người tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533595": {
        "question": "Yếu tố quan trọng cuối cùng thúc đẩy việc đưa sản phẩm kết nối với khách hàng là gì?",
        "answer": "Định vị bao bì trên giá bán hàng"
    },
    "533596": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố có liên quan tới thiết kế bao bì?",
        "answer": "Nghiên cứu và phát triển"
    },
    "533597": {
        "question": "Đâu là những ví dụ về chiến lược thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế dạng sang trọng"
    },
    "533598": {
        "question": "Nhãn hiệu Coca - Cola sử dụng màu sắc nào làm chủ đạo?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "533599": {
        "question": "Nhãn hiệu film Fuji sử dụng màu vàng làm đặc trưng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533600": {
        "question": "Thành phần nào có thể có trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế bộ nhận dạng thương hiệu"
    },
    "533601": {
        "question": "Nên phân biệt cấu trúc cộng đồng (khách hàng) trước khi thiết kế bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533602": {
        "question": "Đâu là một yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế bao bì?",
        "answer": "Digital rendering"
    },
    "533603": {
        "question": "Nên tạo ra những trở ngại cho việc thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533604": {
        "question": "Nên thực hiện điều gì khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Đưa những giá trị văn hoá vào sản phẩm"
    },
    "533605": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố liên quan góp phần làm nên 1 sản phẩm bao bì?",
        "answer": "Photography"
    },
    "533606": {
        "question": "Điều mà 1 nhà thiết kế không nên mắc phải khi tham gia 1 dự án phát triển thương hiệu?",
        "answer": "Đạo nhái tác phẩm của người khác"
    },
    "533607": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố quyết định đối với bản Portfolio của 1 designer?",
        "answer": "Diễn giải khả năng thiết kế, và khả năng đưa ra ý tưởng"
    },
    "533608": {
        "question": "Đâu là 1 trong những tố chất mà khách hàng tìm kiếm ở nhà thiết kế?",
        "answer": "Làm việc theo đúng tiến độ thời gian"
    },
    "533609": {
        "question": "Nắm vững kiến thức về typography là một lợi thế cho những nhà thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533610": {
        "question": "Điều gì cần được lưu tâm khi bắt tay vào sản xuất bao bì?",
        "answer": "Tính bền vững"
    },
    "533611": {
        "question": "Khi nhận 1 dự án thiết kế bao bì, nhà thiết kế nên tìm hiểu yếu tố nào đầu tiên?",
        "answer": "Quy chế nội bộ trong công ty của khách hàng"
    },
    "533612": {
        "question": "Điều khích lệ nhất đối với các nhà thiết kế khi tham gia 1 dự án nhận diện thương hiệu là gì?",
        "answer": "Sự tin tưởng của khách hàng"
    },
    "533613": {
        "question": "Kỹ năng quan trọng nhất đối với 1 nhà thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Kỹ năng làm việc với khách hàng"
    },
    "533614": {
        "question": "Vấn đề \"môi trường\" là vấn đề đầu tiên được nhắc đến khi xây dựng 1 dự án bao bì.\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533615": {
        "question": "Vấn đề chính tả &amp; ngữ pháp cũng là một kỹ năng đáng rèn luyện của một người thiết kế bao bì, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533616": {
        "question": "Thiết kế bao bì xuất phát từ nhu cầu thực tế muốn trao đổi, buôn bán hàng hoá của lịch sử con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533617": {
        "question": "Chiếc máy in đầu tiên được chế tạo vào năm nào?",
        "answer": "1450"
    },
    "533618": {
        "question": "Chất liệu gì được sử dụng chủ yếu trong thiết kế bao bì đồ hộp?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "533619": {
        "question": "Chất liệu được sử dụng nhiều nhất trong ngành công nghiệp bao bì?",
        "answer": "Nhựa"
    },
    "533620": {
        "question": "Công nghiệp nhựa phát triển vào giữa những năm 1800 với chất liệu nhựa được sử dụng trong phim ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533621": {
        "question": "<span>Giỏ hàng ra đời và&nbsp;<span>được giới thiệu vào năm&nbsp;</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>1937</span>"
    },
    "533622": {
        "question": "Khái niệm Nhãn hiệu được ra đời từ năm nào?",
        "answer": "Giữa những năm 1800s"
    },
    "533623": {
        "question": "Người được vinh danh có cống hiến nhiều nhất đưa thiết kế bao bì trở thành 1 nghề là ai?",
        "answer": "Ben Nash"
    },
    "533624": {
        "question": "Năm 1913 đạo luật sửa đổi Gould đã yêu cầu sửa đổi điều gì?",
        "answer": "Ghi rõ khối lượng tịnh của sản phẩm lên bao bì"
    },
    "533625": {
        "question": "<span>Phát triển thiết kế bao bì là một chiến lược quan trọng của các công ty kinh doanh sản phẩm tiêu dùng, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "533626": {
        "question": "Trong những năm 1930, công ty nào sau đây đưa thiết kế bao bì vào như một dịch vụ?",
        "answer": "N.W. Ayer &amp; Son"
    },
    "533627": {
        "question": "Trước khi có nền công nghiệp in ấn, toàn bộ các bao bì được thiết kế và viết bằng tay, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533628": {
        "question": "Việc thiết kế thương hiệu sớm nhất xuất hiện trên lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Trang trại chăn nuôi, người chủ ghi dấu riêng trên da của gia súc để đánh dấu"
    },
    "533629": {
        "question": "Vào những năm 1740s, những họa tiết nào được sử dụng nhiều nhất để đưa vào sản phẩm bao bì?",
        "answer": "Quốc huy, huy hiệu"
    },
    "533630": {
        "question": "Yếu tố nào được nhắc tới như mục tiêu của ngành thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thu hút người dùng thuộc tầng lớp thượng lưu"
    },
    "533631": {
        "question": "<span>Điều quan trọng mà các nhà&nbsp;<span>thiết kế phải nắm được khi thiết kế bao bì là :</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "533632": {
        "question": "Đâu là 1 trong những cột mốc quan trọng trong lịch sử thiết kế bao bì?",
        "answer": "Kỹ thuật in Thạch bản"
    },
    "533633": {
        "question": "Đâu là một trong ba sáng kiến phát triển ở thế kỷ 19?",
        "answer": "Sự phát triển của ngành thiết kế bao bì ở Mỹ"
    },
    "533634": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ năng cần có của người thiết kế bao bì?",
        "answer": "Typographic design"
    },
    "533635": {
        "question": "Đâu là một trong những nhà thiết kế bao bì?",
        "answer": "Walter Dorwin Teague"
    },
    "533636": {
        "question": "Đạo luật \"Không gian lận trong Nhãn mác và Bao bì\" được ban hành năm nào?",
        "answer": "1967"
    },
    "533637": {
        "question": "Đâu là khái niệm về thiết kế bao bì?",
        "answer": "Sự kết nối của hình thức, cấu trúc, vật liệu, màu sắc, hình ảnh, kiểu chữ, và các thông tin quy định với các yếu tố thiết kế phụ trợ để thực hiện một sản phẩm phù hợp"
    },
    "533638": {
        "question": "Mục tiêu của thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Đáp ứng được mục tiêu của marketing"
    },
    "533639": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Giá trị văn hoá"
    },
    "533640": {
        "question": "Thiết kế bao bì luôn gắn liền với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "533641": {
        "question": "Việc tái định vị thương hiệu sẽ được tiến hành như thế nào với Bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Tái thiết kế bao bì"
    },
    "533642": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc căn bản trong thiết kế 2D đối với sản phẩm Bao bì?",
        "answer": "Sự cân bằng"
    },
    "533643": {
        "question": "Việc khách hàng có thể dễ dàng tìm mua một sản phẩm được gọi là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "533644": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố thúc đẩy một mẫu thiết kế dành được sự chú ý hơn các thiết kế cùng loại khác?",
        "answer": "Tính phù hợp của ngành hàng"
    },
    "533645": {
        "question": "Một yếu tố sống còn trong quá trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Nghiên cứu"
    },
    "533646": {
        "question": "Khái niệm mang tính tổng thể &nbsp;giúp nhận diện được sản phẩm hoặc dịch vụ của 1 đơn vị bán hàng là khái niệm gì?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "533647": {
        "question": "Thành công của 1 thiết kế bao bì không thể thiếu yếu tố này?",
        "answer": "Sự kết nối thương hiệu"
    },
    "533648": {
        "question": "Chìa khóa để dạt được sự trung thành của khách hàng đối với 1 thương hiệu là gì?",
        "answer": "Thực hiện \"Lời hứa thương hiệu\""
    },
    "533649": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục tiêu của việc thiết kế bao bì?",
        "answer": "Tăng thu hút về mặt thẩm mỹ và giá trị của sản phẩm"
    },
    "533650": {
        "question": "Một chiến lược thiết kế thành công sẽ mang lại điều gì cho doanh nghiệp?",
        "answer": "Nâng tầm cá tính và vị trí thương hiệu"
    },
    "533651": {
        "question": "Định vị thương hiệu liên quan tới việc tạo sự khác biệt cho 1 sản phẩm tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533652": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần thiết trong mục đích mở rộng thương hiệu?",
        "answer": "Thay đổi cấu trúc bao bì"
    },
    "533653": {
        "question": "Giá trị thương hiệu được xây dựng thông qua sự chi tiêu lâu dài của khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533654": {
        "question": "Giá trị thương hiệu cao hay thấp được thể hiện ở góc độ nào?",
        "answer": "Sự kết nối với khách hàng"
    },
    "533655": {
        "question": "Yếu tố trực tiếp bị tác động bởi môi trường bán lẻ là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "533656": {
        "question": "Màu sắc của 1 sản phẩm thiết kế bao bì phụ thuộc nhiều vào yếu tố nào?",
        "answer": "Màu sắc sản phẩm bên trong"
    },
    "533657": {
        "question": "Yếu tố c<span>á nhân hóa theo nhu cầu khách hàng của thiết kế bao bì sẽ giúp cho sản phẩm :&nbsp;\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Dành được sự chú&nbsp;<span>ý trước các thiết kế khác</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "533658": {
        "question": "Phong cách Typography ;  sử dụng hình ảnh đồ họa ; cấu trúc bao bì ; màu sắc chủ đạo\nthể hiện tính chất nào của bao bì ?\n",
        "answer": "Độc quyền"
    },
    "533659": {
        "question": "Điểm tiếp xúc trên bao bì được hiểu như :",
        "answer": "<span>là khía cạnh của thiết kế bao&nbsp;<span>bì, sẽ “tiếp xúc” một cách&nbsp;<span>trực quan bằng hình ảnh của&nbsp;<span>thương hiệu &nbsp;khắc sâu trong tâm trí&nbsp;<span>khách hàng</span></span></span></span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "533660": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "533661": {
        "question": "Khi thiết kế typography trên bao bì, cần chú ý tính chất nào sau đây?",
        "answer": "Tính dễ đọc"
    },
    "533662": {
        "question": "San - serif là loại font có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533663": {
        "question": "font Baskerville thuộc nhóm font nào sau đây?",
        "answer": "Old style"
    },
    "533664": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa là khoảng cách giữa các ký tự có thể thay đổi được?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "533665": {
        "question": "Nên tạo ra thành phần nào khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp typographic"
    },
    "533666": {
        "question": "Thành phần nào phải có trên bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Thông tin về sản phẩm"
    },
    "533667": {
        "question": "Đâu là điểm cần chú ý khi sử dụng typography trên bao bì?",
        "answer": "Luôn luôn sử dụng kering"
    },
    "533668": {
        "question": "Có thể thay đổi được thành phần nào của typography khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "X-height"
    },
    "533669": {
        "question": "Mắt người sẽ nhìn thấy màu sắc trước khi bộ não nhận diện được các hình khối, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533670": {
        "question": "Bảng thông tin sản phẩm PDP phải được đặt ở vị trí nào trên tổng thể bao bì?",
        "answer": "Mặt trước"
    },
    "533671": {
        "question": "Kiểu chữ Script là dạng chữ như thế nào?",
        "answer": "Giống chữ viết tay"
    },
    "533672": {
        "question": "Justified là thuật ngữ căn lề dạng nào?",
        "answer": "Căn lề co giãn chữ"
    },
    "533673": {
        "question": "Đâu là 1 trong những quy tắc Typographic trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Xác định thuộc tính"
    },
    "533674": {
        "question": "Điều gì giúp khách hàng nhận diện được thương hiệu từ cái nhìn đầu tiên?",
        "answer": "Màu sắc bao bì"
    },
    "533675": {
        "question": "Màu sắc là sự phản chiếu của ánh sáng lên chất liệu của vật thể\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533676": {
        "question": "Thuật ngữ để chế độ biến thiên của một màu sắc nhất định là gì?",
        "answer": "Lightness"
    },
    "533677": {
        "question": "Yếu tố có tầm quan trọng nhất trên bao bì là gì?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "533678": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục in bắt buộc trên bao bì?",
        "answer": "Giá trị dinh dưỡng"
    },
    "533679": {
        "question": "Yếu tố nào cần cân nhắc sau khi thiết kế Typographic?",
        "answer": "Cách tạo nhịp điệu chữ, độ cân bằng, tương phản, độ căng"
    },
    "533680": {
        "question": "<span>Khi kết hợp ảnh chụp với vẽ minh&nbsp;<span>hoạ trong thiết kế bao bì sẽ làm thiết kế mất tính ấn tượng?</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "533681": {
        "question": "Hình ảnh đơn giản giúp người xem nhanh chóng \"hiểu\" thiết kế, ảnh minh họa và ảnh chụp đều có thể được sử dụng để truyền tải điểm nhấn của bao bì.Hình ảnh phải gắn kết với thuộc tính của sản phẩm và thương hiệu, Hình ảnh phải được nghiên cứu bao quát và được sàng lọc.\nPhát biểu trên nói lên tính chất gì của bao bì ?\n",
        "answer": "Hiệu quả"
    },
    "533682": {
        "question": "Doanh thu của một thương hiệu có liên quan tới màu sắc của bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533683": {
        "question": "Có bao nhiêu quy tắc &nbsp;Typography trong thiết kế bao bì ?",
        "answer": "13"
    },
    "533684": {
        "question": "Công nghệ in Flexo có thể in lên nhiều chất liệu hút thấm mực và chất liệu không hút thấm mực, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "533685": {
        "question": "In Flexo là phương phắp in gì ?",
        "answer": "In lồi"
    },
    "533686": {
        "question": "Khuôn in của In Flexo&nbsp; là chất liệu gì ?",
        "answer": "Nhựa Photopolymer&nbsp;"
    },
    "533687": {
        "question": "Khi in Flexo mực in được cấp cho khuôn in nhờ bộ phận nào ?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "533688": {
        "question": "Ngoài nhựa Photopolymer khuôn in Flexo được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "533689": {
        "question": "Máy in Flexo thường được bố trí mấy màu ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533690": {
        "question": "Công nghệ tạo khuôn in flexo phổ biến là công nghệ nào ?",
        "answer": "Cả 3 công nghệ trên"
    },
    "533691": {
        "question": "Thiết kế in Flexo có hình bitmap đậm lợt, ta sử dụng bản in PhotoPolymer thì phải xuất phim âm bản đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533692": {
        "question": "In Flexo trên bao bì carton dơn sóng và trên các loại bao bì dệt pp thì sử dụng bản in có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 3,175mm tới 6,35mm"
    },
    "533693": {
        "question": "Phim in Flexo được xuất phim ngược và trame hóa trên phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "150 Line/Inch"
    },
    "533694": {
        "question": "Đặc biệt công nghệ in Flexo có thêm hệ thống tự động nào sau in ?",
        "answer": "Hệ thống bế tự động ngay sau in&nbsp;"
    },
    "533695": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thường được dùng để in những loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533696": {
        "question": "Mực in Flexo được truyền đông đều lên bản in nhờ bộ phận nào?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "533697": {
        "question": "Sản phẩm In Flexo có giá thành rẻ so với in bằng những công nghệ in khác, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533698": {
        "question": "In Flexo không thể in với những ấn phẩm có màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu và có hình bitmap đậm lợt, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533699": {
        "question": "Ấn phẩm In Flexo được tách màu để xuất phim cho chế bản in như thế nào ? ight:15.0pt'&gt;",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533700": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Flexo làm bằng gì ?",
        "answer": "Cao su hoặc Phoyopolymer"
    },
    "533701": {
        "question": "Phương pháp in Flexo dùng in cho loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn Decal"
    },
    "533702": {
        "question": "Bản in Flexo bằng cao su được chế bản như thế nào?",
        "answer": "Khắc tay hoặc khắc máy"
    },
    "533703": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thuộc loại giống In kiểu gì ?",
        "answer": "Typo"
    },
    "533704": {
        "question": "Khi xuất file khổ lớn trong Illustrator để in kỹ thuật số ta chọn thông số nào là quan trọng nhất?",
        "answer": "Create PDF Compatible file"
    },
    "533705": {
        "question": "Tất cả công nghệ in công nghiệp được sử dụng bản in như thế nào?",
        "answer": "Mỗi công nghệ in có một bản in khác nhau"
    },
    "533706": {
        "question": "Đâu là ưu điểm quan trọng của công nghệ in công nghiệp để ta quyết định chọn in công nghiệp?",
        "answer": "In số lượng càng nhiều giá thành càng giảm"
    },
    "533707": {
        "question": "Trong Illustrator khi chế bản ta mở bảng lệnh nào để xem và kiểm tra các bảng film?",
        "answer": "Wndow\\Separations Preview"
    },
    "533708": {
        "question": "Công nghệ in màu pha thì số bản film được chế bản là?",
        "answer": "Trong ấn phẩm có bao nhiêu nhóm màu thì chế bản thành bấy nhiêu bản film"
    },
    "533709": {
        "question": "Trong chương trình photoshop ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng lệnh Channel\\New spot channel"
    },
    "533710": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng Color\\Create New Swatch..."
    },
    "533711": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator khi chế bản in màu pha ta chọn kiểu màu nào?",
        "answer": "Spot color"
    },
    "533712": {
        "question": "Công nghệ in màu tự động ta có thể thiết kế để in 3 màu CMY (bỏ màu K), kết quả in gần giống như 4 màu CMYK. Đều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533713": {
        "question": "In kỹ thuật số là một quy trình in khép kín, có sử dụng bản in ?",
        "answer": "Không có bản in"
    },
    "533714": {
        "question": "Đâu là bước đầu tiên trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Làm việc với khách hàng"
    },
    "533715": {
        "question": "Công nghệ in kỹ thuật số là công nghệ in ?",
        "answer": "Theo quy trình khép kín, không cần bản in"
    },
    "533716": {
        "question": "Máy in nào sau đây là một trong những máy in công nghiệp?",
        "answer": "Máy in offset"
    },
    "533717": {
        "question": "Môn học kỹ thuật in giúp cho người thiết kế như thế nào ?",
        "answer": "Biết cách thiết kế và chế bản in"
    },
    "533718": {
        "question": "In offset là công nghệ in gì ?",
        "answer": "In công nghiệp"
    },
    "533719": {
        "question": "Thiết kế in kỹ thuật số phải được xuất trực tiếp ra file định dạng nào?",
        "answer": "Định dạng file TIF"
    },
    "533720": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để xuất file in kỹ thuật số?",
        "answer": "Export"
    },
    "533721": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Ché bản in"
    },
    "533722": {
        "question": "Hệ màu chuẩn để in kỹ thuật số là hệ màu nào?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533723": {
        "question": "Để giảm vỡ nét trong in kỹ thuật số khi xuất file ta chọn thông số nào?",
        "answer": "Anti aliasing"
    },
    "533724": {
        "question": "Hóa chất bắt sáng trong công nghệ tạo khuôn in lụa là gì ?",
        "answer": "Bicromat"
    },
    "533725": {
        "question": "Đơn vị để đo độ lớn hạt trame trên film là gì?",
        "answer": "Line/inch"
    },
    "533726": {
        "question": "Góc trame có ý nghĩa gì ?",
        "answer": "Khắc phục lổi moire khi in"
    },
    "533727": {
        "question": "Trong photoshop ta chọn lệnh nào để trame hóa trước trên film?",
        "answer": "Image\\mode\\bitmap..."
    },
    "533728": {
        "question": "Mực in lụa có mấy loại ?",
        "answer": "2 loại đó là mực dầu và mực nước"
    },
    "533729": {
        "question": "Khi phơi bản (tạo khuôn) in lụa dùng phương pháp nào?",
        "answer": "Phương pháp quang hóa (ánh sáng rọi vào mặt bản in)"
    },
    "533730": {
        "question": "Đâu là hạn chế của công nghệ in lụa?",
        "answer": "Tốc độ in chậm"
    },
    "533731": {
        "question": "Khi trame hóa trên film in lụa ta chọn kiểu hạt (shape) gì?",
        "answer": "Round"
    },
    "533732": {
        "question": "Trame hóa trên film để làm gì?",
        "answer": "Tạo giải pháp in các hình ành có độ đậm lợt, sáng tối"
    },
    "533733": {
        "question": "Dấu bon (ke) được tạo trên bản in lụa để làm gì?",
        "answer": "Để thợ in canh các màu in cho chính xác"
    },
    "533734": {
        "question": "Đặc điểm quan trọng khi thiết kế in lụa là ?",
        "answer": "Hạn chế màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu"
    },
    "533735": {
        "question": "Khi chế bản in lụa, cần 1 bản in lót trắng khi in lên chất liệu nào?",
        "answer": "Chất liệu màu tối hoặc trong suốt"
    },
    "533736": {
        "question": "Phim in lụa được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "60 - 100 line/inch"
    },
    "533737": {
        "question": "Phim in lụa được tách như thế nào ?",
        "answer": "Tách theo nhóm màu"
    },
    "533738": {
        "question": "In lụa là công nghệ in màu (mực) như thế nào ?",
        "answer": "Màu pha"
    },
    "533739": {
        "question": "Phim in lụa là kiểu phim gì ?",
        "answer": "Phim&nbsp; thuận và dương bản"
    },
    "533740": {
        "question": "Chất liệu nào làm ra bản in lụa?",
        "answer": "Lưới hay lụa"
    },
    "533741": {
        "question": "Khuôn in lụa được làm bằng gì ?",
        "answer": "Gỗ hay nhôm"
    },
    "533742": {
        "question": "In lụa là phương pháp in ?",
        "answer": "Trực tiếp"
    },
    "533743": {
        "question": "In lụa là công nghệ in ?",
        "answer": "Thủ công hoặc bán tự động"
    },
    "533744": {
        "question": "Trong InDesign để bình trang tay sách tự động&nbsp; ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet"
    },
    "533745": {
        "question": "Trong khi xử lý file in offset ta thực hiện trapping để làm gì?",
        "answer": "Tránh hiện tượng lé trắng"
    },
    "533746": {
        "question": "Ta dùng lệnh gì để khắc phục trạng thái missing hình ảnh trong in offset?",
        "answer": "Embed"
    },
    "533747": {
        "question": "Máy phơi bản in offset bằng công nghệ CTF dùng loại đèn gì?",
        "answer": "Đèn UV hoặc helogen"
    },
    "533748": {
        "question": "In offset in được lên kim loại, Decal, Nhựa đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533749": {
        "question": "Để có được sản phẩm in offset phải trải qua mấy công đoạn?",
        "answer": "5 công đoạn"
    },
    "533750": {
        "question": "Mực In offset là &nbsp;loại mực gì ?",
        "answer": "Mực dầu"
    },
    "533751": {
        "question": "Khi xử lý file để in offset trong Ai ta dùng lệnh gì để khắc phục sự cố lỗi font khi RIP file?",
        "answer": "Type\\Create Outline"
    },
    "533752": {
        "question": "In offset là nguyên lý in gì ?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "533753": {
        "question": "Phương pháp in Offset là phương phápgì ?",
        "answer": "Truyền qua"
    },
    "533754": {
        "question": "Sự truyền mực của in offset theo nguyên tắc nào ?&nbsp;",
        "answer": "Cứng-mềm-cứng"
    },
    "533755": {
        "question": "Khuôn in trong in offset làm bằng gì ?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "533756": {
        "question": "Máy in offset thông dụng thường có mấy màu ?",
        "answer": "4"
    },
    "533757": {
        "question": "Phim in offset được xuất ra nhìn thấy như thế nào ?",
        "answer": "Ngược và dương bản"
    },
    "533758": {
        "question": "Máy in offset in theo hệ màu gì ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533759": {
        "question": "Máy in offset có những loại gì ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533760": {
        "question": "Phim in offset được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "150-175-200 line/inch"
    },
    "533761": {
        "question": "In báo thường được in trên máy In offset dạng nào ?",
        "answer": "&nbsp;Máy in cuộn"
    },
    "533762": {
        "question": "Hiện nay có mấy công nghệ tảo bảng kẽm để in offset?",
        "answer": "Có 2 công nghệ : CTF và CTP"
    },
    "533763": {
        "question": "Công nghệ tạo bảng kẽm CTP là công nghệ ?",
        "answer": "Từ máy tính ghi trực tiếp lên bản i (không cần Phim)"
    },
    "533764": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đồng bằng phương pháp gì ?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "533765": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng hệ thống gì ?",
        "answer": "Gió"
    },
    "533766": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Quang hóa"
    },
    "533767": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Khắc Laser"
    },
    "533768": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in ống đồng phải làm gì ?",
        "answer": "Mạ Crôm"
    },
    "533769": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toàn&nbsp; là máy gì ?",
        "answer": "Máy ghép"
    },
    "533770": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tôm&nbsp; sau khi hoàn thành sản phẩm là máy gì ?",
        "answer": "Máy chia cuộn"
    },
    "533771": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì ?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "533772": {
        "question": "Máy ghép màng sản phẩm in ống đồng là loại máy nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533773": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm ?",
        "answer": "Ghép phức hợp"
    },
    "533774": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có nét trơn thì được xuất phim như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "533775": {
        "question": "Trước khi phủ lớp áo đồng người ta phủ lên ống trụ một lớp gì ?",
        "answer": "Bạc"
    },
    "533776": {
        "question": "Hình ảnh được truyền sang khuôn in như thế nào ?",
        "answer": "Hình ảnh được truyền từ giấy Pigment sang khuôn in"
    },
    "533777": {
        "question": "Có 2 phương pháp tạo khuôn in ống đồng đó là phương pháp quang hóa và phương pháp khắc laser đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533778": {
        "question": "Đâu là nhược điểm của công nghệ in ống đồng ?",
        "answer": "Phải in số lượng lớn (đơn vị tính tấn)"
    },
    "533779": {
        "question": "Tùy theo kích thước của ấn phẩm bao bì mà chu vi của trục in ống đồng có độ lớn nhỏ khác nhau đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533780": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng nào cần có một bản in lót nền ?",
        "answer": "Các loại bao bì nhựa"
    },
    "533781": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có dạng nét trơn thì được chế bản in màu như thế nào ?",
        "answer": "Chế bản in màu pha"
    },
    "533782": {
        "question": "In ống đồng là phương pháp in gì ?",
        "answer": "In lõm&nbsp;"
    },
    "533783": {
        "question": "Khuôn in của Công nghệ In Ống đồng được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Ống thép mạ đồng"
    },
    "533784": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 2 mặt hoặc sách khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "533785": {
        "question": "Khi bình trang tự động trong chương trình InDesign ta chọn thông số như thế nào để đặt dấu xén tự động?",
        "answer": "Marks and Bleed chọn Crop Marks và định offset = 0"
    },
    "533786": {
        "question": "Khổ in offset là 840 x 600 mm để bình film tự trở tay kê với lề nhíp là 15mm, lề hông là 10mm thì khô bình phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "820 x 575mm"
    },
    "533787": {
        "question": "Trong Ai khi xuất phim (chuẩn bị file để in phim hoặc ghi kẽm) ta chọn những thông số kỹ thuật nào?",
        "answer": "Cả thông số trên"
    },
    "533788": {
        "question": "Có nhiều ấn phẩm nhãn hàng khác nhau (nội dung, màu sắc, quy cách) để giảm chi phí in offset ta nên bình tất cả vào một khổ in điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533789": {
        "question": "Điểm khác nhau giữa kiểu bình tự trở tay kê và kiểu bình tự trở nhíp là?",
        "answer": "KIểu bình tự trở tay kê chưa 1 lề nhíp, kiều bình tự trở nhíp phải chừa 2 lề nhíp."
    },
    "533790": {
        "question": "Khi bình phim in offset tại sao ta phải đặt dấu xén 2 dao?",
        "answer": "Tránh sự cố lé màu khi xén thành phẩm"
    },
    "533791": {
        "question": "Kiểu bình phim tự trở tay kê được bình như thế nào?",
        "answer": "2 mặt ấn phẩm được bình đối xứng ngang"
    },
    "533792": {
        "question": "Khi in offset với kiểu bình phim tự trở nhíp giấy in sẽ được trở mặt theo chiều nào?",
        "answer": "Trở giấy theo chiều dọc"
    },
    "533793": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 1 mặt khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print..."
    },
    "533794": {
        "question": "Khái niệm bình phim&nbsp; là gì ?",
        "answer": "Sắp xếp ấn phẩm&nbsp; đúng khổ in và đúng kiểu in"
    },
    "533795": {
        "question": "Khổ bình phim là gì ?",
        "answer": "Là diện tích khổ in sau khi chừa các lề xén, lề nhíp và hệ thống bon màu..."
    },
    "533796": {
        "question": "Lề nhíp là gì ?",
        "answer": "Là khoảng lề chừa trắng (không in) để các nhíp bắt đưa giấy vào máy in"
    },
    "533797": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm có tác dụng như thế nào?",
        "answer": "Khắc phục sự cố lé trắng khi xén thành phẩm"
    },
    "533798": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm trong in offset là bao nhiêu?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều được"
    },
    "533799": {
        "question": "Trong in offset khoảng chừa lề nhíp là bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 12 đến 15mm"
    },
    "533800": {
        "question": "Ấn phẩm bao bì (hộp hoặc thùng Carton) nếu in offset ta nên chọn kiểu bình film nào?",
        "answer": "Kiểu bình phim tờ rời 1 mặt"
    },
    "533801": {
        "question": "Ấn phẩm Brochure (gấp 3) ta nên chọn kiểu bình phim nào để in offset?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533802": {
        "question": "Ấn phẩm in offset ta chọn loại máy xén nào để xén thành phẩm?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533803": {
        "question": "Ấn phẩm in offset khi thiết kế ở chương trình InDesign thì có ưu điểm gì so với chương trình khác?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533804": {
        "question": "Phần tử in offset khi xuất phim in offset có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "533805": {
        "question": "Phần tử không in trên&nbsp; phim in offgset có màu gì ?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "533806": {
        "question": "Kiểu bình phim tay sách AB để bình phim in offset ấn phẩm nào?",
        "answer": "Ấn phẩm&nbsp; nhiều trang như sách báo, tạp chí, Catalogues."
    },
    "533807": {
        "question": "Trên phim in offset có những&nbsp; thành phần gì ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533808": {
        "question": "Đâu là tổng số trang của 1 tay sách in offset đúng ?",
        "answer": "16 trang&nbsp;"
    },
    "533809": {
        "question": "Một tay sách được bình để in offset thí có bao nhiêu khổ bình phim?",
        "answer": "2&nbsp;"
    },
    "533810": {
        "question": "Trong chương trình Indesign để bình trang tay sách ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "533811": {
        "question": "Đâu là cách để biết vị trang sách để bình đúng vào khổ bình phim?",
        "answer": "Xếp tay sách giả"
    },
    "533812": {
        "question": "Đóng sách theo kiểu đóng lồng là ?",
        "answer": "Các tay sách in được xếp và lồng vào với nhau"
    },
    "533813": {
        "question": "Bình trang tay sách trong Indesign có ứng dụng gì?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "533814": {
        "question": "Trong Indesign ta chọn kiểu Booklet Type nào để bình trang tay sách?",
        "answer": "2 -up saddle Stitch"
    },
    "533815": {
        "question": "Hệ Màu mực in offset là hệ màu nào ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533816": {
        "question": "Phim in offset có thuộc tính như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "533817": {
        "question": "Chất liệu của bản in offset là gì ?",
        "answer": "Kẽm"
    },
    "533818": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-8,17-24"
    },
    "533819": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng kẹp thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-16"
    },
    "533820": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách bìa gồm 4 trang bìa với kiểu đóng lồng thì tay sách bìa được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-2,23-24"
    },
    "533821": {
        "question": "Ấn phẩm sách 40 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì cần bình bao nhiêu tay sách?",
        "answer": "3 tay sách&nbsp;"
    },
    "533822": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng lồng được áp dụng với ấn phẩm sách tối đa là bao nhiêu trang ?",
        "answer": "80 trang"
    },
    "533823": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng kẹp với ấn phẩm sách lớn như tiểu thuyết hay tự điển thì bìa sách phải được thiết khế và bình phim để in riêng so với những trang ruột sách, điều này đúng hay sai ?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533824": {
        "question": "Trong bộ 3 chương trình Photoshop, Illustrator, Indesign để thiết kế khuôn bế chính xác ta nên chọn chương trình nào ?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "533825": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để lấn nền ấn phẩm in và cấn bế cho chính xác?",
        "answer": "Object\\Path\\Offset Path..."
    },
    "533826": {
        "question": "Ấn phẩm cắt thành phẩm khi thiết kế cần lấn nền (tràn lề) bao nhiêu ?",
        "answer": "2-5mm"
    },
    "533827": {
        "question": "Công đoạn cán màng thường được sử dụng cho loại sản phảm nào ?",
        "answer": "Thùng Carton 2 lớp"
    },
    "533828": {
        "question": "Công đoạn ép kim sau in có thể thực hiện lên những chất liệu nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533829": {
        "question": "Ấn phẩm sách, tạp chí để thành phẩm sau in ta có những kiểu thành phẩm nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533830": {
        "question": "Công đoạn sau in là những công đoạn nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533831": {
        "question": "Muốn có sản phẩm hiệu ứng tạo chất liêu trên bề mặt giấy phải dùng phương pháp gì ?",
        "answer": "Cán gân"
    },
    "533832": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có một phần làm điểm nhấn khác lạ cho ấn phẩm cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Ép kim"
    },
    "533833": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có hiệu ứng bống trong suốt cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Phủ UV"
    },
    "533834": {
        "question": "Định dạng cho bao bì hoàn thiện . Cần phải có công đoạn nào ?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "533835": {
        "question": "Khuôn dế demi đòi hỏi tính chính xác cao ta nên chọn loại dao nào và có thông số kỹ thuật như thế nào ?",
        "answer": "Dao của Nhật có độ dày 0,45mm và cao 6mm"
    },
    "533836": {
        "question": "Để định hình cho ấn phẩm phức tạp sau in không cắt được ta nên chọn công đoạn nào để thành phẩm?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "533837": {
        "question": "Khi thiết kế khuôn bế trên phần mềm máy tính nhân viên thiết kế cần phải làm gì ?",
        "answer": "Cả 3 việc trên"
    },
    "533838": {
        "question": "Sau khi thiết kế khuôn bế và xuất file, để có dao bế chính xác thì các công đoạn tiếp theo là gì ?",
        "answer": "Cả 3 công đoạn trên"
    },
    "533839": {
        "question": "Cấn bế thành phẩm ấn phẩm sau in có mấy loại ?",
        "answer": "Có 3 loại: Bế đứt, bế cấn và bế Demi"
    },
    "533840": {
        "question": "Bế Demi thường được dùng để thành phẩm cho loại ấn phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn decal 2 hoặc 3 lớp"
    },
    "533841": {
        "question": "Đế của khuôn bế thùng carton làm bằng chất liệu gì và có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Ván gỗ dày 18mm, 16mm hoặc 14mm"
    },
    "533842": {
        "question": "Đế của khuôn bế Demi làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "PVC tổng hợp"
    },
    "533843": {
        "question": "Khuôn bế thùng carton giấy sóng 5 lớp, sóng B dày 6mm sử dụng ván dày 18mm thì chiều cao của dao bế là bao nhiêu ?",
        "answer": "23,8mm"
    },
    "533844": {
        "question": "Công nghệ in Flexo có thể in lên nhiều chất liệu hút thấm mực và chất liệu không hút thấm mực, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "533845": {
        "question": "In Flexo là phương phắp in gì ?",
        "answer": "In lồi"
    },
    "533846": {
        "question": "Khuôn in của In Flexo&nbsp; là chất liệu gì ?",
        "answer": "Nhựa Photopolymer&nbsp;"
    },
    "533847": {
        "question": "Khi in Flexo mực in được cấp cho khuôn in nhờ bộ phận nào ?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "533848": {
        "question": "Ngoài nhựa Photopolymer khuôn in Flexo được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "533849": {
        "question": "Máy in Flexo thường được bố trí mấy màu ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533850": {
        "question": "Công nghệ tạo khuôn in flexo phổ biến là công nghệ nào ?",
        "answer": "Cả 3 công nghệ trên"
    },
    "533851": {
        "question": "Thiết kế in Flexo có hình bitmap đậm lợt, ta sử dụng bản in PhotoPolymer thì phải xuất phim âm bản đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533852": {
        "question": "In Flexo trên bao bì carton dơn sóng và trên các loại bao bì dệt pp thì sử dụng bản in có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 3,175mm tới 6,35mm"
    },
    "533853": {
        "question": "Phim in Flexo được xuất phim ngược và trame hóa trên phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "150 Line/Inch"
    },
    "533854": {
        "question": "Đặc biệt công nghệ in Flexo có thêm hệ thống tự động nào sau in ?",
        "answer": "Hệ thống bế tự động ngay sau in&nbsp;"
    },
    "533855": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thường được dùng để in những loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533856": {
        "question": "Mực in Flexo được truyền đông đều lên bản in nhờ bộ phận nào?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "533857": {
        "question": "Sản phẩm In Flexo có giá thành rẻ so với in bằng những công nghệ in khác, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533858": {
        "question": "In Flexo không thể in với những ấn phẩm có màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu và có hình bitmap đậm lợt, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "533859": {
        "question": "Ấn phẩm In Flexo được tách màu để xuất phim cho chế bản in như thế nào ? ight:15.0pt'&gt;",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533860": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Flexo làm bằng gì ?",
        "answer": "Cao su hoặc Phoyopolymer"
    },
    "533861": {
        "question": "Phương pháp in Flexo dùng in cho loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn Decal"
    },
    "533862": {
        "question": "Bản in Flexo bằng cao su được chế bản như thế nào?",
        "answer": "Khắc tay hoặc khắc máy"
    },
    "533863": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thuộc loại giống In kiểu gì ?",
        "answer": "Typo"
    },
    "533864": {
        "question": "Khi xuất file khổ lớn trong Illustrator để in kỹ thuật số ta chọn thông số nào là quan trọng nhất?",
        "answer": "Create PDF Compatible file"
    },
    "533865": {
        "question": "Tất cả công nghệ in công nghiệp được sử dụng bản in như thế nào?",
        "answer": "Mỗi công nghệ in có một bản in khác nhau"
    },
    "533866": {
        "question": "Đâu là ưu điểm quan trọng của công nghệ in công nghiệp để ta quyết định chọn in công nghiệp?",
        "answer": "In số lượng càng nhiều giá thành càng giảm"
    },
    "533867": {
        "question": "Trong Illustrator khi chế bản ta mở bảng lệnh nào để xem và kiểm tra các bảng film?",
        "answer": "Wndow\\Separations Preview"
    },
    "533868": {
        "question": "Công nghệ in màu pha thì số bản film được chế bản là?",
        "answer": "Trong ấn phẩm có bao nhiêu nhóm màu thì chế bản thành bấy nhiêu bản film"
    },
    "533869": {
        "question": "Trong chương trình photoshop ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng lệnh Channel\\New spot channel"
    },
    "533870": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng Color\\Create New Swatch..."
    },
    "533871": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator khi chế bản in màu pha ta chọn kiểu màu nào?",
        "answer": "Spot color"
    },
    "533872": {
        "question": "Công nghệ in màu tự động ta có thể thiết kế để in 3 màu CMY (bỏ màu K), kết quả in gần giống như 4 màu CMYK. Đều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533873": {
        "question": "In kỹ thuật số là một quy trình in khép kín, có sử dụng bản in ?",
        "answer": "Không có bản in"
    },
    "533874": {
        "question": "Đâu là bước đầu tiên trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Làm việc với khách hàng"
    },
    "533875": {
        "question": "Công nghệ in kỹ thuật số là công nghệ in ?",
        "answer": "Theo quy trình khép kín, không cần bản in"
    },
    "533876": {
        "question": "Máy in nào sau đây là một trong những máy in công nghiệp?",
        "answer": "Máy in offset"
    },
    "533877": {
        "question": "Môn học kỹ thuật in giúp cho người thiết kế như thế nào ?",
        "answer": "Biết cách thiết kế và chế bản in"
    },
    "533878": {
        "question": "In offset là công nghệ in gì ?",
        "answer": "In công nghiệp"
    },
    "533879": {
        "question": "Thiết kế in kỹ thuật số phải được xuất trực tiếp ra file định dạng nào?",
        "answer": "Định dạng file TIF"
    },
    "533880": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để xuất file in kỹ thuật số?",
        "answer": "Export"
    },
    "533881": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Ché bản in"
    },
    "533882": {
        "question": "Hệ màu chuẩn để in kỹ thuật số là hệ màu nào?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533883": {
        "question": "Để giảm vỡ nét trong in kỹ thuật số khi xuất file ta chọn thông số nào?",
        "answer": "Anti aliasing"
    },
    "533884": {
        "question": "Hóa chất bắt sáng trong công nghệ tạo khuôn in lụa là gì ?",
        "answer": "Bicromat"
    },
    "533885": {
        "question": "Đơn vị để đo độ lớn hạt trame trên film là gì?",
        "answer": "Line/inch"
    },
    "533886": {
        "question": "Góc trame có ý nghĩa gì ?",
        "answer": "Khắc phục lổi moire khi in"
    },
    "533887": {
        "question": "Trong photoshop ta chọn lệnh nào để trame hóa trước trên film?",
        "answer": "Image\\mode\\bitmap..."
    },
    "533888": {
        "question": "Mực in lụa có mấy loại ?",
        "answer": "2 loại đó là mực dầu và mực nước"
    },
    "533889": {
        "question": "Khi phơi bản (tạo khuôn) in lụa dùng phương pháp nào?",
        "answer": "Phương pháp quang hóa (ánh sáng rọi vào mặt bản in)"
    },
    "533890": {
        "question": "Đâu là hạn chế của công nghệ in lụa?",
        "answer": "Tốc độ in chậm"
    },
    "533891": {
        "question": "Khi trame hóa trên film in lụa ta chọn kiểu hạt (shape) gì?",
        "answer": "Round"
    },
    "533892": {
        "question": "Trame hóa trên film để làm gì?",
        "answer": "Tạo giải pháp in các hình ành có độ đậm lợt, sáng tối"
    },
    "533893": {
        "question": "Dấu bon (ke) được tạo trên bản in lụa để làm gì?",
        "answer": "Để thợ in canh các màu in cho chính xác"
    },
    "533894": {
        "question": "Đặc điểm quan trọng khi thiết kế in lụa là ?",
        "answer": "Hạn chế màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu"
    },
    "533895": {
        "question": "Khi chế bản in lụa, cần 1 bản in lót trắng khi in lên chất liệu nào?",
        "answer": "Chất liệu màu tối hoặc trong suốt"
    },
    "533896": {
        "question": "Phim in lụa được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "60 - 100 line/inch"
    },
    "533897": {
        "question": "Phim in lụa được tách như thế nào ?",
        "answer": "Tách theo nhóm màu"
    },
    "533898": {
        "question": "In lụa là công nghệ in màu (mực) như thế nào ?",
        "answer": "Màu pha"
    },
    "533899": {
        "question": "Phim in lụa là kiểu phim gì ?",
        "answer": "Phim&nbsp; thuận và dương bản"
    },
    "533900": {
        "question": "Chất liệu nào làm ra bản in lụa?",
        "answer": "Lưới hay lụa"
    },
    "533901": {
        "question": "Khuôn in lụa được làm bằng gì ?",
        "answer": "Gỗ hay nhôm"
    },
    "533902": {
        "question": "In lụa là phương pháp in ?",
        "answer": "Trực tiếp"
    },
    "533903": {
        "question": "In lụa là công nghệ in ?",
        "answer": "Thủ công hoặc bán tự động"
    },
    "533904": {
        "question": "Trong InDesign để bình trang tay sách tự động&nbsp; ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet"
    },
    "533905": {
        "question": "Trong khi xử lý file in offset ta thực hiện trapping để làm gì?",
        "answer": "Tránh hiện tượng lé trắng"
    },
    "533906": {
        "question": "Ta dùng lệnh gì để khắc phục trạng thái missing hình ảnh trong in offset?",
        "answer": "Embed"
    },
    "533907": {
        "question": "Máy phơi bản in offset bằng công nghệ CTF dùng loại đèn gì?",
        "answer": "Đèn UV hoặc helogen"
    },
    "533908": {
        "question": "In offset in được lên kim loại, Decal, Nhựa đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533909": {
        "question": "Để có được sản phẩm in offset phải trải qua mấy công đoạn?",
        "answer": "5 công đoạn"
    },
    "533910": {
        "question": "Mực In offset là &nbsp;loại mực gì ?",
        "answer": "Mực dầu"
    },
    "533911": {
        "question": "Khi xử lý file để in offset trong Ai ta dùng lệnh gì để khắc phục sự cố lỗi font khi RIP file?",
        "answer": "Type\\Create Outline"
    },
    "533912": {
        "question": "In offset là nguyên lý in gì ?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "533913": {
        "question": "Phương pháp in Offset là phương phápgì ?",
        "answer": "Truyền qua"
    },
    "533914": {
        "question": "Sự truyền mực của in offset theo nguyên tắc nào ?&nbsp;",
        "answer": "Cứng-mềm-cứng"
    },
    "533915": {
        "question": "Khuôn in trong in offset làm bằng gì ?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "533916": {
        "question": "Máy in offset thông dụng thường có mấy màu ?",
        "answer": "4"
    },
    "533917": {
        "question": "Phim in offset được xuất ra nhìn thấy như thế nào ?",
        "answer": "Ngược và dương bản"
    },
    "533918": {
        "question": "Máy in offset in theo hệ màu gì ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533919": {
        "question": "Máy in offset có những loại gì ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533920": {
        "question": "Phim in offset được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "150-175-200 line/inch"
    },
    "533921": {
        "question": "In báo thường được in trên máy In offset dạng nào ?",
        "answer": "&nbsp;Máy in cuộn"
    },
    "533922": {
        "question": "Hiện nay có mấy công nghệ tảo bảng kẽm để in offset?",
        "answer": "Có 2 công nghệ : CTF và CTP"
    },
    "533923": {
        "question": "Công nghệ tạo bảng kẽm CTP là công nghệ ?",
        "answer": "Từ máy tính ghi trực tiếp lên bản i (không cần Phim)"
    },
    "533924": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đồng bằng phương pháp gì ?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "533925": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng hệ thống gì ?",
        "answer": "Gió"
    },
    "533926": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Quang hóa"
    },
    "533927": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Khắc Laser"
    },
    "533928": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in ống đồng phải làm gì ?",
        "answer": "Mạ Crôm"
    },
    "533929": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toàn&nbsp; là máy gì ?",
        "answer": "Máy ghép"
    },
    "533930": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tôm&nbsp; sau khi hoàn thành sản phẩm là máy gì ?",
        "answer": "Máy chia cuộn"
    },
    "533931": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì ?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "533932": {
        "question": "Máy ghép màng sản phẩm in ống đồng là loại máy nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533933": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm ?",
        "answer": "Ghép phức hợp"
    },
    "533934": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có nét trơn thì được xuất phim như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "533935": {
        "question": "Trước khi phủ lớp áo đồng người ta phủ lên ống trụ một lớp gì ?",
        "answer": "Bạc"
    },
    "533936": {
        "question": "Hình ảnh được truyền sang khuôn in như thế nào ?",
        "answer": "Hình ảnh được truyền từ giấy Pigment sang khuôn in"
    },
    "533937": {
        "question": "Có 2 phương pháp tạo khuôn in ống đồng đó là phương pháp quang hóa và phương pháp khắc laser đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533938": {
        "question": "Đâu là nhược điểm của công nghệ in ống đồng ?",
        "answer": "Phải in số lượng lớn (đơn vị tính tấn)"
    },
    "533939": {
        "question": "Tùy theo kích thước của ấn phẩm bao bì mà chu vi của trục in ống đồng có độ lớn nhỏ khác nhau đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533940": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng nào cần có một bản in lót nền ?",
        "answer": "Các loại bao bì nhựa"
    },
    "533941": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có dạng nét trơn thì được chế bản in màu như thế nào ?",
        "answer": "Chế bản in màu pha"
    },
    "533942": {
        "question": "In ống đồng là phương pháp in gì ?",
        "answer": "In lõm&nbsp;"
    },
    "533943": {
        "question": "Khuôn in của Công nghệ In Ống đồng được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Ống thép mạ đồng"
    },
    "533944": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 2 mặt hoặc sách khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "533945": {
        "question": "Khi bình trang tự động trong chương trình InDesign ta chọn thông số như thế nào để đặt dấu xén tự động?",
        "answer": "Marks and Bleed chọn Crop Marks và định offset = 0"
    },
    "533946": {
        "question": "Khổ in offset là 840 x 600 mm để bình film tự trở tay kê với lề nhíp là 15mm, lề hông là 10mm thì khô bình phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "820 x 575mm"
    },
    "533947": {
        "question": "Trong Ai khi xuất phim (chuẩn bị file để in phim hoặc ghi kẽm) ta chọn những thông số kỹ thuật nào?",
        "answer": "Cả thông số trên"
    },
    "533948": {
        "question": "Có nhiều ấn phẩm nhãn hàng khác nhau (nội dung, màu sắc, quy cách) để giảm chi phí in offset ta nên bình tất cả vào một khổ in điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533949": {
        "question": "Điểm khác nhau giữa kiểu bình tự trở tay kê và kiểu bình tự trở nhíp là?",
        "answer": "KIểu bình tự trở tay kê chưa 1 lề nhíp, kiều bình tự trở nhíp phải chừa 2 lề nhíp."
    },
    "533950": {
        "question": "Khi bình phim in offset tại sao ta phải đặt dấu xén 2 dao?",
        "answer": "Tránh sự cố lé màu khi xén thành phẩm"
    },
    "533951": {
        "question": "Kiểu bình phim tự trở tay kê được bình như thế nào?",
        "answer": "2 mặt ấn phẩm được bình đối xứng ngang"
    },
    "533952": {
        "question": "Khi in offset với kiểu bình phim tự trở nhíp giấy in sẽ được trở mặt theo chiều nào?",
        "answer": "Trở giấy theo chiều dọc"
    },
    "533953": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 1 mặt khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print..."
    },
    "533954": {
        "question": "Khái niệm bình phim&nbsp; là gì ?",
        "answer": "Sắp xếp ấn phẩm&nbsp; đúng khổ in và đúng kiểu in"
    },
    "533955": {
        "question": "Khổ bình phim là gì ?",
        "answer": "Là diện tích khổ in sau khi chừa các lề xén, lề nhíp và hệ thống bon màu..."
    },
    "533956": {
        "question": "Lề nhíp là gì ?",
        "answer": "Là khoảng lề chừa trắng (không in) để các nhíp bắt đưa giấy vào máy in"
    },
    "533957": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm có tác dụng như thế nào?",
        "answer": "Khắc phục sự cố lé trắng khi xén thành phẩm"
    },
    "533958": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm trong in offset là bao nhiêu?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều được"
    },
    "533959": {
        "question": "Trong in offset khoảng chừa lề nhíp là bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 12 đến 15mm"
    },
    "533960": {
        "question": "Ấn phẩm bao bì (hộp hoặc thùng Carton) nếu in offset ta nên chọn kiểu bình film nào?",
        "answer": "Kiểu bình phim tờ rời 1 mặt"
    },
    "533961": {
        "question": "Ấn phẩm Brochure (gấp 3) ta nên chọn kiểu bình phim nào để in offset?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533962": {
        "question": "Ấn phẩm in offset ta chọn loại máy xén nào để xén thành phẩm?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533963": {
        "question": "Ấn phẩm in offset khi thiết kế ở chương trình InDesign thì có ưu điểm gì so với chương trình khác?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533964": {
        "question": "Phần tử in offset khi xuất phim in offset có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "533965": {
        "question": "Phần tử không in trên&nbsp; phim in offgset có màu gì ?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "533966": {
        "question": "Kiểu bình phim tay sách AB để bình phim in offset ấn phẩm nào?",
        "answer": "Ấn phẩm&nbsp; nhiều trang như sách báo, tạp chí, Catalogues."
    },
    "533967": {
        "question": "Trên phim in offset có những&nbsp; thành phần gì ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533968": {
        "question": "Đâu là tổng số trang của 1 tay sách in offset đúng ?",
        "answer": "16 trang&nbsp;"
    },
    "533969": {
        "question": "Một tay sách được bình để in offset thí có bao nhiêu khổ bình phim?",
        "answer": "2&nbsp;"
    },
    "533970": {
        "question": "Trong chương trình Indesign để bình trang tay sách ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "533971": {
        "question": "Đâu là cách để biết vị trang sách để bình đúng vào khổ bình phim?",
        "answer": "Xếp tay sách giả"
    },
    "533972": {
        "question": "Đóng sách theo kiểu đóng lồng là ?",
        "answer": "Các tay sách in được xếp và lồng vào với nhau"
    },
    "533973": {
        "question": "Bình trang tay sách trong Indesign có ứng dụng gì?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "533974": {
        "question": "Trong Indesign ta chọn kiểu Booklet Type nào để bình trang tay sách?",
        "answer": "2 -up saddle Stitch"
    },
    "533975": {
        "question": "Hệ Màu mực in offset là hệ màu nào ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "533976": {
        "question": "Phim in offset có thuộc tính như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "533977": {
        "question": "Chất liệu của bản in offset là gì ?",
        "answer": "Kẽm"
    },
    "533978": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-8,17-24"
    },
    "533979": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng kẹp thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-16"
    },
    "533980": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách bìa gồm 4 trang bìa với kiểu đóng lồng thì tay sách bìa được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-2,23-24"
    },
    "533981": {
        "question": "Ấn phẩm sách 40 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì cần bình bao nhiêu tay sách?",
        "answer": "3 tay sách&nbsp;"
    },
    "533982": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng lồng được áp dụng với ấn phẩm sách tối đa là bao nhiêu trang ?",
        "answer": "80 trang"
    },
    "533983": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng kẹp với ấn phẩm sách lớn như tiểu thuyết hay tự điển thì bìa sách phải được thiết khế và bình phim để in riêng so với những trang ruột sách, điều này đúng hay sai ?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "533984": {
        "question": "Trong bộ 3 chương trình Photoshop, Illustrator, Indesign để thiết kế khuôn bế chính xác ta nên chọn chương trình nào ?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "533985": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để lấn nền ấn phẩm in và cấn bế cho chính xác?",
        "answer": "Object\\Path\\Offset Path..."
    },
    "533986": {
        "question": "Ấn phẩm cắt thành phẩm khi thiết kế cần lấn nền (tràn lề) bao nhiêu ?",
        "answer": "2-5mm"
    },
    "533987": {
        "question": "Công đoạn cán màng thường được sử dụng cho loại sản phảm nào ?",
        "answer": "Thùng Carton 2 lớp"
    },
    "533988": {
        "question": "Công đoạn ép kim sau in có thể thực hiện lên những chất liệu nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533989": {
        "question": "Ấn phẩm sách, tạp chí để thành phẩm sau in ta có những kiểu thành phẩm nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533990": {
        "question": "Công đoạn sau in là những công đoạn nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "533991": {
        "question": "Muốn có sản phẩm hiệu ứng tạo chất liêu trên bề mặt giấy phải dùng phương pháp gì ?",
        "answer": "Cán gân"
    },
    "533992": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có một phần làm điểm nhấn khác lạ cho ấn phẩm cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Ép kim"
    },
    "533993": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có hiệu ứng bống trong suốt cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Phủ UV"
    },
    "533994": {
        "question": "Định dạng cho bao bì hoàn thiện . Cần phải có công đoạn nào ?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "533995": {
        "question": "Khuôn dế demi đòi hỏi tính chính xác cao ta nên chọn loại dao nào và có thông số kỹ thuật như thế nào ?",
        "answer": "Dao của Nhật có độ dày 0,45mm và cao 6mm"
    },
    "533996": {
        "question": "Để định hình cho ấn phẩm phức tạp sau in không cắt được ta nên chọn công đoạn nào để thành phẩm?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "533997": {
        "question": "Khi thiết kế khuôn bế trên phần mềm máy tính nhân viên thiết kế cần phải làm gì ?",
        "answer": "Cả 3 việc trên"
    },
    "533998": {
        "question": "Sau khi thiết kế khuôn bế và xuất file, để có dao bế chính xác thì các công đoạn tiếp theo là gì ?",
        "answer": "Cả 3 công đoạn trên"
    },
    "533999": {
        "question": "Cấn bế thành phẩm ấn phẩm sau in có mấy loại ?",
        "answer": "Có 3 loại: Bế đứt, bế cấn và bế Demi"
    },
    "534000": {
        "question": "Bế Demi thường được dùng để thành phẩm cho loại ấn phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn decal 2 hoặc 3 lớp"
    },
    "534001": {
        "question": "Đế của khuôn bế thùng carton làm bằng chất liệu gì và có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Ván gỗ dày 18mm, 16mm hoặc 14mm"
    },
    "534002": {
        "question": "Đế của khuôn bế Demi làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "PVC tổng hợp"
    },
    "534003": {
        "question": "Khuôn bế thùng carton giấy sóng 5 lớp, sóng B dày 6mm sử dụng ván dày 18mm thì chiều cao của dao bế là bao nhiêu ?",
        "answer": "23,8mm"
    },
    "534004": {
        "question": "Công nghệ in Flexo có thể in lên nhiều chất liệu hút thấm mực và chất liệu không hút thấm mực, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "534005": {
        "question": "In Flexo là phương phắp in gì ?",
        "answer": "In lồi"
    },
    "534006": {
        "question": "Khuôn in của In Flexo&nbsp; là chất liệu gì ?",
        "answer": "Nhựa Photopolymer&nbsp;"
    },
    "534007": {
        "question": "Khi in Flexo mực in được cấp cho khuôn in nhờ bộ phận nào ?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "534008": {
        "question": "Ngoài nhựa Photopolymer khuôn in Flexo được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "534009": {
        "question": "Máy in Flexo thường được bố trí mấy màu ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534010": {
        "question": "Công nghệ tạo khuôn in flexo phổ biến là công nghệ nào ?",
        "answer": "Cả 3 công nghệ trên"
    },
    "534011": {
        "question": "Thiết kế in Flexo có hình bitmap đậm lợt, ta sử dụng bản in PhotoPolymer thì phải xuất phim âm bản đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534012": {
        "question": "In Flexo trên bao bì carton dơn sóng và trên các loại bao bì dệt pp thì sử dụng bản in có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 3,175mm tới 6,35mm"
    },
    "534013": {
        "question": "Phim in Flexo được xuất phim ngược và trame hóa trên phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "150 Line/Inch"
    },
    "534014": {
        "question": "Đặc biệt công nghệ in Flexo có thêm hệ thống tự động nào sau in ?",
        "answer": "Hệ thống bế tự động ngay sau in&nbsp;"
    },
    "534015": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thường được dùng để in những loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534016": {
        "question": "Mực in Flexo được truyền đông đều lên bản in nhờ bộ phận nào?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "534017": {
        "question": "Sản phẩm In Flexo có giá thành rẻ so với in bằng những công nghệ in khác, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534018": {
        "question": "In Flexo không thể in với những ấn phẩm có màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu và có hình bitmap đậm lợt, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534019": {
        "question": "Ấn phẩm In Flexo được tách màu để xuất phim cho chế bản in như thế nào ? ight:15.0pt'&gt;",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534020": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Flexo làm bằng gì ?",
        "answer": "Cao su hoặc Phoyopolymer"
    },
    "534021": {
        "question": "Phương pháp in Flexo dùng in cho loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn Decal"
    },
    "534022": {
        "question": "Bản in Flexo bằng cao su được chế bản như thế nào?",
        "answer": "Khắc tay hoặc khắc máy"
    },
    "534023": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thuộc loại giống In kiểu gì ?",
        "answer": "Typo"
    },
    "534024": {
        "question": "Khi xuất file khổ lớn trong Illustrator để in kỹ thuật số ta chọn thông số nào là quan trọng nhất?",
        "answer": "Create PDF Compatible file"
    },
    "534025": {
        "question": "Tất cả công nghệ in công nghiệp được sử dụng bản in như thế nào?",
        "answer": "Mỗi công nghệ in có một bản in khác nhau"
    },
    "534026": {
        "question": "Đâu là ưu điểm quan trọng của công nghệ in công nghiệp để ta quyết định chọn in công nghiệp?",
        "answer": "In số lượng càng nhiều giá thành càng giảm"
    },
    "534027": {
        "question": "Trong Illustrator khi chế bản ta mở bảng lệnh nào để xem và kiểm tra các bảng film?",
        "answer": "Wndow\\Separations Preview"
    },
    "534028": {
        "question": "Công nghệ in màu pha thì số bản film được chế bản là?",
        "answer": "Trong ấn phẩm có bao nhiêu nhóm màu thì chế bản thành bấy nhiêu bản film"
    },
    "534029": {
        "question": "Trong chương trình photoshop ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng lệnh Channel\\New spot channel"
    },
    "534030": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng Color\\Create New Swatch..."
    },
    "534031": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator khi chế bản in màu pha ta chọn kiểu màu nào?",
        "answer": "Spot color"
    },
    "534032": {
        "question": "Công nghệ in màu tự động ta có thể thiết kế để in 3 màu CMY (bỏ màu K), kết quả in gần giống như 4 màu CMYK. Đều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534033": {
        "question": "In kỹ thuật số là một quy trình in khép kín, có sử dụng bản in ?",
        "answer": "Không có bản in"
    },
    "534034": {
        "question": "Đâu là bước đầu tiên trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Làm việc với khách hàng"
    },
    "534035": {
        "question": "Công nghệ in kỹ thuật số là công nghệ in ?",
        "answer": "Theo quy trình khép kín, không cần bản in"
    },
    "534036": {
        "question": "Máy in nào sau đây là một trong những máy in công nghiệp?",
        "answer": "Máy in offset"
    },
    "534037": {
        "question": "Môn học kỹ thuật in giúp cho người thiết kế như thế nào ?",
        "answer": "Biết cách thiết kế và chế bản in"
    },
    "534038": {
        "question": "In offset là công nghệ in gì ?",
        "answer": "In công nghiệp"
    },
    "534039": {
        "question": "Thiết kế in kỹ thuật số phải được xuất trực tiếp ra file định dạng nào?",
        "answer": "Định dạng file TIF"
    },
    "534040": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để xuất file in kỹ thuật số?",
        "answer": "Export"
    },
    "534041": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Ché bản in"
    },
    "534042": {
        "question": "Hệ màu chuẩn để in kỹ thuật số là hệ màu nào?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "534043": {
        "question": "Để giảm vỡ nét trong in kỹ thuật số khi xuất file ta chọn thông số nào?",
        "answer": "Anti aliasing"
    },
    "534044": {
        "question": "Hóa chất bắt sáng trong công nghệ tạo khuôn in lụa là gì ?",
        "answer": "Bicromat"
    },
    "534045": {
        "question": "Đơn vị để đo độ lớn hạt trame trên film là gì?",
        "answer": "Line/inch"
    },
    "534046": {
        "question": "Góc trame có ý nghĩa gì ?",
        "answer": "Khắc phục lổi moire khi in"
    },
    "534047": {
        "question": "Trong photoshop ta chọn lệnh nào để trame hóa trước trên film?",
        "answer": "Image\\mode\\bitmap..."
    },
    "534048": {
        "question": "Mực in lụa có mấy loại ?",
        "answer": "2 loại đó là mực dầu và mực nước"
    },
    "534049": {
        "question": "Khi phơi bản (tạo khuôn) in lụa dùng phương pháp nào?",
        "answer": "Phương pháp quang hóa (ánh sáng rọi vào mặt bản in)"
    },
    "534050": {
        "question": "Đâu là hạn chế của công nghệ in lụa?",
        "answer": "Tốc độ in chậm"
    },
    "534051": {
        "question": "Khi trame hóa trên film in lụa ta chọn kiểu hạt (shape) gì?",
        "answer": "Round"
    },
    "534052": {
        "question": "Trame hóa trên film để làm gì?",
        "answer": "Tạo giải pháp in các hình ành có độ đậm lợt, sáng tối"
    },
    "534053": {
        "question": "Dấu bon (ke) được tạo trên bản in lụa để làm gì?",
        "answer": "Để thợ in canh các màu in cho chính xác"
    },
    "534054": {
        "question": "Đặc điểm quan trọng khi thiết kế in lụa là ?",
        "answer": "Hạn chế màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu"
    },
    "534055": {
        "question": "Khi chế bản in lụa, cần 1 bản in lót trắng khi in lên chất liệu nào?",
        "answer": "Chất liệu màu tối hoặc trong suốt"
    },
    "534056": {
        "question": "Phim in lụa được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "60 - 100 line/inch"
    },
    "534057": {
        "question": "Phim in lụa được tách như thế nào ?",
        "answer": "Tách theo nhóm màu"
    },
    "534058": {
        "question": "In lụa là công nghệ in màu (mực) như thế nào ?",
        "answer": "Màu pha"
    },
    "534059": {
        "question": "Phim in lụa là kiểu phim gì ?",
        "answer": "Phim&nbsp; thuận và dương bản"
    },
    "534060": {
        "question": "Chất liệu nào làm ra bản in lụa?",
        "answer": "Lưới hay lụa"
    },
    "534061": {
        "question": "Khuôn in lụa được làm bằng gì ?",
        "answer": "Gỗ hay nhôm"
    },
    "534062": {
        "question": "In lụa là phương pháp in ?",
        "answer": "Trực tiếp"
    },
    "534063": {
        "question": "In lụa là công nghệ in ?",
        "answer": "Thủ công hoặc bán tự động"
    },
    "534064": {
        "question": "Trong InDesign để bình trang tay sách tự động&nbsp; ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet"
    },
    "534065": {
        "question": "Trong khi xử lý file in offset ta thực hiện trapping để làm gì?",
        "answer": "Tránh hiện tượng lé trắng"
    },
    "534066": {
        "question": "Ta dùng lệnh gì để khắc phục trạng thái missing hình ảnh trong in offset?",
        "answer": "Embed"
    },
    "534067": {
        "question": "Máy phơi bản in offset bằng công nghệ CTF dùng loại đèn gì?",
        "answer": "Đèn UV hoặc helogen"
    },
    "534068": {
        "question": "In offset in được lên kim loại, Decal, Nhựa đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534069": {
        "question": "Để có được sản phẩm in offset phải trải qua mấy công đoạn?",
        "answer": "5 công đoạn"
    },
    "534070": {
        "question": "Mực In offset là &nbsp;loại mực gì ?",
        "answer": "Mực dầu"
    },
    "534071": {
        "question": "Khi xử lý file để in offset trong Ai ta dùng lệnh gì để khắc phục sự cố lỗi font khi RIP file?",
        "answer": "Type\\Create Outline"
    },
    "534072": {
        "question": "In offset là nguyên lý in gì ?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "534073": {
        "question": "Phương pháp in Offset là phương phápgì ?",
        "answer": "Truyền qua"
    },
    "534074": {
        "question": "Sự truyền mực của in offset theo nguyên tắc nào ?&nbsp;",
        "answer": "Cứng-mềm-cứng"
    },
    "534075": {
        "question": "Khuôn in trong in offset làm bằng gì ?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "534076": {
        "question": "Máy in offset thông dụng thường có mấy màu ?",
        "answer": "4"
    },
    "534077": {
        "question": "Phim in offset được xuất ra nhìn thấy như thế nào ?",
        "answer": "Ngược và dương bản"
    },
    "534078": {
        "question": "Máy in offset in theo hệ màu gì ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "534079": {
        "question": "Máy in offset có những loại gì ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534080": {
        "question": "Phim in offset được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "150-175-200 line/inch"
    },
    "534081": {
        "question": "In báo thường được in trên máy In offset dạng nào ?",
        "answer": "&nbsp;Máy in cuộn"
    },
    "534082": {
        "question": "Hiện nay có mấy công nghệ tảo bảng kẽm để in offset?",
        "answer": "Có 2 công nghệ : CTF và CTP"
    },
    "534083": {
        "question": "Công nghệ tạo bảng kẽm CTP là công nghệ ?",
        "answer": "Từ máy tính ghi trực tiếp lên bản i (không cần Phim)"
    },
    "534084": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đồng bằng phương pháp gì ?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "534085": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng hệ thống gì ?",
        "answer": "Gió"
    },
    "534086": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Quang hóa"
    },
    "534087": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Khắc Laser"
    },
    "534088": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in ống đồng phải làm gì ?",
        "answer": "Mạ Crôm"
    },
    "534089": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toàn&nbsp; là máy gì ?",
        "answer": "Máy ghép"
    },
    "534090": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tôm&nbsp; sau khi hoàn thành sản phẩm là máy gì ?",
        "answer": "Máy chia cuộn"
    },
    "534091": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì ?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "534092": {
        "question": "Máy ghép màng sản phẩm in ống đồng là loại máy nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534093": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm ?",
        "answer": "Ghép phức hợp"
    },
    "534094": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có nét trơn thì được xuất phim như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "534095": {
        "question": "Trước khi phủ lớp áo đồng người ta phủ lên ống trụ một lớp gì ?",
        "answer": "Bạc"
    },
    "534096": {
        "question": "Hình ảnh được truyền sang khuôn in như thế nào ?",
        "answer": "Hình ảnh được truyền từ giấy Pigment sang khuôn in"
    },
    "534097": {
        "question": "Có 2 phương pháp tạo khuôn in ống đồng đó là phương pháp quang hóa và phương pháp khắc laser đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534098": {
        "question": "Đâu là nhược điểm của công nghệ in ống đồng ?",
        "answer": "Phải in số lượng lớn (đơn vị tính tấn)"
    },
    "534099": {
        "question": "Tùy theo kích thước của ấn phẩm bao bì mà chu vi của trục in ống đồng có độ lớn nhỏ khác nhau đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534100": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng nào cần có một bản in lót nền ?",
        "answer": "Các loại bao bì nhựa"
    },
    "534101": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có dạng nét trơn thì được chế bản in màu như thế nào ?",
        "answer": "Chế bản in màu pha"
    },
    "534102": {
        "question": "In ống đồng là phương pháp in gì ?",
        "answer": "In lõm&nbsp;"
    },
    "534103": {
        "question": "Khuôn in của Công nghệ In Ống đồng được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Ống thép mạ đồng"
    },
    "534104": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 2 mặt hoặc sách khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "534105": {
        "question": "Khi bình trang tự động trong chương trình InDesign ta chọn thông số như thế nào để đặt dấu xén tự động?",
        "answer": "Marks and Bleed chọn Crop Marks và định offset = 0"
    },
    "534106": {
        "question": "Khổ in offset là 840 x 600 mm để bình film tự trở tay kê với lề nhíp là 15mm, lề hông là 10mm thì khô bình phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "820 x 575mm"
    },
    "534107": {
        "question": "Trong Ai khi xuất phim (chuẩn bị file để in phim hoặc ghi kẽm) ta chọn những thông số kỹ thuật nào?",
        "answer": "Cả thông số trên"
    },
    "534108": {
        "question": "Có nhiều ấn phẩm nhãn hàng khác nhau (nội dung, màu sắc, quy cách) để giảm chi phí in offset ta nên bình tất cả vào một khổ in điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534109": {
        "question": "Điểm khác nhau giữa kiểu bình tự trở tay kê và kiểu bình tự trở nhíp là?",
        "answer": "KIểu bình tự trở tay kê chưa 1 lề nhíp, kiều bình tự trở nhíp phải chừa 2 lề nhíp."
    },
    "534110": {
        "question": "Khi bình phim in offset tại sao ta phải đặt dấu xén 2 dao?",
        "answer": "Tránh sự cố lé màu khi xén thành phẩm"
    },
    "534111": {
        "question": "Kiểu bình phim tự trở tay kê được bình như thế nào?",
        "answer": "2 mặt ấn phẩm được bình đối xứng ngang"
    },
    "534112": {
        "question": "Khi in offset với kiểu bình phim tự trở nhíp giấy in sẽ được trở mặt theo chiều nào?",
        "answer": "Trở giấy theo chiều dọc"
    },
    "534113": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 1 mặt khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print..."
    },
    "534114": {
        "question": "Khái niệm bình phim&nbsp; là gì ?",
        "answer": "Sắp xếp ấn phẩm&nbsp; đúng khổ in và đúng kiểu in"
    },
    "534115": {
        "question": "Khổ bình phim là gì ?",
        "answer": "Là diện tích khổ in sau khi chừa các lề xén, lề nhíp và hệ thống bon màu..."
    },
    "534116": {
        "question": "Lề nhíp là gì ?",
        "answer": "Là khoảng lề chừa trắng (không in) để các nhíp bắt đưa giấy vào máy in"
    },
    "534117": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm có tác dụng như thế nào?",
        "answer": "Khắc phục sự cố lé trắng khi xén thành phẩm"
    },
    "534118": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm trong in offset là bao nhiêu?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều được"
    },
    "534119": {
        "question": "Trong in offset khoảng chừa lề nhíp là bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 12 đến 15mm"
    },
    "534120": {
        "question": "Ấn phẩm bao bì (hộp hoặc thùng Carton) nếu in offset ta nên chọn kiểu bình film nào?",
        "answer": "Kiểu bình phim tờ rời 1 mặt"
    },
    "534121": {
        "question": "Ấn phẩm Brochure (gấp 3) ta nên chọn kiểu bình phim nào để in offset?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534122": {
        "question": "Ấn phẩm in offset ta chọn loại máy xén nào để xén thành phẩm?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534123": {
        "question": "Ấn phẩm in offset khi thiết kế ở chương trình InDesign thì có ưu điểm gì so với chương trình khác?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534124": {
        "question": "Phần tử in offset khi xuất phim in offset có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "534125": {
        "question": "Phần tử không in trên&nbsp; phim in offgset có màu gì ?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "534126": {
        "question": "Kiểu bình phim tay sách AB để bình phim in offset ấn phẩm nào?",
        "answer": "Ấn phẩm&nbsp; nhiều trang như sách báo, tạp chí, Catalogues."
    },
    "534127": {
        "question": "Trên phim in offset có những&nbsp; thành phần gì ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534128": {
        "question": "Đâu là tổng số trang của 1 tay sách in offset đúng ?",
        "answer": "16 trang&nbsp;"
    },
    "534129": {
        "question": "Một tay sách được bình để in offset thí có bao nhiêu khổ bình phim?",
        "answer": "2&nbsp;"
    },
    "534130": {
        "question": "Trong chương trình Indesign để bình trang tay sách ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "534131": {
        "question": "Đâu là cách để biết vị trang sách để bình đúng vào khổ bình phim?",
        "answer": "Xếp tay sách giả"
    },
    "534132": {
        "question": "Đóng sách theo kiểu đóng lồng là ?",
        "answer": "Các tay sách in được xếp và lồng vào với nhau"
    },
    "534133": {
        "question": "Bình trang tay sách trong Indesign có ứng dụng gì?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "534134": {
        "question": "Trong Indesign ta chọn kiểu Booklet Type nào để bình trang tay sách?",
        "answer": "2 -up saddle Stitch"
    },
    "534135": {
        "question": "Hệ Màu mực in offset là hệ màu nào ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "534136": {
        "question": "Phim in offset có thuộc tính như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "534137": {
        "question": "Chất liệu của bản in offset là gì ?",
        "answer": "Kẽm"
    },
    "534138": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-8,17-24"
    },
    "534139": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng kẹp thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-16"
    },
    "534140": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách bìa gồm 4 trang bìa với kiểu đóng lồng thì tay sách bìa được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-2,23-24"
    },
    "534141": {
        "question": "Ấn phẩm sách 40 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì cần bình bao nhiêu tay sách?",
        "answer": "3 tay sách&nbsp;"
    },
    "534142": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng lồng được áp dụng với ấn phẩm sách tối đa là bao nhiêu trang ?",
        "answer": "80 trang"
    },
    "534143": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng kẹp với ấn phẩm sách lớn như tiểu thuyết hay tự điển thì bìa sách phải được thiết khế và bình phim để in riêng so với những trang ruột sách, điều này đúng hay sai ?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534144": {
        "question": "Trong bộ 3 chương trình Photoshop, Illustrator, Indesign để thiết kế khuôn bế chính xác ta nên chọn chương trình nào ?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "534145": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để lấn nền ấn phẩm in và cấn bế cho chính xác?",
        "answer": "Object\\Path\\Offset Path..."
    },
    "534146": {
        "question": "Ấn phẩm cắt thành phẩm khi thiết kế cần lấn nền (tràn lề) bao nhiêu ?",
        "answer": "2-5mm"
    },
    "534147": {
        "question": "Công đoạn cán màng thường được sử dụng cho loại sản phảm nào ?",
        "answer": "Thùng Carton 2 lớp"
    },
    "534148": {
        "question": "Công đoạn ép kim sau in có thể thực hiện lên những chất liệu nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534149": {
        "question": "Ấn phẩm sách, tạp chí để thành phẩm sau in ta có những kiểu thành phẩm nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534150": {
        "question": "Công đoạn sau in là những công đoạn nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "534151": {
        "question": "Muốn có sản phẩm hiệu ứng tạo chất liêu trên bề mặt giấy phải dùng phương pháp gì ?",
        "answer": "Cán gân"
    },
    "534152": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có một phần làm điểm nhấn khác lạ cho ấn phẩm cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Ép kim"
    },
    "534153": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có hiệu ứng bống trong suốt cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Phủ UV"
    },
    "534154": {
        "question": "Định dạng cho bao bì hoàn thiện . Cần phải có công đoạn nào ?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "534155": {
        "question": "Khuôn dế demi đòi hỏi tính chính xác cao ta nên chọn loại dao nào và có thông số kỹ thuật như thế nào ?",
        "answer": "Dao của Nhật có độ dày 0,45mm và cao 6mm"
    },
    "534156": {
        "question": "Để định hình cho ấn phẩm phức tạp sau in không cắt được ta nên chọn công đoạn nào để thành phẩm?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "534157": {
        "question": "Khi thiết kế khuôn bế trên phần mềm máy tính nhân viên thiết kế cần phải làm gì ?",
        "answer": "Cả 3 việc trên"
    },
    "534158": {
        "question": "Sau khi thiết kế khuôn bế và xuất file, để có dao bế chính xác thì các công đoạn tiếp theo là gì ?",
        "answer": "Cả 3 công đoạn trên"
    },
    "534159": {
        "question": "Cấn bế thành phẩm ấn phẩm sau in có mấy loại ?",
        "answer": "Có 3 loại: Bế đứt, bế cấn và bế Demi"
    },
    "534160": {
        "question": "Bế Demi thường được dùng để thành phẩm cho loại ấn phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn decal 2 hoặc 3 lớp"
    },
    "534161": {
        "question": "Đế của khuôn bế thùng carton làm bằng chất liệu gì và có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Ván gỗ dày 18mm, 16mm hoặc 14mm"
    },
    "534162": {
        "question": "Đế của khuôn bế Demi làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "PVC tổng hợp"
    },
    "534163": {
        "question": "Khuôn bế thùng carton giấy sóng 5 lớp, sóng B dày 6mm sử dụng ván dày 18mm thì chiều cao của dao bế là bao nhiêu ?",
        "answer": "23,8mm"
    },
    "534164": {
        "question": "Màu sắc nào thuộc gam màu nóng?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "534165": {
        "question": "Thương hiệu có thể sử dụng chất liệu nào sau đây để thiết kế nhận diện?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "534166": {
        "question": "Màu sắc đại diện cho hãng beer Heneiken là gì?",
        "answer": "Màu xanh"
    },
    "534167": {
        "question": "Xem xét màu sắc sẽ tác động lên sự giao tiếp là điều cần thiết với người thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534168": {
        "question": "Thiết kế bao bì không nên sử dụng hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534169": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trên mẫu bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Hình vẽ minh hoạ"
    },
    "534170": {
        "question": "Khi sử dụng hình ảnh trên mẫu bao bì sản phẩm, cần chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Điều chỉnh lại kích thước hình ảnh, hoặc crop hình ảnh"
    },
    "534171": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trên mẫu bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "534172": {
        "question": "Character cóvai trò gì sau đây?",
        "answer": "Hỗ trợ thương hiệu và quảng bá thuộc tính sản phẩm"
    },
    "534173": {
        "question": "Đâu là 1 trong những việc nhà thiết kế phải làm trước khi bắt tay vào sản xuất bao bì?",
        "answer": "Tìm hiểu nguồn Stock"
    },
    "534174": {
        "question": "Giấy bìa SBS(solid bleached sulfate) thường được sử dụng để sản xuất bao bì cho sản phẩm tiêu dùng nào?",
        "answer": "Thực phẩm, mỹ phẩm, dược phẩm"
    },
    "534175": {
        "question": "Giấy bìa dạng sóng là loại nguyên liệu để sản xuất bao bì cho các sản phẩm gia dụng, điện tử, điện lạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534176": {
        "question": "Trong dạng bao bì hộp gấp, nhà sản xuất thường đánh dấu những đường kẻ đường gấp để làm gì?",
        "answer": "Phân định từng phân của hộp"
    },
    "534177": {
        "question": "Giấy Terraskin là loại giấy có nguồn gốc như thế nào?",
        "answer": "Nguồn gốc thực vật"
    },
    "534178": {
        "question": "Nhựa polyethylene terephthalate(hay còn gọi là nhựa RPET) là loại nhựa tái chế đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534179": {
        "question": "Độ phân giải cần thiết của ảnh khi đưa vào sản xuất là bao nhiêu?",
        "answer": "300dpi"
    },
    "534180": {
        "question": "Kiểu in nào được sử dụng phổ biến trong sản xuất bao bì?",
        "answer": "In thạch bản ( In offset)"
    },
    "534181": {
        "question": "Ai sẽ là người chịu trách nhiệm cuối cùng về mọi vấn đề pháp lý khi sản xuất bao bì?",
        "answer": "Khách hàng "
    },
    "534182": {
        "question": "Quy định pháp lý được đưa ra nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Bảo vệ người tiêu dùng"
    },
    "534183": {
        "question": "Đâu là&nbsp;<span>Mục tiêu của quá trình sản xuất bao bì\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Cung cấp giải pháp thiết kế tương thích\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "534184": {
        "question": "<span>Kết cấu bao bì cũng như vật liệu bao ngoài giúp bảo&nbsp;<span>vệ và vận chuyển sản phẩm được dễ dàng, đúng hay sai?</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534185": {
        "question": "Khi sử dụng hình ảnh trong thiết kế bao bì, người thiết kế cần lưu tâm tới yếu tố văn hoá - vùng miền, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534186": {
        "question": "Cần xác định được yếu tố nào trước khi thiết kế bao bì cho sản phẩm?",
        "answer": "Đối tượng của thương hiệu"
    },
    "534187": {
        "question": "Quy trình thiết kế bao gồm bao nhiêu bước?",
        "answer": "7"
    },
    "534188": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình thiết kế?",
        "answer": "Chiến lược thiết kế"
    },
    "534189": {
        "question": "Bước phát triển thiết kế nằm trong quy trình thiết kế thuộc phần nghiên cứu (research) đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534190": {
        "question": "Thành phần nào có trên bảng báo cáo thiết kế ngắn gọn?",
        "answer": "Đối tượng marketing"
    },
    "534191": {
        "question": "Trên bảng báo cáo thiết kế ngắn gọn cần phải có thông tin về sản phẩm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534192": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thông điệp sản phẩm"
    },
    "534193": {
        "question": "Nên thực hiện thiết kế cấu trúc của thương hiệu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534194": {
        "question": "Khi thực hiện thiết kế bao bì sản phẩm, cần phải thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Phân tích tên thương hiệu"
    },
    "534195": {
        "question": "Đâu là một chương trình thiết kế?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "534196": {
        "question": "Nhiệm vụ của giai đoạn 3 trong quy trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Phát triển thiết kế"
    },
    "534197": {
        "question": "Khía cạnh bên trong của thương hiệu là gì?",
        "answer": "Niềm tin của khách hàng"
    },
    "534198": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần phân tích khi xây dựng thiết kế bao bì?",
        "answer": "Cơ hội mở rộng thương hiệu"
    },
    "534199": {
        "question": "Yếu tố nào cần được hoàn thiện trong giai đoạn 3?",
        "answer": "Hoàn thiện bảng màu"
    },
    "534200": {
        "question": "Kết cấu bao bì là yếu tố không thể thiếu trong chiến lược marketing thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534201": {
        "question": "Đâu là 1 trong những cách định hình concept của 1 thiết kế bao bì?",
        "answer": "Phá cách"
    },
    "534202": {
        "question": "Mục đích của việc đưa ra bản thiết kế sơ bộ là gì?",
        "answer": "Tạo cơ sở để bắt đầu quá trình thiết kế"
    },
    "534203": {
        "question": "Điều mà bất kể nhà thiết kế nào cũng phải quan tâm và chú ý khi bắt tay vào thiết kế thương hiệu?",
        "answer": "Sở hữu trí tuệ"
    },
    "534204": {
        "question": "Có thể sử dụng tùy thích những hình ảnh minh họa trên bao bì mà không cần tới bản quyền. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534205": {
        "question": "Khi thực hiện thiết kế bao bì, ban đầu nên thiết kế với chất liệu màu sắc nào?",
        "answer": "Màu đen trắng"
    },
    "534206": {
        "question": "Đâu là một trong những mục tiêu của chiến lược thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế tạo sự khác biệt"
    },
    "534207": {
        "question": "Yêu cầu ban đầu của thiết kế bố cục?",
        "answer": "Phải rõ ràng"
    },
    "534208": {
        "question": "Bố cục ban đầu cần phải thiết kế với các lớp cụ thể, để tạo được chiều sâu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534209": {
        "question": "Thành phần nào cần phải có khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Cấu trúc hình ảnh"
    },
    "534210": {
        "question": "Nên lựa chọn màu sắc ở bước thứ mấy của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Bước 3"
    },
    "534211": {
        "question": "Bước 4 trong thiết kế bao bì có tên là gì?",
        "answer": "Tinh chỉnh thiết kế"
    },
    "534212": {
        "question": "Nên hiểu được đối tượng khách hàng của thương hiệu trước khi thiết kế bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534213": {
        "question": "Ở các bước thiết kế nên thực hiện điều gì?",
        "answer": "Nên lưu lại các kết quả của các bước"
    },
    "534214": {
        "question": "Nên ghi nhớ thành phần nào sau đây khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Người dùng sản phẩm"
    },
    "534215": {
        "question": "Đâu là 1 trong những vấn đề cần kiểm tra trước khi sản xuất hàng loạt?",
        "answer": "Biên tập màu"
    },
    "534216": {
        "question": "Thông thường Giai đoạn 4 sẽ kết thúc ở khâu nào của quá trình thiết kế?",
        "answer": "Khách hàng chấp thuận mẫu cuối cùng"
    },
    "534217": {
        "question": "Đâu là 1 trong những thông tin chủ chốt trên bảng PDP",
        "answer": "Thông điệp và lợi ích của sản phẩm"
    },
    "534218": {
        "question": "Ai sẽ là người chịu trách nhiệm chính trong vấn đề pháp lý của việc sử dụng ảnh Stock cho thiết kế bao bì?",
        "answer": "Nhà thiết kế"
    },
    "534219": {
        "question": "Ở giai đoạn phác thảo Concept chọn màu sắc không hợp lý, thiếu hiệu quả sẽ khiến cả Concept bị thất bại\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534220": {
        "question": "Để tiến hành đặt tên cho sản phẩm điều đầu tiên nhà thiết kế phải làm gì?",
        "answer": "Hiểu nhiệm vụ của mình và định vị thương hiệu"
    },
    "534221": {
        "question": "Kiểm tra tất cả các font chữ thuộc bước mấy trong quá trình thiết kế?",
        "answer": "5"
    },
    "534222": {
        "question": "Trong quá trình thiết kế bao bì, có thể thay đổi hình ảnh, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534223": {
        "question": "Kiểm tra môi trường bán lẻ là bước rất quan trọng của thương hiệu trước khi đưa sản phẩm đến tay người tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534224": {
        "question": "Yếu tố quan trọng cuối cùng thúc đẩy việc đưa sản phẩm kết nối với khách hàng là gì?",
        "answer": "Định vị bao bì trên giá bán hàng"
    },
    "534225": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố có liên quan tới thiết kế bao bì?",
        "answer": "Nghiên cứu và phát triển"
    },
    "534226": {
        "question": "Đâu là những ví dụ về chiến lược thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế dạng sang trọng"
    },
    "534227": {
        "question": "Nhãn hiệu Coca - Cola sử dụng màu sắc nào làm chủ đạo?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "534228": {
        "question": "Nhãn hiệu film Fuji sử dụng màu vàng làm đặc trưng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534229": {
        "question": "Thành phần nào có thể có trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế bộ nhận dạng thương hiệu"
    },
    "534230": {
        "question": "Nên phân biệt cấu trúc cộng đồng (khách hàng) trước khi thiết kế bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534231": {
        "question": "Đâu là một yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế bao bì?",
        "answer": "Digital rendering"
    },
    "534232": {
        "question": "Nên tạo ra những trở ngại cho việc thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534233": {
        "question": "Nên thực hiện điều gì khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Đưa những giá trị văn hoá vào sản phẩm"
    },
    "534234": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố liên quan góp phần làm nên 1 sản phẩm bao bì?",
        "answer": "Photography"
    },
    "534235": {
        "question": "Điều mà 1 nhà thiết kế không nên mắc phải khi tham gia 1 dự án phát triển thương hiệu?",
        "answer": "Đạo nhái tác phẩm của người khác"
    },
    "534236": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố quyết định đối với bản Portfolio của 1 designer?",
        "answer": "Diễn giải khả năng thiết kế, và khả năng đưa ra ý tưởng"
    },
    "534237": {
        "question": "Đâu là 1 trong những tố chất mà khách hàng tìm kiếm ở nhà thiết kế?",
        "answer": "Làm việc theo đúng tiến độ thời gian"
    },
    "534238": {
        "question": "Nắm vững kiến thức về typography là một lợi thế cho những nhà thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534239": {
        "question": "Điều gì cần được lưu tâm khi bắt tay vào sản xuất bao bì?",
        "answer": "Tính bền vững"
    },
    "534240": {
        "question": "Khi nhận 1 dự án thiết kế bao bì, nhà thiết kế nên tìm hiểu yếu tố nào đầu tiên?",
        "answer": "Quy chế nội bộ trong công ty của khách hàng"
    },
    "534241": {
        "question": "Điều khích lệ nhất đối với các nhà thiết kế khi tham gia 1 dự án nhận diện thương hiệu là gì?",
        "answer": "Sự tin tưởng của khách hàng"
    },
    "534242": {
        "question": "Kỹ năng quan trọng nhất đối với 1 nhà thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Kỹ năng làm việc với khách hàng"
    },
    "534243": {
        "question": "Vấn đề \"môi trường\" là vấn đề đầu tiên được nhắc đến khi xây dựng 1 dự án bao bì.\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534244": {
        "question": "Vấn đề chính tả &amp; ngữ pháp cũng là một kỹ năng đáng rèn luyện của một người thiết kế bao bì, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534245": {
        "question": "Thiết kế bao bì xuất phát từ nhu cầu thực tế muốn trao đổi, buôn bán hàng hoá của lịch sử con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534246": {
        "question": "Chiếc máy in đầu tiên được chế tạo vào năm nào?",
        "answer": "1450"
    },
    "534247": {
        "question": "Chất liệu gì được sử dụng chủ yếu trong thiết kế bao bì đồ hộp?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "534248": {
        "question": "Chất liệu được sử dụng nhiều nhất trong ngành công nghiệp bao bì?",
        "answer": "Nhựa"
    },
    "534249": {
        "question": "Công nghiệp nhựa phát triển vào giữa những năm 1800 với chất liệu nhựa được sử dụng trong phim ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534250": {
        "question": "<span>Giỏ hàng ra đời và&nbsp;<span>được giới thiệu vào năm&nbsp;</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>1937</span>"
    },
    "534251": {
        "question": "Khái niệm Nhãn hiệu được ra đời từ năm nào?",
        "answer": "Giữa những năm 1800s"
    },
    "534252": {
        "question": "Người được vinh danh có cống hiến nhiều nhất đưa thiết kế bao bì trở thành 1 nghề là ai?",
        "answer": "Ben Nash"
    },
    "534253": {
        "question": "Năm 1913 đạo luật sửa đổi Gould đã yêu cầu sửa đổi điều gì?",
        "answer": "Ghi rõ khối lượng tịnh của sản phẩm lên bao bì"
    },
    "534254": {
        "question": "<span>Phát triển thiết kế bao bì là một chiến lược quan trọng của các công ty kinh doanh sản phẩm tiêu dùng, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "534255": {
        "question": "Trong những năm 1930, công ty nào sau đây đưa thiết kế bao bì vào như một dịch vụ?",
        "answer": "N.W. Ayer &amp; Son"
    },
    "534256": {
        "question": "Trước khi có nền công nghiệp in ấn, toàn bộ các bao bì được thiết kế và viết bằng tay, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534257": {
        "question": "Việc thiết kế thương hiệu sớm nhất xuất hiện trên lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Trang trại chăn nuôi, người chủ ghi dấu riêng trên da của gia súc để đánh dấu"
    },
    "534258": {
        "question": "Vào những năm 1740s, những họa tiết nào được sử dụng nhiều nhất để đưa vào sản phẩm bao bì?",
        "answer": "Quốc huy, huy hiệu"
    },
    "534259": {
        "question": "Yếu tố nào được nhắc tới như mục tiêu của ngành thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thu hút người dùng thuộc tầng lớp thượng lưu"
    },
    "534260": {
        "question": "<span>Điều quan trọng mà các nhà&nbsp;<span>thiết kế phải nắm được khi thiết kế bao bì là :</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "534261": {
        "question": "Đâu là 1 trong những cột mốc quan trọng trong lịch sử thiết kế bao bì?",
        "answer": "Kỹ thuật in Thạch bản"
    },
    "534262": {
        "question": "Đâu là một trong ba sáng kiến phát triển ở thế kỷ 19?",
        "answer": "Sự phát triển của ngành thiết kế bao bì ở Mỹ"
    },
    "534263": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ năng cần có của người thiết kế bao bì?",
        "answer": "Typographic design"
    },
    "534264": {
        "question": "Đâu là một trong những nhà thiết kế bao bì?",
        "answer": "Walter Dorwin Teague"
    },
    "534265": {
        "question": "Đạo luật \"Không gian lận trong Nhãn mác và Bao bì\" được ban hành năm nào?",
        "answer": "1967"
    },
    "534266": {
        "question": "Đâu là khái niệm về thiết kế bao bì?",
        "answer": "Sự kết nối của hình thức, cấu trúc, vật liệu, màu sắc, hình ảnh, kiểu chữ, và các thông tin quy định với các yếu tố thiết kế phụ trợ để thực hiện một sản phẩm phù hợp"
    },
    "534267": {
        "question": "Mục tiêu của thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Đáp ứng được mục tiêu của marketing"
    },
    "534268": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Giá trị văn hoá"
    },
    "534269": {
        "question": "Thiết kế bao bì luôn gắn liền với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "534270": {
        "question": "Việc tái định vị thương hiệu sẽ được tiến hành như thế nào với Bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Tái thiết kế bao bì"
    },
    "534271": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc căn bản trong thiết kế 2D đối với sản phẩm Bao bì?",
        "answer": "Sự cân bằng"
    },
    "534272": {
        "question": "Việc khách hàng có thể dễ dàng tìm mua một sản phẩm được gọi là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "534273": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố thúc đẩy một mẫu thiết kế dành được sự chú ý hơn các thiết kế cùng loại khác?",
        "answer": "Tính phù hợp của ngành hàng"
    },
    "534274": {
        "question": "Một yếu tố sống còn trong quá trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Nghiên cứu"
    },
    "534275": {
        "question": "Khái niệm mang tính tổng thể &nbsp;giúp nhận diện được sản phẩm hoặc dịch vụ của 1 đơn vị bán hàng là khái niệm gì?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "534276": {
        "question": "Thành công của 1 thiết kế bao bì không thể thiếu yếu tố này?",
        "answer": "Sự kết nối thương hiệu"
    },
    "534277": {
        "question": "Chìa khóa để dạt được sự trung thành của khách hàng đối với 1 thương hiệu là gì?",
        "answer": "Thực hiện \"Lời hứa thương hiệu\""
    },
    "534278": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục tiêu của việc thiết kế bao bì?",
        "answer": "Tăng thu hút về mặt thẩm mỹ và giá trị của sản phẩm"
    },
    "534279": {
        "question": "Một chiến lược thiết kế thành công sẽ mang lại điều gì cho doanh nghiệp?",
        "answer": "Nâng tầm cá tính và vị trí thương hiệu"
    },
    "534280": {
        "question": "Định vị thương hiệu liên quan tới việc tạo sự khác biệt cho 1 sản phẩm tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534281": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần thiết trong mục đích mở rộng thương hiệu?",
        "answer": "Thay đổi cấu trúc bao bì"
    },
    "534282": {
        "question": "Giá trị thương hiệu được xây dựng thông qua sự chi tiêu lâu dài của khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534283": {
        "question": "Giá trị thương hiệu cao hay thấp được thể hiện ở góc độ nào?",
        "answer": "Sự kết nối với khách hàng"
    },
    "534284": {
        "question": "Yếu tố trực tiếp bị tác động bởi môi trường bán lẻ là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "534285": {
        "question": "Màu sắc của 1 sản phẩm thiết kế bao bì phụ thuộc nhiều vào yếu tố nào?",
        "answer": "Màu sắc sản phẩm bên trong"
    },
    "534286": {
        "question": "Yếu tố c<span>á nhân hóa theo nhu cầu khách hàng của thiết kế bao bì sẽ giúp cho sản phẩm :&nbsp;\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Dành được sự chú&nbsp;<span>ý trước các thiết kế khác</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "534287": {
        "question": "Phong cách Typography ;  sử dụng hình ảnh đồ họa ; cấu trúc bao bì ; màu sắc chủ đạo\nthể hiện tính chất nào của bao bì ?\n",
        "answer": "Độc quyền"
    },
    "534288": {
        "question": "Điểm tiếp xúc trên bao bì được hiểu như :",
        "answer": "<span>là khía cạnh của thiết kế bao&nbsp;<span>bì, sẽ “tiếp xúc” một cách&nbsp;<span>trực quan bằng hình ảnh của&nbsp;<span>thương hiệu &nbsp;khắc sâu trong tâm trí&nbsp;<span>khách hàng</span></span></span></span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "534289": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "534290": {
        "question": "Khi thiết kế typography trên bao bì, cần chú ý tính chất nào sau đây?",
        "answer": "Tính dễ đọc"
    },
    "534291": {
        "question": "San - serif là loại font có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534292": {
        "question": "font Baskerville thuộc nhóm font nào sau đây?",
        "answer": "Old style"
    },
    "534293": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa là khoảng cách giữa các ký tự có thể thay đổi được?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "534294": {
        "question": "Nên tạo ra thành phần nào khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp typographic"
    },
    "534295": {
        "question": "Thành phần nào phải có trên bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Thông tin về sản phẩm"
    },
    "534296": {
        "question": "Đâu là điểm cần chú ý khi sử dụng typography trên bao bì?",
        "answer": "Luôn luôn sử dụng kering"
    },
    "534297": {
        "question": "Có thể thay đổi được thành phần nào của typography khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "X-height"
    },
    "534298": {
        "question": "Mắt người sẽ nhìn thấy màu sắc trước khi bộ não nhận diện được các hình khối, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534299": {
        "question": "Bảng thông tin sản phẩm PDP phải được đặt ở vị trí nào trên tổng thể bao bì?",
        "answer": "Mặt trước"
    },
    "534300": {
        "question": "Kiểu chữ Script là dạng chữ như thế nào?",
        "answer": "Giống chữ viết tay"
    },
    "534301": {
        "question": "Justified là thuật ngữ căn lề dạng nào?",
        "answer": "Căn lề co giãn chữ"
    },
    "534302": {
        "question": "Đâu là 1 trong những quy tắc Typographic trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Xác định thuộc tính"
    },
    "534303": {
        "question": "Điều gì giúp khách hàng nhận diện được thương hiệu từ cái nhìn đầu tiên?",
        "answer": "Màu sắc bao bì"
    },
    "534304": {
        "question": "Màu sắc là sự phản chiếu của ánh sáng lên chất liệu của vật thể\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534305": {
        "question": "Thuật ngữ để chế độ biến thiên của một màu sắc nhất định là gì?",
        "answer": "Lightness"
    },
    "534306": {
        "question": "Yếu tố có tầm quan trọng nhất trên bao bì là gì?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "534307": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục in bắt buộc trên bao bì?",
        "answer": "Giá trị dinh dưỡng"
    },
    "534308": {
        "question": "Yếu tố nào cần cân nhắc sau khi thiết kế Typographic?",
        "answer": "Cách tạo nhịp điệu chữ, độ cân bằng, tương phản, độ căng"
    },
    "534309": {
        "question": "<span>Khi kết hợp ảnh chụp với vẽ minh&nbsp;<span>hoạ trong thiết kế bao bì sẽ làm thiết kế mất tính ấn tượng?</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "534310": {
        "question": "Hình ảnh đơn giản giúp người xem nhanh chóng \"hiểu\" thiết kế, ảnh minh họa và ảnh chụp đều có thể được sử dụng để truyền tải điểm nhấn của bao bì.Hình ảnh phải gắn kết với thuộc tính của sản phẩm và thương hiệu, Hình ảnh phải được nghiên cứu bao quát và được sàng lọc.\nPhát biểu trên nói lên tính chất gì của bao bì ?\n",
        "answer": "Hiệu quả"
    },
    "534311": {
        "question": "Doanh thu của một thương hiệu có liên quan tới màu sắc của bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534312": {
        "question": "Có bao nhiêu quy tắc &nbsp;Typography trong thiết kế bao bì ?",
        "answer": "13"
    },
    "534313": {
        "question": "Đâu là một trong những định dạng hình ảnh mà máy ảnh hỗ trợ?",
        "answer": "RAW"
    },
    "534314": {
        "question": "Đâu là một trong những tiện ích khi sử dụng file RAW?",
        "answer": "Điều chỉnh lại highlight "
    },
    "534315": {
        "question": "Khi sử dụng file RAW, bạn sẽ dễ dàng lựa chọn cân bằng trắng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534316": {
        "question": "Khi chụp với định dạng file RAW, máy ảnh sẽ ………………",
        "answer": "không tác động tới file mà chỉ ghi thẳng vào card"
    },
    "534317": {
        "question": "Khi làm việc với file RAW, …………………….",
        "answer": "áp dụng được cùng một thao tác chỉnh sửa cho nhiều file"
    },
    "534318": {
        "question": "Khi chỉnh sửa với file RAW, file gốc sẽ ………………",
        "answer": "không thay đổi"
    },
    "534319": {
        "question": "File RAW nặng hơn file định dạng JPG, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534320": {
        "question": "File ……………… không bị nén và chứa nhiều dữ liệu màu sắc, pixel",
        "answer": "RAW"
    },
    "534321": {
        "question": "Đâu là một chế độ chụp mà máy ảnh SLR hỗ trợ?",
        "answer": "black &amp; white"
    },
    "534322": {
        "question": "Khi chụp với chế độ đen trắng, không thể xác định đượcchính xác số lượng màu giữa màu chi tiết và màu ………………",
        "answer": "gray"
    },
    "534323": {
        "question": "……………… không hiển thị tới mắt người",
        "answer": "Ánh sáng hồng ngoại"
    },
    "534324": {
        "question": "Đâu là một trong những loại hình chụp ảnh?",
        "answer": "Landscape"
    },
    "534325": {
        "question": "Đối với máy ảnh SLR, để chụp được macro cần thiết phải có thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "Lens chụp macro"
    },
    "534326": {
        "question": "HDR là viết tắt của loại hình chụp ảnh nào sau đây?",
        "answer": "High Dynamic Range"
    },
    "534327": {
        "question": "Đâu là điều kiện để thực hiện chụp ảnh HDR?",
        "answer": "Nhiều hình ảnh được chụp với độ sáng khác nhau"
    },
    "534328": {
        "question": "Khi thực hiện chụp ảnh HDR nên để định dạng file nào sau đây?",
        "answer": "RAW"
    },
    "534329": {
        "question": "Khi chụp hình với chủ đề buổi hoà nhạc, biểu diễn nên để chế độ chụp ưu tiên tốc độ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534330": {
        "question": "Đâu là một trong những kiểu filter?",
        "answer": "Polarizer"
    },
    "534331": {
        "question": "HDR nên chụp với chế độ nào trong máy ảnh?",
        "answer": "Aperture Priority (ưu tiêu khẩu độ)"
    },
    "534332": {
        "question": "Filter của ống kính (lens) có thể tạo ra những hiệu ứng đặc biệt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534333": {
        "question": "Không thể điều chỉnh Level ngay trên máy ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "534334": {
        "question": "Điều chỉnh Level giúp tác động gì tới hình ảnh?",
        "answer": "Điều chỉnh lại tone cho hình ảnh nằm trong khoảng giữa tối và sáng"
    },
    "534335": {
        "question": "Điều chỉnh Level sẽ lựa chọn và thay đổi điểm sáng, tối trên hình ảnh và tạo ra vùng sáng giữa vùng tối và sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "534336": {
        "question": "Trong Photoshop, sử dụng Level thông qua đâu?",
        "answer": "Image &gt; Adjustment &gt; Level"
    },
    "534337": {
        "question": "Trong Photoshop, có thể chỉnh sửa được từng kênh màu thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Channel"
    },
    "534338": {
        "question": "Hệ màu RGB bao gồm các kênh màu nào sau đây?",
        "answer": "Kênh màu Red, Green, Blue"
    },
    "534339": {
        "question": "Nếu hình ảnh sử dụng hệ màu CMYK thì không thể lựa chọn, tác động lên từng kênh màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534340": {
        "question": "Để điều chỉnh, tạo độ tương phản hiệu quả cho hình ảnh, nên sử dụng tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "Hue/ Saturation"
    },
    "534341": {
        "question": "Điều chỉnh Vibrance giúp tạo ra hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "Màu sắc trên hình ảnh thật hơn"
    },
    "534342": {
        "question": "Công cụ nào xuất hiện trên cả bảng Curves và Level?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "534343": {
        "question": "Trên hộp thoại Curves, hoàn toàn có thể tạo thêm được điểm điều chỉnh sáng tối, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "534344": {
        "question": "Đâu là thành phần có trên bảng Curves?",
        "answer": "Input Scale/ Output Scale"
    },
    "534345": {
        "question": "Bảng Curves có thể điều chỉnh được trên các kênh màu riêng biệt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "534346": {
        "question": "Giống như bảng Level, bảng Curves cung cấp _______________",
        "answer": "đồ thị dữ liệu trên hình ảnh"
    },
    "534347": {
        "question": "Khi mở bảng Curves đầu tiên, đồ thị Curves sẽ nằm ở vị trí _____________ hiển thị từ đen sang trắng",
        "answer": "45 độ"
    },
    "534348": {
        "question": "Trên bảng Level, sử dụng tuỳ chọn nào để tự động điều chỉnh điểm sáng, tối trên hình ảnh?",
        "answer": "Auto"
    },
    "534349": {
        "question": "Làm thế nào để hiển thị bảng Auto Color Correction Option trên Photoshop CS6?",
        "answer": "Nhấn nút Option trên bảng Level"
    },
    "534350": {
        "question": "Mặc định có 4 thuật toán (algorithms) để điều chỉnh điểm sáng tối trên hộp thoạiAuto Color Correction Option. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "534351": {
        "question": "Khi sử dụng bảng Auto Color Correction Option, Tuỳ chọn ______________ sẽ đặt điểm đen, trắng tới giá trị tố, sáng trung bình trên hình ảnh",
        "answer": "find dark &amp; light color"
    },
    "534352": {
        "question": "Bảng Level có thể điều chỉnh được trên các kênh màu riêng biệt, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "534353": {
        "question": "Không thể điều chỉnh Tone và Color với định dạng file RAW, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534354": {
        "question": "Chương trình nào cho phép chỉnh sửa file RAW?",
        "answer": "Adobe Lightroom"
    },
    "534355": {
        "question": "Photoshop cũng có thể được sử dụng để chỉnh sửa file RAW, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534356": {
        "question": "Khi chỉnh sửa file RAW trong PHotoshop, cửa sổ nào sẽ tự động xuất hiện để thực hiện chỉnh sửa?",
        "answer": "Photoshop Camera RAW"
    },
    "534357": {
        "question": "Công cụ nào có trên cửa sổ Photoshop Camera RAW?",
        "answer": "White balance"
    },
    "534358": {
        "question": "Có thể xoay ảnh trong cửa sổ Photoshop Camera RAW không",
        "answer": "Có"
    },
    "534359": {
        "question": "Công cụ nào trong PHotoshop có thể thực hiện tạo vùng chọn nhanh chóng bằng cách nhấn&amp; kéo trên vùng làm việc?",
        "answer": "Quick Selection"
    },
    "534360": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Quick Selection, muốn loại bỏ bớt vùng chọn, thực hiện kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "534361": {
        "question": "Giá trị nào sẽ làm mềm đường viền của vật thể so với background trong Photoshop?",
        "answer": "Feather"
    },
    "534362": {
        "question": "Để đảo ngược vùng chọn trong Photoshop, sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Select&gt; inverse"
    },
    "534363": {
        "question": "Có thể ẩn đường viền của vùng lựa chọn trong Photoshop, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534364": {
        "question": "Quick Selection thuộc nhóm công cụ nào?",
        "answer": "Nhóm công cụ brush (cọ vẽ)"
    },
    "534365": {
        "question": "Sau khi có vùng chọn, có thể tô mặt nạ cho đối tượng nằm trong vùng chọn thông qua bảng Layer, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534366": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, hình ảnh chỉnh sửa sẽ tạo ra kênh mới gọi là ________",
        "answer": "Alpha channel"
    },
    "534367": {
        "question": "Có thể tạo ra kênh màu mới thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Channel"
    },
    "534368": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn trên bảng Channel?",
        "answer": "Load channel as selection"
    },
    "534369": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn trên bảng Layer?",
        "answer": "Create adjustment layer"
    },
    "534370": {
        "question": "Có thể tạo và làm việc với mặt nạ dạng gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534371": {
        "question": "Photoshop quản lý hình ảnh theo dạng?",
        "answer": "Layer"
    },
    "534372": {
        "question": "Không thể tạo hay xoá layer trong bảng Layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534373": {
        "question": "Đâu là một trong những dạng layer trong PHotoshop?",
        "answer": "Adjustment layer"
    },
    "534374": {
        "question": "Có thể tạo ra layer adjustment thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Layer"
    },
    "534375": {
        "question": "Sau khi đã tạo layer adjustment, không thể xoá bỏ được layer này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534376": {
        "question": "Trong Photoshop, công cụ nào có thể tạo ra màu gradient?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "534377": {
        "question": "Đâu là một trong số kiểu định dạng của layer adjustment?",
        "answer": "Curves"
    },
    "534378": {
        "question": "Không thể add mặt nạ cho vùng chọn, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534379": {
        "question": "Trong chế độ Photoshop Camera Raw, có thể lựa chọn được công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Adjustment brush"
    },
    "534380": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh thành dạng đen trắng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode &gt; Grayscale"
    },
    "534381": {
        "question": "Khi chuyển đổi hình ảnh thành dạng đen trắng, nên điều chỉnh lại thông số cho yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Contrast"
    },
    "534382": {
        "question": "Đâu là một trong những tone màu trong hình ảnh?",
        "answer": "Sepia"
    },
    "534383": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể tạo ra tone sepia, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534384": {
        "question": "Có thể lựa chọn được tone sepia trong bản Adjustment thông qua phần option nào?",
        "answer": "Filter"
    },
    "534385": {
        "question": "Sử dụng ___________, bạn có thể chỉ định cách các kênh màu Red, Green, Blue được kết hợp như thế nào",
        "answer": "Channel Mixer"
    },
    "534386": {
        "question": "Để lựa chọn channel Luminance cho hình ảnh, trước tiên phải thực hiện thao tác nào?",
        "answer": "Chuyển hình ảnh thành dạng lab mode"
    },
    "534387": {
        "question": "Việc áp dụng điều chỉnh black and white thông qua bảng Layer có tạo ra được layer adjustment không?",
        "answer": "Có"
    },
    "534388": {
        "question": "Để điều chỉnh thông số của các tuỳ chọn trong ADJUSTMENT, có thể thực hiện trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Properties của từng option"
    },
    "534389": {
        "question": "Trong Photoshop, nếu như bảng Layer không hiển thị, phải thực hiện thao tác nào để bảng này hiển thị?",
        "answer": "Window &gt; Properties"
    },
    "534390": {
        "question": "Không thể add thêm mặt nạ cho layer adjustment, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534391": {
        "question": "Đâu là một kiểu của layer adjustment?",
        "answer": "Level"
    },
    "534392": {
        "question": "Có thể loại bỏ được mặt nạ cho layer adjustment không?",
        "answer": "Có"
    },
    "534393": {
        "question": "Không thể căn chỉnh được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534394": {
        "question": "Muốn căn chỉnh nhiều layer, trước tiên phải thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Lựa chọn toàn bộ layer trên bảng Layers"
    },
    "534395": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào sau đây để thực hiện căn chỉnh layer?",
        "answer": "Edit &gt; Auto Align Layers"
    },
    "534396": {
        "question": "Đâu là một trong những tuỳ chọn trên bảng Auto Align Layer?",
        "answer": "Collage"
    },
    "534397": {
        "question": "Trong PHotoshop, thông số nào điều khiển độ mờ đục của đối tượng?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "534398": {
        "question": "Có thể lựa chọn chế độ hoà trộn hai layer trên bảng nào?",
        "answer": "Layer"
    },
    "534399": {
        "question": "Công cụ nào giúp sao chép cục bộ một phần hình ảnh tới vùng khác của hình ảnh trong Photoshop?",
        "answer": "Clone stamp"
    },
    "534400": {
        "question": "Công cụ Healing brush có thể sao chép được yếu tố nào trên tấm hình?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "534401": {
        "question": "Không thể cân bằng trắng với file định dạng JPG, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534402": {
        "question": "Có thể lựa chọn Content-Aware Fill thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Fill"
    },
    "534403": {
        "question": "_________ sẽ tính toán các vùng xung quanh để thay thế cho vùng đang lựa chọn",
        "answer": "Content-Aware Fill "
    },
    "534404": {
        "question": "__________ cho phép điều chỉnh lại vùng thiếu sáng, thừa sáng ở bất kì khu vực nào trên hình ảnh",
        "answer": "Dodge và Burn"
    },
    "534405": {
        "question": "___________ được tạo bởi bất kì thành phần nào trên máy ảnh, từ cảm biến hình ảnh (sensor) đến các mạch hỗ trợ cho việc chuyển đổi kỹ thuật số",
        "answer": "Noise"
    },
    "534406": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu noise?",
        "answer": "2"
    },
    "534407": {
        "question": "luminance là một kiểu noise, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534408": {
        "question": "Trong Photoshop, có thể cân bằng lại độ noise trong hình ảnh thông qua lệnh nào?",
        "answer": "Filter &gt; Noise &gt; Reduce Noise"
    },
    "534409": {
        "question": "Kiểu hiệu ứng nào được khuyến cáo không nên có trong lens máy ảnh?",
        "answer": "Vignetting (đen 4 góc ảnh)"
    },
    "534410": {
        "question": "Vignetting giúp điều hướng cho mắt người xem, tập trung vào phần trung tâm của hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534411": {
        "question": "Bộ lọc nào giúp tạo ra hiệu quả hình ảnh giống như được chụp từ một lens góc rộng (wide lens)",
        "answer": "Adaptive Wide Angle"
    },
    "534412": {
        "question": "Khi áp dụng bộ lọc Adaptive Wide Angle, đôi khi sẽ tạo ra méo hình ở một vài khu vực hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534413": {
        "question": "Vùng nhạy cảm với ánh sáng của mắt người được gọi là?",
        "answer": "Retina"
    },
    "534414": {
        "question": "Trong máy ảnh phim hay máy ảnh số, đều có vùng nhạy sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534415": {
        "question": "Vùng Retina ở mắt người gồm bao nhiêu kiểu nhạy sáng?",
        "answer": "4"
    },
    "534416": {
        "question": "Số lượng màu sắc mà mắt người có thể nhận biết được nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "2triệu - 10 triệu màu"
    },
    "534417": {
        "question": "Dựa trên ______________, não người sẽ lên khuôn hình những dấu hiệu thu được từ thị giác.",
        "answer": "kinh nghiệm, trí nhớ, dự tính"
    },
    "534418": {
        "question": "_______ là dải nằm trong vùng từ tối tới sáng mà các thiết bị có thể chụp lại được.",
        "answer": "Dynamic range"
    },
    "534419": {
        "question": "Mắt người không thể nhận biết được nhiều vùng Dynamic range như máy ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534420": {
        "question": "Trên máy ảnh Point and Shoot, thành phần nào được tích hợp sẵn?",
        "answer": "Flash"
    },
    "534421": {
        "question": "SLR là cụm từ được viết tắt từ?",
        "answer": "Single lens reflex"
    },
    "534422": {
        "question": "Thành phần nào đều có trên máy Point and Shoot và SLR?",
        "answer": "LCD"
    },
    "534423": {
        "question": "Tất cả các máy SLR đều_______________ lens",
        "answer": "có thể thay"
    },
    "534424": {
        "question": "Dòng máy ảnh nào có thể thay lens được giống như dòng SLR?",
        "answer": "CILC"
    },
    "534425": {
        "question": "Trên lens của máy ảnh Canon, có thể thay đổi chế độ Auto và Manual. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534426": {
        "question": "Với ống kính có _________ dài, sẽ giúp mở rộng khung hình.",
        "answer": "tiêu cự"
    },
    "534427": {
        "question": "Máy ảnh có bao nhiêu cơ chế để điều khiển ánh sáng?",
        "answer": "3"
    },
    "534428": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ chế điều khiển ánh sáng trên máy ảnh?",
        "answer": "Tốc độ màn trập"
    },
    "534429": {
        "question": "_______ là những ________ được đặt trước image sensor",
        "answer": "Màn trập/ cửa trập"
    },
    "534430": {
        "question": "Đâu là một trong những chế độ chụp trên máy ảnh?",
        "answer": "Potrait mode"
    },
    "534431": {
        "question": "Tất cả các máy ảnh đều không có chế độ chụp Landscape, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534432": {
        "question": "Chế độ Sport trên máy ảnh sẽ hỗ trợ chụp với tốc độ cao. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534433": {
        "question": "Thành phần nào điều khiển lượng ánh sáng đi vào image sensor?",
        "answer": "Màn trập và khẩu độ"
    },
    "534434": {
        "question": "Tốc độ màn trập là khoảng thời gian mà cửa trập mở. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534435": {
        "question": "Tốc độ màn trập được tính bằng đơn vị?",
        "answer": "Giây"
    },
    "534436": {
        "question": "Đâu là chỉ số của tốc độ màn trập?",
        "answer": "1/60th"
    },
    "534437": {
        "question": "Khẩu độ được tính với đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "f-stop"
    },
    "534438": {
        "question": "Khi số f-stop càng lớn thì độ mở màn trập càng ____________?",
        "answer": "nhỏ"
    },
    "534439": {
        "question": "Trên tất cả các loại máy ảnh, không thể tự điều chỉnh khẩu độ được. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534440": {
        "question": "Đối với máy ảnh SLR, dải thông số f-stop thường được ghi trên đâu?",
        "answer": "Lens"
    },
    "534441": {
        "question": "DOF viết tắt từ cụm từ nào sau đây?",
        "answer": "Depth of field"
    },
    "534442": {
        "question": "Khi lựa chọn khẩu độ nhỏ, độ sâu trường ảnh sẽ ______________?",
        "answer": "càng nhỏ (mỏng)"
    },
    "534443": {
        "question": "Độ sâu trường ảnh là ______________?",
        "answer": "khoảng cách từ chủ thể với không gian đằng sau"
    },
    "534444": {
        "question": "ISO càng lớn thì độ nhiễu càng ______________?",
        "answer": "lớn"
    },
    "534445": {
        "question": "ISO là thông số chuẩn trên máy film. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534446": {
        "question": "___________ có nhiều điều giống như chế độ Auto mode, có thể đặt khẩu độ, tốc độ tự động",
        "answer": "Program mode"
    },
    "534447": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng trắng?",
        "answer": "7"
    },
    "534448": {
        "question": "Đâu là nhiệt độ màu của chế độ cân bằng trắng Cloudy?",
        "answer": "6500 độ K"
    },
    "534449": {
        "question": "Ánh sáng kiểu cân bằng tungsten có khá nhiều màu gì?",
        "answer": "cam"
    },
    "534450": {
        "question": "Ánh sáng kiểu cân bằng sunlight, có khá nhiều màu gì?",
        "answer": "xanh"
    },
    "534451": {
        "question": "Không thể đặt căn bằng trắng thành dạng Auto được. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534452": {
        "question": "Để sử dụng cân bằng trắng dạng manual, nên sử dụng một đối tượng trắng đặt trước máy ảnh và kích hoạt chế độ cân bằng trắng manual. Đúng hay sai/",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534453": {
        "question": "Photographic là một trong số nghệ thuật thị giác, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534454": {
        "question": "Đâu là một thành phần quan trọng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Chủ thể"
    },
    "534455": {
        "question": "Có bao nhiêu yếu tố quan trọng để tạo nên tấm hình tốt?",
        "answer": "4"
    },
    "534456": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo nên tấm hình tốt?",
        "answer": "Chủ thể và background"
    },
    "534457": {
        "question": "Đâu là một trong những chế độ khi sử dụng Flash?",
        "answer": "Red-eye redution"
    },
    "534458": {
        "question": "Chế độ ________ khi sử dụng flash sẽ lấp khoảng shadow?",
        "answer": "fill"
    },
    "534459": {
        "question": "Một số máy ảnh SLR không có sẵn flash, phải sử dụng flash rời. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534460": {
        "question": "Khi chụp ảnh với flash, máy ảnh sẽ tự một điểm tiếp xúc thích hợp để lộ khoảng đánh đèn của Flash. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534461": {
        "question": "___________ thường rất nhỏ, nhưng lại có dải đánh sáng rộng",
        "answer": "Range"
    },
    "534462": {
        "question": "Hầu hết flash có sẵn trong máy ảnh đều có thể tạo nên hiện tượng mắt đỏ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534463": {
        "question": "Trong máy ảnh, chế độ nào thường được sử dụng kết hợp với flash và tốc độ chậm?",
        "answer": "Slow Sync"
    },
    "534464": {
        "question": "Trong nhiều máy ảnh, _______ là chế độ Scene đặc biệt",
        "answer": "Slow Sync"
    },
    "534465": {
        "question": "Trong nhiều máy ảnh, Slow sync là chế độ Scene đặc biệt, ví dụ như",
        "answer": "Landscape"
    },
    "534466": {
        "question": "Khi chụp ảnh dưới ánh nắng ngoài trời, vấn đề gì sẽ xảy ra gây khó dễ cho người chụp hình?",
        "answer": "Lượng ánh sáng ảnh hưởng tới chủ thể"
    },
    "534467": {
        "question": "Giống như việc đánh sáng,__________ cung cấp những điều khiển ánh sáng trên tấm hình bạn chụp",
        "answer": "thiết bị flash"
    },
    "534468": {
        "question": "Chế độ nào sẽ làm Flash không hoạt động?",
        "answer": "Cancel"
    },
    "534469": {
        "question": "Khi sử dụng Flash, hiện tượng mắt đỏ sẽ xảy ra khi nào?",
        "answer": "khi ánh sáng từ flash nháy vào vùng mắt của chủ thể trong ảnh"
    },
    "534470": {
        "question": "Ánh sáng của flash chính là ánh sáng tự nhiên nơi bạn chụp. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534471": {
        "question": "Khi sử dụng flash chụp ảnh với ánh sáng yếu, toàn bộ vùng bên ngoài chủ thể sẽ _________",
        "answer": "bị tối"
    },
    "534472": {
        "question": "Khi lựa chọn ISO cao để chụp thì hiện tượng nào sẽ dễ dàng xảy ra?",
        "answer": "noise"
    },
    "534473": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn NTSC?",
        "answer": "720x480"
    },
    "534474": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn PAL?",
        "answer": "720x576"
    },
    "534475": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn HD?",
        "answer": "1280x720"
    },
    "534476": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn Full HD?",
        "answer": "1080x1920"
    },
    "534477": {
        "question": "Video để phát sóng trên truyền hình thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "30 fps"
    },
    "534478": {
        "question": "Video để phát trên rạp chiếu phim thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "24 fps"
    },
    "534479": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere cho phép bạn điều khiển (play, stop..) và xem trước các clip một cách riêng rẽ?",
        "answer": "Source Monitor"
    },
    "534480": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển các tham số của các hiệu ứng (effect) mà bạn thêm vào clips?",
        "answer": "Effect Contols"
    },
    "534481": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển âm thanh của clips?",
        "answer": "Audio Mixer"
    },
    "534482": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi bạn phát và điều khiển các đoạn video clip nằm trên Timeline?",
        "answer": "Program Monitor"
    },
    "534483": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi chứa các tập tin nguồn (video, audio, image..)?",
        "answer": "Project "
    },
    "534484": {
        "question": "Khu vực nào hiển thị thông tin (kích thước, frame rate...) khi bạn nhấn chọn đối tượng?",
        "answer": "Info"
    },
    "534485": {
        "question": "Khu vực nào là thư viện nơi chứa tất các hiệu ứng có sẵn áp dụng cho các video và audio trong Timeline?",
        "answer": "Effects"
    },
    "534486": {
        "question": "Khu vực nào chứa các công cụ cắt ghép, chỉnh sửa tốc độ của video?",
        "answer": "Tool"
    },
    "534487": {
        "question": "Khu vực nào là nơi bạn kéo thả video vào để biên tập chỉnh sửa cắt ghép?",
        "answer": "Timeline panel"
    },
    "534488": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn chọn cả kênh nằm trong bảng Timeline?",
        "answer": "Track Selection Tool"
    },
    "534489": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt đoạn đầu hoặc đoạn cuối của các đoạn clip trong Timeline, nhưng không tạo ra các khoảng trống giữa các clip?",
        "answer": "Ripple Edit Tool"
    },
    "534490": {
        "question": "Công cụ nào thay đổi đồng thời điểm kết thúc của clip đứng trước với điểm bắt đầu của clip đứng sau trong Timeline mà tổng thời gian giữa 2 clip vẫn không đổi?",
        "answer": "Rolling Edit Tool"
    },
    "534491": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn NTSC?",
        "answer": "720x480"
    },
    "534492": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn PAL?",
        "answer": "720x576"
    },
    "534493": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn HD?",
        "answer": "1280x720"
    },
    "534494": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn Full HD?",
        "answer": "1080x1920"
    },
    "534495": {
        "question": "Video để phát sóng trên truyền hình thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "30 fps"
    },
    "534496": {
        "question": "Video để phát trên rạp chiếu phim thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "24 fps"
    },
    "534497": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere cho phép bạn điều khiển (play, stop..) và xem trước các clip một cách riêng rẽ?",
        "answer": "Source Monitor"
    },
    "534498": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển các tham số của các hiệu ứng (effect) mà bạn thêm vào clips?",
        "answer": "Effect Contols"
    },
    "534499": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển âm thanh của clips?",
        "answer": "Audio Mixer"
    },
    "534500": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi bạn phát và điều khiển các đoạn video clip nằm trên Timeline?",
        "answer": "Program Monitor"
    },
    "534501": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi chứa các tập tin nguồn (video, audio, image..)?",
        "answer": "Project"
    },
    "534502": {
        "question": "Khu vực nào hiển thị thông tin (kích thước, frame rate...) khi bạn nhấn chọn đối tượng?",
        "answer": "Info"
    },
    "534503": {
        "question": "Khu vực nào là thư viện nơi chứa tất các hiệu ứng có sẵn áp dụng cho các video và audio trong Timeline?",
        "answer": "Effects"
    },
    "534504": {
        "question": "Khu vực nào chứa các công cụ cắt ghép, chỉnh sửa tốc độ của video?",
        "answer": "Tool"
    },
    "534505": {
        "question": "Khu vực nào là nơi bạn kéo thả video vào để biên tập chỉnh sửa cắt ghép?",
        "answer": "Timeline panel"
    },
    "534506": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn chọn cả kênh nằm trong bảng Timeline?",
        "answer": "Track Selection Tool"
    },
    "534507": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt đoạn đầu hoặc đoạn cuối của các đoạn clip trong Timeline, nhưng không tạo ra các khoảng trống giữa các clip?",
        "answer": "Ripple Edit Tool"
    },
    "534508": {
        "question": "Công cụ nào thay đổi đồng thời điểm kết thúc của clip đứng trước với điểm bắt đầu của clip đứng sau trong Timeline mà tổng thời gian giữa 2 clip vẫn không đổi?",
        "answer": "Rolling Edit Tool"
    },
    "534509": {
        "question": "Trong Adobe Premiere loại tiêu đề nào thường được sử dụng trong các đoạn ending credit?",
        "answer": "Rolls"
    },
    "534510": {
        "question": "Trong Titler, bảng nào chứa các lệnh để căn chỉnh và phân bố các văn bản và đồ họa mà bạn tạo ra?",
        "answer": "Title Actions"
    },
    "534511": {
        "question": "Menu nào cho phép bạn tạo đoạn văn bản?",
        "answer": "Title"
    },
    "534512": {
        "question": "Trong bảng Title Tools, công cụ nào để tạo ra hộp văn bản?",
        "answer": "Area Type Tool"
    },
    "534513": {
        "question": "Thuộc tính nào để điều chỉnh khoảng cách giữa các ký tự đơn lẻ?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "534514": {
        "question": "Đâu là cách thức thêm hình ảnh vào vào vùng trống của Title Designer?",
        "answer": "Chuột phải &gt; Graphic"
    },
    "534515": {
        "question": "Phím tắt để nhập một file vào Premiere?",
        "answer": "Ctrl + I"
    },
    "534516": {
        "question": "Thay đổi thuộc tính nào sẽ làm thay đổi vị trí của đối tượng?",
        "answer": "Position"
    },
    "534517": {
        "question": "Thay đổi thuộc tính nào sẽ làm thay đổi sự trong suốt của đối tượng?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "534518": {
        "question": "Đâu là cách nhập giá trị đúng để di chuyển playhead tới vị trí giây thứ 2?",
        "answer": "00;00;02;00"
    },
    "534519": {
        "question": "Clip có timebase là 24fps, hỏi tạo phải tạo ra bao nhiêu frame hình ảnh mới xuất ra được clip có thời lượng là 5s?",
        "answer": "120 frame"
    },
    "534520": {
        "question": "Bạn không thể copy/paste các keyframe, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534521": {
        "question": "Trong bảng Title Tools, công cụ nào để tạo ra văn bản theo đường path?",
        "answer": "Path Type Tool"
    },
    "534522": {
        "question": "__________được sử dụng để thêm văn bản trên nền màn hình, giúp giải thích hoặc làm sáng tỏ một số khía cạnh của video?",
        "answer": "Bảng chữ (lower third)"
    },
    "534523": {
        "question": "Khi tạo một Title mới thì tiêu đề bạn vừa tạo ngay lập tức xuất hiện như một mục mới trong bảng Project, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534524": {
        "question": "Đâu là dạng hiệu ứng tiêu chuẩn dành cho clip trên bảng Timeline?",
        "answer": "Levels"
    },
    "534525": {
        "question": "Đâu là dạng hiệu ứng cố định của clip trên bảng Timeline?",
        "answer": "Volume"
    },
    "534526": {
        "question": "Khu vực nào trong Premiere chứa các hiệu ứng để áp dụng cho clip?",
        "answer": "Bảng Effects"
    },
    "534527": {
        "question": "Kỹ thuật nào giúp ẩn hoặc hiện các vùng đặc biệt của clip và tính năng giống với kỹ thuật clipping mask ở Photoshop hay Illustrator?",
        "answer": "Track Matte"
    },
    "534528": {
        "question": "Để biến từ clip màu thành clip đen trắng ta sử dụng Effect nào sau đây?",
        "answer": "Black &amp; White"
    },
    "534529": {
        "question": "Phương pháp nào để thể gọi nhanh một hiệu ứng?",
        "answer": "Nhập tên hiệu ứng trong vùng search"
    },
    "534530": {
        "question": "Khi bạn di chuyển Playhead trong mini-Timeline của bảng Effect Controls thì Playhead trong bảng Timeline cũng di chuyển theo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534531": {
        "question": "Nhấn kết hợp với phím gì để khi trải Playhead bắt dính được vào điểm đầu hoặc điểm cuối của đoạn của clip?",
        "answer": "Shift"
    },
    "534532": {
        "question": "Trong bảng Effect Controls, nhấn vào công cụ nào để kích hoạt tạo hoạt hình cho đoạn clip?",
        "answer": "đồng hồ Toggle Animation"
    },
    "534533": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào kiểm soát độ trong suốt của clip?",
        "answer": "Transparency"
    },
    "534534": {
        "question": "Kỹ thuật loại bỏ một vùng màu sắc gọi là?",
        "answer": "Keying"
    },
    "534535": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, khu vực nào để hiệu chỉnh màu sắc?",
        "answer": "Color Correction"
    },
    "534536": {
        "question": "Công cụ nào để khử hiện tượng rung của clip?",
        "answer": "Warp Tabilizer"
    },
    "534537": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào để sử lý độ nhiễu (noise) của clip?",
        "answer": "Pedestal"
    },
    "534538": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào để làm mờ các cạnh của matte",
        "answer": "Soften"
    },
    "534539": {
        "question": "………… là số lượng mẫu được lấy trong một khoảng thời gian nhất định; thường là một giây.",
        "answer": "Tỷ lệ mẫu (sample rate)"
    },
    "534540": {
        "question": "Trong Premiere Pro, bạn có thể thêm audio vào sequence, chỉnh sửa và thêm hiệu ứng cho audio, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534541": {
        "question": "Một tín hiệu audio nào chỉ chứa một track audio đơn?",
        "answer": "Mono"
    },
    "534542": {
        "question": "Nếu bạn thêm một clip stereo vào một track mono thì điều gì xảy ra?",
        "answer": "clip sẽ tự động chuyển đổi thành một clip mono"
    },
    "534543": {
        "question": "Để tách âm thanh ra khỏi video ta nhấn?",
        "answer": "Clip &gt; Audio Options &gt; Extract Audio"
    },
    "534544": {
        "question": "Tách audio ra khỏi video trong Premiere sẽ không làm ảnh hưởng đến video gốc được lưu trong ổ cứng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534545": {
        "question": "Trong Premiere Pro, để chuyển đổi từ âm thanh Mono thành Stereo ta sử dụng hộp thoại nào?",
        "answer": "Modify Clip"
    },
    "534546": {
        "question": "Phím tắt nào để thực hiện lệnh Overwrite (ghi đè)?",
        "answer": "."
    },
    "534547": {
        "question": "Trong bảng Effect Controls, thuộc tính nào để kiểm soát âm lượng?",
        "answer": "Level"
    },
    "534548": {
        "question": "Bạn không thể thiết lập Keyframe đối với đối tượng âm thanh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534549": {
        "question": "Để di chuyển Playhead tới vị trí 23 giây và 15 khung hình bạn nhập?",
        "answer": "2315"
    },
    "534550": {
        "question": "Trong bảng Effect, thuộc tính nào dùng để giảm độ nhiễu (noise) cho âm thanh",
        "answer": "DeNoiser"
    },
    "534551": {
        "question": "………… sử dụng nhiều loa để bao quanh người nghe trong vòm âm thanh 3600, để tạo ra cách tốt hơn giúp chúng ta cảm nhận âm thanh trong môi trường sống.",
        "answer": "Âm thanh 5.1"
    },
    "534552": {
        "question": "Trong các sequence của Premiere Pro, bạn có thể thêm số track tùy vào sự cho phép của cấu hình hệ thống máy tính, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534553": {
        "question": "Khu vực nào cho phép bạn quan sát và nghe thử trước đối tượng Audio?",
        "answer": "Source"
    },
    "534554": {
        "question": "Sau khi thiết lập điểm vào (Mark In Point) và điểm ra (Mark Out Point) nhấn và kéo nút nào để đưa chính xác đoạn Audio lên trên Timeline",
        "answer": "Drag Audio Only"
    },
    "534555": {
        "question": "Các điểm vào và điểm ra có thể được đánh dấu trong cả màn hình Source lẫn màn hình Program, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534556": {
        "question": "Tính năng nào để nhập liên tiếp chuỗi các clip vào trong Timeline?",
        "answer": "Automate to sequence"
    },
    "534557": {
        "question": "Phím tắt để tạo điểm bắt đầu trong Subclip là?",
        "answer": "I"
    },
    "534558": {
        "question": "Phím tắt để tạo điểm kết thúc trong Subclip là?",
        "answer": "O"
    },
    "534559": {
        "question": "Tính năng Make Subclip nằm ở trong menu nào?",
        "answer": "Clip"
    },
    "534560": {
        "question": "Tính năng Automate to sequence nằm trong menu nào?",
        "answer": "Project"
    },
    "534561": {
        "question": "Cặp phím tắt nào để phóng to và thu nhỏ mức độ hiển thị trong bảng Timeline?",
        "answer": "\"=\" và \"-\""
    },
    "534562": {
        "question": "Phím tắt để chỉnh sửa Overwirte là?",
        "answer": "\".\""
    },
    "534563": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt một đoạn clip mà không tạo ra khoảng trống (gap) giữa các đoạn clip liền kề?",
        "answer": "Ripple"
    },
    "534564": {
        "question": "Khi thực hiện chỉnh sửa Ripple giữa hai clip liền kề, màn hình Program hiển thị hai màn hình khác nhau đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534565": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt điểm ra (Out) và điểm vào (In) liền kề nhau giữa 2 clip mà bảo toàn thời lượng của tổng 2 clip này?",
        "answer": "Rolling"
    },
    "534566": {
        "question": "Phím tắt để kích hoạt công cụ Ripple là?",
        "answer": "B"
    },
    "534567": {
        "question": "Phím tắt để kích hoạt công cụ Rolling là?",
        "answer": "N"
    },
    "534568": {
        "question": "Công cụ nào cho phép dịch chuyển điểm vào và điểm ra của một clip mà không ảnh hưởng đến clip liền kề?",
        "answer": "Slip"
    },
    "534569": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn dịch chuyển một clip dọc Timeline trong khi cắt các clip liền kề để bù khoảng di chuyển?",
        "answer": "Slide"
    },
    "534570": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn điều chỉnh tốc độ khung hình của một clip?",
        "answer": "Rate Stretch"
    },
    "534571": {
        "question": "Phím tắt của công cụ điều chỉnh tốc độ khung hình là?",
        "answer": "X"
    },
    "534572": {
        "question": "Hộp thoại nào cũng có tính năng điều chỉnh tốc khung hình?",
        "answer": "Speed/Duration"
    },
    "534573": {
        "question": "Phím tắt của công cụ Track Select là?",
        "answer": "A"
    },
    "534574": {
        "question": "Chỉnh sửa three-point là một kỹ thuật chỉnh sửa được sử dụng để chèn một clip từ ………... lên track đích trong bảng Timeline?",
        "answer": "màn hình Source"
    },
    "534575": {
        "question": "…………….. là định dạng video được tạo bởi Microsoft, nhà sản xuất hệ điều hành Windows?",
        "answer": "Windows Media Video (WMV)"
    },
    "534576": {
        "question": "QuickTime Video có phần mở rộng là?",
        "answer": ".mov"
    },
    "534577": {
        "question": "video H.264 có phần mở rộng là?",
        "answer": ".flv"
    },
    "534578": {
        "question": "…………….. là sự kết hợp giữa từ compressor (bộ nén) và decompressor (bộ giải nén)?",
        "answer": "Codec"
    },
    "534579": {
        "question": "Tỷ lệ bit của video file càng cao thì chất lượng càng tốt, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534580": {
        "question": "Ký hiệu viết tắt của tốc độ khung hình của video là?",
        "answer": "fps"
    },
    "534581": {
        "question": "Tỷ lệ khung hình của chuẩn PAL là?",
        "answer": "25"
    },
    "534582": {
        "question": "…………….. là lượng dữ liệu được phân bổ cho mỗi giây của video, là yếu tố chính quyết định chất lượng file?",
        "answer": "Tỷ lệ bit (bit rate)"
    },
    "534583": {
        "question": "…………….. là tỷ lệ chiều rộng với chiều cao của các điểm ảnh tạo nên video hoặc hình ảnh tĩnh?",
        "answer": "Tỷ lệ khung hình điểm ảnh (pixel aspect ratio)"
    },
    "534584": {
        "question": "Footage độ nét tiêu chuẩn D1/DV NTSC có tỷ lệ khung hình điểm ảnh là?",
        "answer": "0.9:1(.9)"
    },
    "534585": {
        "question": "Footage độ nét tiêu chuẩn D1/DV Widescreen có tỷ lệ khung hình điểm ảnh là?",
        "answer": "1.21:1 (1.21)"
    },
    "534586": {
        "question": "Nhấn phím tắt nào để mở hộp thoại Export Settings?",
        "answer": "Ctrl + M"
    },
    "534587": {
        "question": "Trong hộp thoại Export Settings, khu vực nào để xem trước video và thay đổi thời lượng của file đã xuất?",
        "answer": "Màn hình Source và Output"
    },
    "534588": {
        "question": "Trong hộp thoại Export Settings, khu vực nào thiết lập này bao gồm từ kích thước khung hình và tỷ lệ khung hình tới dạng nén và tỷ lệ bit của file?",
        "answer": "Video"
    },
    "534589": {
        "question": "Tỷ lệ bit của một file càng thấp, thì file kết quả sẽ càng nhỏ khi được lưu trong ổ cứng hoặc thiết bị, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534590": {
        "question": "…………… là một vùng của ổ cứng máy tính được dùng để lưu file tạm thời; trong các ứng dụng chỉnh sửa video, và cũng được dùng để xác định một vùng để lưu các file đã capture và đã render.",
        "answer": "Scratch disk"
    },
    "534591": {
        "question": "Đâu không phải là không gian làm việc mặc định của Premiere Pro?",
        "answer": "Motion Tracking"
    },
    "534592": {
        "question": "Phím tắt để bật bảng Capture là?",
        "answer": "F5"
    },
    "534593": {
        "question": "Trong bảng Capture, không có phần hiển thị thời lượng của Video?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534594": {
        "question": "Quá trình chuyển đôi video kỹ thuật số từ băng, nơi hình ảnh được lưu theo định dạng tuyến tính, thành một file trong máy tính, nơi bạn có thể truy cập từng clip theo kiểu phi tuyến tính gọi là?",
        "answer": "Capturing"
    },
    "534595": {
        "question": "Trong bảng Capture, nhấn vào nút nào để bắt đầu quá trình Capture?",
        "answer": "Tape"
    },
    "534596": {
        "question": "Hộp thoại nào giúp sao lưu toàn bộ dự án và tất cả các file media?",
        "answer": "Project Manager"
    },
    "534597": {
        "question": "…………… là quá trình xem lại và tạo chú thích cho từng cảnh được ghi trên băng.",
        "answer": "Logging"
    },
    "534598": {
        "question": "Đâu không phải là loại scratch disk bạn có thể thiết lập khi tạo một dự án mới là?",
        "answer": "Save Video"
    },
    "534599": {
        "question": "…………… là phương tiện lưu giữ quang học kỹ thuật số có thể thấy được sử dụng laser để đọc (read) và ghi (write) dữ liệu vào đĩa.",
        "answer": "DVD"
    },
    "534600": {
        "question": "Video trong đĩa DVD được mã hóa thành dạng gì?",
        "answer": "MPEG-2"
    },
    "534601": {
        "question": "File MPEG-2 có phần mở rộng là gi?",
        "answer": ".m2v"
    },
    "534602": {
        "question": "............ cho phép bạn sử dụng các sequence Premiere Pro chưa được render trong dự án Encore, vì vậy tiết kiệm được thời gian xuất file video và audio?",
        "answer": "Adobe Dynamic Link"
    },
    "534603": {
        "question": "Phím tắt để mở bảng Export Settings là?",
        "answer": "Ctrl + M"
    },
    "534604": {
        "question": "Video trong đĩa Blu-ray được mã hóa thành dạng gi?",
        "answer": "H.264"
    },
    "534605": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn NTSC?",
        "answer": "720x480"
    },
    "534606": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn PAL?",
        "answer": "720x576"
    },
    "534607": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn HD?",
        "answer": "1280x720"
    },
    "534608": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn Full HD?",
        "answer": "1080x1920"
    },
    "534609": {
        "question": "Video để phát sóng trên truyền hình thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "30 fps"
    },
    "534610": {
        "question": "Video để phát trên rạp chiếu phim thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "24 fps"
    },
    "534611": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere cho phép bạn điều khiển (play, stop..) và xem trước các clip một cách riêng rẽ?",
        "answer": "Source Monitor"
    },
    "534612": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển các tham số của các hiệu ứng (effect) mà bạn thêm vào clips?",
        "answer": "Effect Contols"
    },
    "534613": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển âm thanh của clips?",
        "answer": "Audio Mixer"
    },
    "534614": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi bạn phát và điều khiển các đoạn video clip nằm trên Timeline?",
        "answer": "Program Monitor"
    },
    "534615": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi chứa các tập tin nguồn (video, audio, image..)?",
        "answer": "Project "
    },
    "534616": {
        "question": "Khu vực nào hiển thị thông tin (kích thước, frame rate...) khi bạn nhấn chọn đối tượng?",
        "answer": "Info"
    },
    "534617": {
        "question": "Khu vực nào là thư viện nơi chứa tất các hiệu ứng có sẵn áp dụng cho các video và audio trong Timeline?",
        "answer": "Effects"
    },
    "534618": {
        "question": "Khu vực nào chứa các công cụ cắt ghép, chỉnh sửa tốc độ của video?",
        "answer": "Tool"
    },
    "534619": {
        "question": "Khu vực nào là nơi bạn kéo thả video vào để biên tập chỉnh sửa cắt ghép?",
        "answer": "Timeline panel"
    },
    "534620": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn chọn cả kênh nằm trong bảng Timeline?",
        "answer": "Track Selection Tool"
    },
    "534621": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt đoạn đầu hoặc đoạn cuối của các đoạn clip trong Timeline, nhưng không tạo ra các khoảng trống giữa các clip?",
        "answer": "Ripple Edit Tool"
    },
    "534622": {
        "question": "Công cụ nào thay đổi đồng thời điểm kết thúc của clip đứng trước với điểm bắt đầu của clip đứng sau trong Timeline mà tổng thời gian giữa 2 clip vẫn không đổi?",
        "answer": "Rolling Edit Tool"
    },
    "534623": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn NTSC?",
        "answer": "720x480"
    },
    "534624": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn PAL?",
        "answer": "720x576"
    },
    "534625": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn HD?",
        "answer": "1280x720"
    },
    "534626": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn Full HD?",
        "answer": "1080x1920"
    },
    "534627": {
        "question": "Video để phát sóng trên truyền hình thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "30 fps"
    },
    "534628": {
        "question": "Video để phát trên rạp chiếu phim thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "24 fps"
    },
    "534629": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere cho phép bạn điều khiển (play, stop..) và xem trước các clip một cách riêng rẽ?",
        "answer": "Source Monitor"
    },
    "534630": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển các tham số của các hiệu ứng (effect) mà bạn thêm vào clips?",
        "answer": "Effect Contols"
    },
    "534631": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển âm thanh của clips?",
        "answer": "Audio Mixer"
    },
    "534632": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi bạn phát và điều khiển các đoạn video clip nằm trên Timeline?",
        "answer": "Program Monitor"
    },
    "534633": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi chứa các tập tin nguồn (video, audio, image..)?",
        "answer": "Project"
    },
    "534634": {
        "question": "Khu vực nào hiển thị thông tin (kích thước, frame rate...) khi bạn nhấn chọn đối tượng?",
        "answer": "Info"
    },
    "534635": {
        "question": "Khu vực nào là thư viện nơi chứa tất các hiệu ứng có sẵn áp dụng cho các video và audio trong Timeline?",
        "answer": "Effects"
    },
    "534636": {
        "question": "Khu vực nào chứa các công cụ cắt ghép, chỉnh sửa tốc độ của video?",
        "answer": "Tool"
    },
    "534637": {
        "question": "Khu vực nào là nơi bạn kéo thả video vào để biên tập chỉnh sửa cắt ghép?",
        "answer": "Timeline panel"
    },
    "534638": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn chọn cả kênh nằm trong bảng Timeline?",
        "answer": "Track Selection Tool"
    },
    "534639": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt đoạn đầu hoặc đoạn cuối của các đoạn clip trong Timeline, nhưng không tạo ra các khoảng trống giữa các clip?",
        "answer": "Ripple Edit Tool"
    },
    "534640": {
        "question": "Công cụ nào thay đổi đồng thời điểm kết thúc của clip đứng trước với điểm bắt đầu của clip đứng sau trong Timeline mà tổng thời gian giữa 2 clip vẫn không đổi?",
        "answer": "Rolling Edit Tool"
    },
    "534641": {
        "question": "Trong Adobe Premiere loại tiêu đề nào thường được sử dụng trong các đoạn ending credit?",
        "answer": "Rolls"
    },
    "534642": {
        "question": "Trong Titler, bảng nào chứa các lệnh để căn chỉnh và phân bố các văn bản và đồ họa mà bạn tạo ra?",
        "answer": "Title Actions"
    },
    "534643": {
        "question": "Menu nào cho phép bạn tạo đoạn văn bản?",
        "answer": "Title"
    },
    "534644": {
        "question": "Trong bảng Title Tools, công cụ nào để tạo ra hộp văn bản?",
        "answer": "Area Type Tool"
    },
    "534645": {
        "question": "Thuộc tính nào để điều chỉnh khoảng cách giữa các ký tự đơn lẻ?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "534646": {
        "question": "Đâu là cách thức thêm hình ảnh vào vào vùng trống của Title Designer?",
        "answer": "Chuột phải &gt; Graphic"
    },
    "534647": {
        "question": "Phím tắt để nhập một file vào Premiere?",
        "answer": "Ctrl + I"
    },
    "534648": {
        "question": "Thay đổi thuộc tính nào sẽ làm thay đổi vị trí của đối tượng?",
        "answer": "Position"
    },
    "534649": {
        "question": "Thay đổi thuộc tính nào sẽ làm thay đổi sự trong suốt của đối tượng?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "534650": {
        "question": "Đâu là cách nhập giá trị đúng để di chuyển playhead tới vị trí giây thứ 2?",
        "answer": "00;00;02;00"
    },
    "534651": {
        "question": "Clip có timebase là 24fps, hỏi tạo phải tạo ra bao nhiêu frame hình ảnh mới xuất ra được clip có thời lượng là 5s?",
        "answer": "120 frame"
    },
    "534652": {
        "question": "Bạn không thể copy/paste các keyframe, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534653": {
        "question": "Trong bảng Title Tools, công cụ nào để tạo ra văn bản theo đường path?",
        "answer": "Path Type Tool"
    },
    "534654": {
        "question": "__________được sử dụng để thêm văn bản trên nền màn hình, giúp giải thích hoặc làm sáng tỏ một số khía cạnh của video?",
        "answer": "Bảng chữ (lower third)"
    },
    "534655": {
        "question": "Khi tạo một Title mới thì tiêu đề bạn vừa tạo ngay lập tức xuất hiện như một mục mới trong bảng Project, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534656": {
        "question": "Đâu là dạng hiệu ứng tiêu chuẩn dành cho clip trên bảng Timeline?",
        "answer": "Levels"
    },
    "534657": {
        "question": "Đâu là dạng hiệu ứng cố định của clip trên bảng Timeline?",
        "answer": "Volume"
    },
    "534658": {
        "question": "Khu vực nào trong Premiere chứa các hiệu ứng để áp dụng cho clip?",
        "answer": "Bảng Effects"
    },
    "534659": {
        "question": "Kỹ thuật nào giúp ẩn hoặc hiện các vùng đặc biệt của clip và tính năng giống với kỹ thuật clipping mask ở Photoshop hay Illustrator?",
        "answer": "Track Matte"
    },
    "534660": {
        "question": "Để biến từ clip màu thành clip đen trắng ta sử dụng Effect nào sau đây?",
        "answer": "Black &amp; White"
    },
    "534661": {
        "question": "Phương pháp nào để thể gọi nhanh một hiệu ứng?",
        "answer": "Nhập tên hiệu ứng trong vùng search"
    },
    "534662": {
        "question": "Khi bạn di chuyển Playhead trong mini-Timeline của bảng Effect Controls thì Playhead trong bảng Timeline cũng di chuyển theo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534663": {
        "question": "Nhấn kết hợp với phím gì để khi trải Playhead bắt dính được vào điểm đầu hoặc điểm cuối của đoạn của clip?",
        "answer": "Shift"
    },
    "534664": {
        "question": "Trong bảng Effect Controls, nhấn vào công cụ nào để kích hoạt tạo hoạt hình cho đoạn clip?",
        "answer": "đồng hồ Toggle Animation"
    },
    "534665": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào kiểm soát độ trong suốt của clip?",
        "answer": "Transparency"
    },
    "534666": {
        "question": "Kỹ thuật loại bỏ một vùng màu sắc gọi là?",
        "answer": "Keying"
    },
    "534667": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, khu vực nào để hiệu chỉnh màu sắc?",
        "answer": "Color Correction"
    },
    "534668": {
        "question": "Công cụ nào để khử hiện tượng rung của clip?",
        "answer": "Warp Tabilizer"
    },
    "534669": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào để sử lý độ nhiễu (noise) của clip?",
        "answer": "Pedestal"
    },
    "534670": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào để làm mờ các cạnh của matte",
        "answer": "Soften"
    },
    "534671": {
        "question": "………… là số lượng mẫu được lấy trong một khoảng thời gian nhất định; thường là một giây.",
        "answer": "Tỷ lệ mẫu (sample rate)"
    },
    "534672": {
        "question": "Trong Premiere Pro, bạn có thể thêm audio vào sequence, chỉnh sửa và thêm hiệu ứng cho audio, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534673": {
        "question": "Một tín hiệu audio nào chỉ chứa một track audio đơn?",
        "answer": "Mono"
    },
    "534674": {
        "question": "Nếu bạn thêm một clip stereo vào một track mono thì điều gì xảy ra?",
        "answer": "clip sẽ tự động chuyển đổi thành một clip mono"
    },
    "534675": {
        "question": "Để tách âm thanh ra khỏi video ta nhấn?",
        "answer": "Clip &gt; Audio Options &gt; Extract Audio"
    },
    "534676": {
        "question": "Tách audio ra khỏi video trong Premiere sẽ không làm ảnh hưởng đến video gốc được lưu trong ổ cứng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534677": {
        "question": "Trong Premiere Pro, để chuyển đổi từ âm thanh Mono thành Stereo ta sử dụng hộp thoại nào?",
        "answer": "Modify Clip"
    },
    "534678": {
        "question": "Phím tắt nào để thực hiện lệnh Overwrite (ghi đè)?",
        "answer": "."
    },
    "534679": {
        "question": "Trong bảng Effect Controls, thuộc tính nào để kiểm soát âm lượng?",
        "answer": "Level"
    },
    "534680": {
        "question": "Bạn không thể thiết lập Keyframe đối với đối tượng âm thanh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534681": {
        "question": "Để di chuyển Playhead tới vị trí 23 giây và 15 khung hình bạn nhập?",
        "answer": "2315"
    },
    "534682": {
        "question": "Trong bảng Effect, thuộc tính nào dùng để giảm độ nhiễu (noise) cho âm thanh",
        "answer": "DeNoiser"
    },
    "534683": {
        "question": "………… sử dụng nhiều loa để bao quanh người nghe trong vòm âm thanh 3600, để tạo ra cách tốt hơn giúp chúng ta cảm nhận âm thanh trong môi trường sống.",
        "answer": "Âm thanh 5.1"
    },
    "534684": {
        "question": "Trong các sequence của Premiere Pro, bạn có thể thêm số track tùy vào sự cho phép của cấu hình hệ thống máy tính, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534685": {
        "question": "Khu vực nào cho phép bạn quan sát và nghe thử trước đối tượng Audio?",
        "answer": "Source"
    },
    "534686": {
        "question": "Sau khi thiết lập điểm vào (Mark In Point) và điểm ra (Mark Out Point) nhấn và kéo nút nào để đưa chính xác đoạn Audio lên trên Timeline",
        "answer": "Drag Audio Only"
    },
    "534687": {
        "question": "Các điểm vào và điểm ra có thể được đánh dấu trong cả màn hình Source lẫn màn hình Program, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534688": {
        "question": "Tính năng nào để nhập liên tiếp chuỗi các clip vào trong Timeline?",
        "answer": "Automate to sequence"
    },
    "534689": {
        "question": "Phím tắt để tạo điểm bắt đầu trong Subclip là?",
        "answer": "I"
    },
    "534690": {
        "question": "Phím tắt để tạo điểm kết thúc trong Subclip là?",
        "answer": "O"
    },
    "534691": {
        "question": "Tính năng Make Subclip nằm ở trong menu nào?",
        "answer": "Clip"
    },
    "534692": {
        "question": "Tính năng Automate to sequence nằm trong menu nào?",
        "answer": "Project"
    },
    "534693": {
        "question": "Cặp phím tắt nào để phóng to và thu nhỏ mức độ hiển thị trong bảng Timeline?",
        "answer": "\"=\" và \"-\""
    },
    "534694": {
        "question": "Phím tắt để chỉnh sửa Overwirte là?",
        "answer": "\".\""
    },
    "534695": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt một đoạn clip mà không tạo ra khoảng trống (gap) giữa các đoạn clip liền kề?",
        "answer": "Ripple"
    },
    "534696": {
        "question": "Khi thực hiện chỉnh sửa Ripple giữa hai clip liền kề, màn hình Program hiển thị hai màn hình khác nhau đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534697": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt điểm ra (Out) và điểm vào (In) liền kề nhau giữa 2 clip mà bảo toàn thời lượng của tổng 2 clip này?",
        "answer": "Rolling"
    },
    "534698": {
        "question": "Phím tắt để kích hoạt công cụ Ripple là?",
        "answer": "B"
    },
    "534699": {
        "question": "Phím tắt để kích hoạt công cụ Rolling là?",
        "answer": "N"
    },
    "534700": {
        "question": "Công cụ nào cho phép dịch chuyển điểm vào và điểm ra của một clip mà không ảnh hưởng đến clip liền kề?",
        "answer": "Slip"
    },
    "534701": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn dịch chuyển một clip dọc Timeline trong khi cắt các clip liền kề để bù khoảng di chuyển?",
        "answer": "Slide"
    },
    "534702": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn điều chỉnh tốc độ khung hình của một clip?",
        "answer": "Rate Stretch"
    },
    "534703": {
        "question": "Phím tắt của công cụ điều chỉnh tốc độ khung hình là?",
        "answer": "X"
    },
    "534704": {
        "question": "Hộp thoại nào cũng có tính năng điều chỉnh tốc khung hình?",
        "answer": "Speed/Duration"
    },
    "534705": {
        "question": "Phím tắt của công cụ Track Select là?",
        "answer": "A"
    },
    "534706": {
        "question": "Chỉnh sửa three-point là một kỹ thuật chỉnh sửa được sử dụng để chèn một clip từ ………... lên track đích trong bảng Timeline?",
        "answer": "màn hình Source"
    },
    "534707": {
        "question": "…………….. là định dạng video được tạo bởi Microsoft, nhà sản xuất hệ điều hành Windows?",
        "answer": "Windows Media Video (WMV)"
    },
    "534708": {
        "question": "QuickTime Video có phần mở rộng là?",
        "answer": ".mov"
    },
    "534709": {
        "question": "video H.264 có phần mở rộng là?",
        "answer": ".flv"
    },
    "534710": {
        "question": "…………….. là sự kết hợp giữa từ compressor (bộ nén) và decompressor (bộ giải nén)?",
        "answer": "Codec"
    },
    "534711": {
        "question": "Tỷ lệ bit của video file càng cao thì chất lượng càng tốt, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534712": {
        "question": "Ký hiệu viết tắt của tốc độ khung hình của video là?",
        "answer": "fps"
    },
    "534713": {
        "question": "Tỷ lệ khung hình của chuẩn PAL là?",
        "answer": "25"
    },
    "534714": {
        "question": "…………….. là lượng dữ liệu được phân bổ cho mỗi giây của video, là yếu tố chính quyết định chất lượng file?",
        "answer": "Tỷ lệ bit (bit rate)"
    },
    "534715": {
        "question": "…………….. là tỷ lệ chiều rộng với chiều cao của các điểm ảnh tạo nên video hoặc hình ảnh tĩnh?",
        "answer": "Tỷ lệ khung hình điểm ảnh (pixel aspect ratio)"
    },
    "534716": {
        "question": "Footage độ nét tiêu chuẩn D1/DV NTSC có tỷ lệ khung hình điểm ảnh là?",
        "answer": "0.9:1(.9)"
    },
    "534717": {
        "question": "Footage độ nét tiêu chuẩn D1/DV Widescreen có tỷ lệ khung hình điểm ảnh là?",
        "answer": "1.21:1 (1.21)"
    },
    "534718": {
        "question": "Nhấn phím tắt nào để mở hộp thoại Export Settings?",
        "answer": "Ctrl + M"
    },
    "534719": {
        "question": "Trong hộp thoại Export Settings, khu vực nào để xem trước video và thay đổi thời lượng của file đã xuất?",
        "answer": "Màn hình Source và Output"
    },
    "534720": {
        "question": "Trong hộp thoại Export Settings, khu vực nào thiết lập này bao gồm từ kích thước khung hình và tỷ lệ khung hình tới dạng nén và tỷ lệ bit của file?",
        "answer": "Video"
    },
    "534721": {
        "question": "Tỷ lệ bit của một file càng thấp, thì file kết quả sẽ càng nhỏ khi được lưu trong ổ cứng hoặc thiết bị, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534722": {
        "question": "…………… là một vùng của ổ cứng máy tính được dùng để lưu file tạm thời; trong các ứng dụng chỉnh sửa video, và cũng được dùng để xác định một vùng để lưu các file đã capture và đã render.",
        "answer": "Scratch disk"
    },
    "534723": {
        "question": "Đâu không phải là không gian làm việc mặc định của Premiere Pro?",
        "answer": "Motion Tracking"
    },
    "534724": {
        "question": "Phím tắt để bật bảng Capture là?",
        "answer": "F5"
    },
    "534725": {
        "question": "Trong bảng Capture, không có phần hiển thị thời lượng của Video?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534726": {
        "question": "Quá trình chuyển đôi video kỹ thuật số từ băng, nơi hình ảnh được lưu theo định dạng tuyến tính, thành một file trong máy tính, nơi bạn có thể truy cập từng clip theo kiểu phi tuyến tính gọi là?",
        "answer": "Capturing"
    },
    "534727": {
        "question": "Trong bảng Capture, nhấn vào nút nào để bắt đầu quá trình Capture?",
        "answer": "Tape"
    },
    "534728": {
        "question": "Hộp thoại nào giúp sao lưu toàn bộ dự án và tất cả các file media?",
        "answer": "Project Manager"
    },
    "534729": {
        "question": "…………… là quá trình xem lại và tạo chú thích cho từng cảnh được ghi trên băng.",
        "answer": "Logging"
    },
    "534730": {
        "question": "Đâu không phải là loại scratch disk bạn có thể thiết lập khi tạo một dự án mới là?",
        "answer": "Save Video"
    },
    "534731": {
        "question": "…………… là phương tiện lưu giữ quang học kỹ thuật số có thể thấy được sử dụng laser để đọc (read) và ghi (write) dữ liệu vào đĩa.",
        "answer": "DVD"
    },
    "534732": {
        "question": "Video trong đĩa DVD được mã hóa thành dạng gì?",
        "answer": "MPEG-2"
    },
    "534733": {
        "question": "File MPEG-2 có phần mở rộng là gi?",
        "answer": ".m2v"
    },
    "534734": {
        "question": "............ cho phép bạn sử dụng các sequence Premiere Pro chưa được render trong dự án Encore, vì vậy tiết kiệm được thời gian xuất file video và audio?",
        "answer": "Adobe Dynamic Link"
    },
    "534735": {
        "question": "Phím tắt để mở bảng Export Settings là?",
        "answer": "Ctrl + M"
    },
    "534736": {
        "question": "Video trong đĩa Blu-ray được mã hóa thành dạng gi?",
        "answer": "H.264"
    },
    "534737": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "534738": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "534739": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "534740": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534741": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "534742": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534743": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "534744": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "534745": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "534746": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "534747": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "534748": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "534749": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534750": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "534751": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "534752": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "534753": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "534754": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "534755": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534756": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "534757": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "534758": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "534759": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "534760": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "534761": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534762": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534763": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "534764": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "534765": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "534766": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "534767": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "534768": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "534769": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "534770": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534771": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "534772": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "534773": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "534774": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534775": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "534776": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "534777": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "534778": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "534779": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "534780": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "534781": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534782": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "534783": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534784": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "534785": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "534786": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534787": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534788": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "534789": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534790": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "534791": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "534792": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "534793": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "534794": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534795": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "534796": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "534797": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "534798": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "534799": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "534800": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "534801": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "534802": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "534803": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534804": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "534805": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534806": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534807": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "534808": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534809": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "534810": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534811": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534812": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "534813": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "534814": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "534815": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534816": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "534817": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "534818": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "534819": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "534820": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "534821": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534822": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "534823": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "534824": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "534825": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534826": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "534827": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "534828": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "534829": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534830": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "534831": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "534832": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "534833": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534834": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "534835": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "534836": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "534837": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "534838": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534839": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534840": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "534841": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "534842": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "534843": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "534844": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "534845": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534846": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "534847": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "534848": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "534849": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534850": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "534851": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534852": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "534853": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534854": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "534855": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "534856": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "534857": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534858": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "534859": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "534860": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "534861": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534862": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "534863": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534864": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "534865": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "534866": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "534867": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "534868": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534869": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "534870": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "534871": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "534872": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534873": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "534874": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534875": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "534876": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534877": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "534878": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534879": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "534880": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534881": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "534882": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "534883": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534884": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "534885": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "534886": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "534887": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "534888": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "534889": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534890": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "534891": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "534892": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "534893": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534894": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "534895": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "534896": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "534897": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "534898": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "534899": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "534900": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534901": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "534902": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "534903": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "534904": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "534905": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "534906": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534907": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "534908": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534909": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "534910": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "534911": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "534912": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "534913": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "534914": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "534915": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534916": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "534917": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "534918": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "534919": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "534920": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "534921": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534922": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "534923": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "534924": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "534925": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "534926": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "534927": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534928": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534929": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "534930": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "534931": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "534932": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "534933": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "534934": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "534935": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "534936": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534937": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "534938": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "534939": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "534940": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534941": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "534942": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "534943": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "534944": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "534945": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "534946": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "534947": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534948": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "534949": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534950": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "534951": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "534952": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534953": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534954": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "534955": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534956": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "534957": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "534958": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "534959": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "534960": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534961": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "534962": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "534963": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "534964": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "534965": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "534966": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "534967": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "534968": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "534969": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534970": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "534971": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534972": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534973": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "534974": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534975": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "534976": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534977": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534978": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "534979": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "534980": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "534981": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534982": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "534983": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "534984": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "534985": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "534986": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "534987": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534988": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "534989": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "534990": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "534991": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "534992": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "534993": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "534994": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "534995": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "534996": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "534997": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "534998": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "534999": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    }
}